# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# 
# Translators:
# Translators:
# 도다 <ddark.kr@gmail.com>, 2020-2021
# Ansgar Becker <anse@heidisql.com>, 2019
# Seo Dae-Won, 2013
# Seo Dae-Won, 2013-2020
# Changhwan Choi <flankerz@me.com>, 2014
# Go Nam Hyeon <gnh1201@gmail.com>, 2013
# Go Nam Hyeon <gnh1201@gmail.com>, 2019
# Hyeonseok Yoon <devbreaker@naver.com>, 2020
# SeongHyeon Cho <jaymz9634@gmail.com>, 2022
# Jung Hyun Nam <rkttu@rkttu.com>, 2017
# JinYeong park <pgy0905kr@gmail.com>, 2021
# JI YUL HAN <bluescor@nate.com>, 2021
# JH Jake Park, 2021
# Kim Hyun Lae <gusfot@gmail.com>, 2020
# Seo Dae-Won, 2012
# Seo Dae-Won, 2021
# SeongHyeon Cho <jaymz9634@gmail.com>, 2022
# Seong-Yong Kim <atomic76@gmail.com>, 2017
# Willem Lee <telk5093@gmail.com>, 2021
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: HeidiSQL\n"
"POT-Creation-Date: 2012-11-05 21:40\n"
"PO-Revision-Date: 2012-11-09 10:37+0000\n"
"Last-Translator: SeongHyeon Cho <jaymz9634@gmail.com>, 2022\n"
"Language-Team: Korean (http://www.transifex.com/heidisql/heidisql/language/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.2.2\n"

#. AboutBox..Caption
#: about.dfm:5
msgid "About"
msgstr "정보"

#. AboutBox..btnClose..Caption
#. frmSQLhelp..ButtonClose..Caption
#. frmSyncDB..btnClose..Caption
#. frmTableTools..btnCloseOrCancel..Caption
#. UserManagerForm..btnCancel..Caption
#: about.dfm:316 sqlhelp.dfm:42 syncdb.dfm:141 tabletools.dfm:39
#: usermanager.dfm:62
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#. Donate button in various dialogs
msgid ""
"Send an arbitrary amount as donation to the author - per PayPal (also "
"supports credit cards)"
msgstr "PayPal을 통해 임의의 금액을 저작자에게 기부하기 (신용카드 가능)"

#. About dialog
msgid "I have donated per following email address:"
msgstr "다음의 전자우편주소로 기부:"

#. About dialog
msgid "Email address"
msgstr "전자우편주소"

#. About dialog
msgid "Thanks for donating!"
msgstr "기부해주셔서 고맙습니다!"

#. About dialog
msgid "Not a valid donor email address"
msgstr "기부자의 전자우편주소가 유효하지 않음"

#. About dialog
msgid "Could not check donation state."
msgstr "기부 상태를 확인 할 수 없습니다."

#. frmBinEditor..Caption
#: bineditor.dfm:4
msgid "Binary editor"
msgstr "바이너리 편집기"

#. frmBinEditor..tlbStandard..btnWrap..Hint
#. frmBinEditor..tlbStandard..btnWrap..Caption
#. MainForm..ActionList1..actQueryWordWrap..Caption
#. MainForm..ActionList1..actQueryWordWrap..Hint
#. frmTextEditor..tlbStandard..btnWrap..Hint
#. frmTextEditor..tlbStandard..btnWrap..Caption
#: bineditor.dfm:66 bineditor.dfm:67 main.dfm:2317 main.dfm:2318
#: texteditor.dfm:66 texteditor.dfm:67
msgid "Wrap long lines"
msgstr "자동 줄바꿈"

msgid "Code folding"
msgstr "코드 접기"

msgid "Enable code folding"
msgstr "코드 접기 사용"

msgid "Enable code folding in SQL editors"
msgstr "SQL 편집기에서 코드 접기 사용"

msgid "Insert region start marker"
msgstr "영역 시작 마커 삽입"

msgid "Insert region end marker"
msgstr "영역 종료 마커 삽입"

msgid "Fold selection"
msgstr "선택 접기"

#. frmBinEditor..tlbStandard..btnLoadBinary..Hint
#. frmBinEditor..tlbStandard..btnLoadBinary..Caption
#: bineditor.dfm:74 bineditor.dfm:75
msgid "Load binary file"
msgstr "바이너리 파일 불러오기"

#. frmBinEditor..tlbStandard..btnCancel..Hint
#. frmBinEditor..tlbStandard..btnCancel..Caption
#. frmClickFilter..btnCancel..Caption
#. ColumnSelectionForm..pnlBevel..btnCancel..Caption
#. connform..btnCancel..Caption
#. CopyTableForm..btnCancel..Caption
#. CreateDatabaseForm..btnCancel..Caption
#. DataSortingForm..pnlBevel..btnCancel..Caption
#. frmEditVariable..btnCancel..Caption
#. frmExportGrid..btnCancel..Caption
#. frmInsertFiles..btnCancel..Caption
#. loaddataform..btnCancel..Caption
#. optionsform..btnCancel..Caption
#. printlistForm..btnCancel..Caption
#. frmSearchReplace..btnCancel..Caption
#. frmSelectDBObject..btnCancel..Caption
#. frmTextEditor..tlbStandard..btnCancel..Hint
#. frmTextEditor..tlbStandard..btnCancel..Caption
#. frmUpdateCheck..btnCancel..Caption
#: bineditor.dfm:82 bineditor.dfm:83 clickfilter.dfm:26
#: column_selection.dfm:35 connections.dfm:72 copytable.dfm:64
#: createdatabase.dfm:95 data_sorting.dfm:52 editvar.dfm:44 exportgrid.dfm:44
#: insertfiles.dfm:47 loaddata.dfm:46 options.dfm:932 printlist.dfm:58
#: searchreplace.dfm:48 selectdbobject.dfm:96 texteditor.dfm:90
#: texteditor.dfm:91 updatecheck.dfm:41
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. frmBinEditor..tlbStandard..btnApply..Hint
#. frmBinEditor..tlbStandard..btnApply..Caption
#. frmTextEditor..tlbStandard..btnApply..Hint
#. frmTextEditor..tlbStandard..btnApply..Caption
#: bineditor.dfm:90 bineditor.dfm:91 texteditor.dfm:98 texteditor.dfm:99
msgid "Apply changes"
msgstr "변경 사항 적용"

#. frmClickFilter..btnOK..Caption
#. ColumnSelectionForm..pnlBevel..btnOK..Caption
#. CopyTableForm..btnOK..Caption
#. CreateDatabaseForm..btnOK..Caption
#. DataSortingForm..pnlBevel..btnOK..Caption
#. frmEditVariable..btnOK..Caption
#. frmExportGrid..btnOK..Caption
#. optionsform..btnOK..Caption
#. frmSearchReplace..btnOK..Caption
#. frmSelectDBObject..btnOK..Caption
#: clickfilter.dfm:35 column_selection.dfm:45 copytable.dfm:82
#: createdatabase.dfm:83 data_sorting.dfm:38 editvar.dfm:31 exportgrid.dfm:31
#: options.dfm:942 searchreplace.dfm:183 selectdbobject.dfm:83
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. frmClickFilter..groupValue..radioString..Caption
#. frmEditVariable..gbValue..lblString..Caption
#: clickfilter.dfm:73 editvar.dfm:89
msgid "String:"
msgstr "문자열:"

#. frmClickFilter..groupValue..radioExpression..Caption
#: clickfilter.dfm:81
msgid "Expression:"
msgstr "표현식:"

#. frmClickFilter..groupConcatType..Caption
#: clickfilter.dfm:91
msgid "Append to current filter"
msgstr "현재 필터에 추가"

#. frmClickFilter..groupConcatType....Items.Strings
#: clickfilter.dfm:96
msgid "Reset"
msgstr "초기화"

#. ColumnSelectionForm..pnlBevel..chkSelectAll..Caption
#: column_selection.dfm:55
msgid "Select / Deselect all"
msgstr "모두 선택/해제"

#. ColumnSelectionForm..pnlBevel..chkSort..Caption
#: column_selection.dfm:74
msgid "Sort alphabetically"
msgstr "알파벳 순으로 정렬"

#. ColumnSelectionForm
msgid "Select columns"
msgstr "열 선택"

#. connform..Caption
#. MainForm..ActionList1..actSessionManager..Caption
#: connections.dfm:5 main.dfm:1871
msgid "Session manager"
msgstr "세션 관리자"

msgid "Session"
msgstr "세션"

msgid "Custom color:"
msgstr "사용자 정의 색상:"

#. connform..btnSave..Caption
#. connform..popupSessions..menuSave..Caption
#. frmEventEditor..btnSave..Caption
#. MainForm..ActionList1..actSaveSQL..Caption
#. frmRoutineEditor..btnSave..Caption
#. frmTableEditor..btnSave..Caption
#. frmTriggerEditor..btnSave..Caption
#. UserManagerForm..btnSave..Caption
#. frmView..btnSave..Caption
#: connections.dfm:49 connections.dfm:736 event_editor.dfm:77 main.dfm:2453
#: routine_editor.dfm:35 table_editor.dfm:28 trigger_editor.dfm:104
#: usermanager.dfm:74 view.dfm:120
msgid "Save"
msgstr "저장"

#. connform..btnOpen..Caption
#: connections.dfm:59
msgid "Open"
msgstr "열기"

#. connform..ListSessions......WideText
#: connections.dfm:123
msgid "Session name"
msgstr "세션 이름"

#. connform..ListSessions......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..Caption
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..ListProcesses......WideText
#. UserManagerForm..pnlLeft..listUsers......WideText
#: connections.dfm:128 main.dfm:601 main.dfm:874 usermanager.dfm:136
#: tabletools.pas:1197
msgid "Host"
msgstr "호스트"

#. connform..ListSessions......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..ListProcesses......WideText
#: connections.dfm:133 main.dfm:869
msgid "User"
msgstr "사용자"

#. connform..ListSessions......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: connections.dfm:138 main.dfm:1136 tabletools.pas:1200
msgid "Version"
msgstr "버전"

#. connform..ListSessions......WideText
#: connections.dfm:143
msgid "Last connect"
msgstr "마지막 연결"

#. connform..ListSessions......WideText
#: connections.dfm:150
msgid "Counter"
msgstr "카운터"

#. connform..btnNew..Caption
#: connections.dfm:159
msgid "New"
msgstr "신규"

#. connform..btnDelete..Caption
#. connform..popupSessions..menuDelete..Caption
#. UserManagerForm..pnlLeft..ToolBar1..btnDeleteUser..Caption
#: connections.dfm:171 connections.dfm:748 usermanager.dfm:169
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#. connform..PageControlDetails..tabStart..Caption
#: connections.dfm:190
msgid "Start"
msgstr "시작"

#. connform..PageControlDetails..tabStart..btnImportSettings..Caption
#. MainForm..ActionList1..actImportSettings..Caption
#: connections.dfm:212 main.dfm:2174
msgid "Import settings file ..."
msgstr "설정 파일 가져오기…"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..Caption
#. frmEventEditor..PageControlMain..tabSettings..Caption
#: connections.dfm:219 event_editor.dfm:94
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..lblStartupScript..Caption
#: connections.dfm:229
msgid "Startup script:"
msgstr "시작 스크립트:"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..lblPort..Caption
#: connections.dfm:237
msgid "Port:"
msgstr "포트:"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..lblPassword..Caption
#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..lblSSHPassword..Caption
#: connections.dfm:245 connections.dfm:440
msgid "Password:"
msgstr "암호:"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..lblHost..Caption
#: connections.dfm:253 connections.pas:986
msgid "Hostname / IP:"
msgstr "호스트명 / IP:"

msgid "Database filename(s)"
msgstr "데이터베이스 파일명"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..lblUsername..Caption
#: connections.dfm:261
msgid "User:"
msgstr "사용자:"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..lblNetworkType..Caption
#: connections.dfm:269
msgid "Network type:"
msgstr "네트워크 유형:"

msgid "Network type"
msgstr "네트워크 유형"

msgid "Questions"
msgstr "질문"

msgid "Opens"
msgstr "열기"

msgid "Flush tables"
msgstr "플러시 테이블"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..lblDatabase..Caption
#: connections.dfm:276
msgid "Databases:"
msgstr "데이터베이스:"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..chkCompressed..Caption
#: connections.dfm:298
msgid "Compressed client/server protocol"
msgstr "압축된 클라이언트/서버 프로토콜"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..comboNetType..Text
#. connform..PageControlDetails..tabSettings..comboNetType....Items.Strings
#: connections.dfm:359 connections.dfm:362
msgid "TCP/IP"
msgstr "TCP/IP"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..comboNetType....Items.Strings
#: connections.dfm:363
msgid "Named pipe"
msgstr "명명된 파이프"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..comboNetType....Items.Strings
#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..Caption
#: connections.dfm:364 connections.dfm:414
msgid "SSH tunnel"
msgstr "SSH 터널"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..comboDatabases..TextHint
#: connections.dfm:374
msgid "Separated by semicolon"
msgstr "세미콜론으로 구분"

msgid "Single database name"
msgstr "단일 데이터베이스 이름"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..chkLoginPrompt..Caption
#: connections.dfm:384
msgid "Prompt for credentials"
msgstr "자격 증명 프롬프트"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..chkWindowsAuth..Caption
#: connections.dfm:394
msgid "Use Windows authentication"
msgstr "Windows 인증 사용"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..chkCleartextPluginEnabled..Caption
#: connections.dfm:737
msgid "Enable cleartext authentication"
msgstr "평문 인증 활성화"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..chkLocalTimeZone....Hint
#: connections.dfm:406
msgid ""
"Use your client time zone in date/time SQL functions, e.g. NOW(), for MySQL "
"4.1.3+"
msgstr "날짜/시간 SQL 함수에서 사용자의 클라이언트 시간대 사용 (예시. MySQL 4.1.3 이상에서 NOW() 함수 사용)"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..chkLocalTimeZone..Caption
#: connections.dfm:408
msgid "Use own client time zone"
msgstr "자신의 클라이언트 시간대 사용"

#. Session > Advanced
msgid "Get full table status"
msgstr "모든 테이블 상태 가져오기"

#. Session > Advanced
msgid "Disable to speed up internal queries on databases with many tables"
msgstr "많은 수의 테이블이 있는 데이터베이스에 대한 내부 쿼리 속도를 높이려면 비활성화"

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..lblSSHLocalPort..Caption
#: connections.dfm:424
msgid "Local port:"
msgstr "로컬 포트:"

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..lblSSHUser..Caption
#: connections.dfm:432
msgid "Username:"
msgstr "사용자 이름:"

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..lblSSHPlinkExe..Caption
#: connections.dfm:448
msgid "SSH executable:"
msgstr "SSH 실행 파일:"

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..lblSSHhost..Caption
#: connections.dfm:455
msgid "SSH host + port:"
msgstr "SSH 호스트 + 포트:"

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..lblSSHkeyfile..Caption
#: connections.dfm:463
msgid "Private key file:"
msgstr "개인 키 파일:"

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..lblDownloadPlink..Caption
#: connections.dfm:473
msgid "Download plink.exe"
msgstr "plink.exe 내려받기"

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..lblPlinkTimeout..Caption
#: connections.dfm:487
msgid "SSH timeout:"
msgstr "SSH 시간초과:"

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..editSSHUser..TextHint
#: connections.dfm:508
msgid "Your secure shell username"
msgstr "귀하의 보안 쉘 사용자 이름"

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..editSSHPassword..TextHint
#: connections.dfm:520
msgid "Your secure shell password"
msgstr "귀하의 보안 쉘 암호"

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..editSSHPrivateKey..TextHint
#: connections.dfm:571
msgid "Private key / identify file"
msgstr "개인 키 / 파일 식별"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabSSL..Caption
#: usermanager.dfm:468
msgid "SSL options"
msgstr "SSL 옵션"

#. connform..PageControlDetails..tabSSLOptions..lblSSLPrivateKey..Caption
#: connections.dfm:606
msgid "SSL private key:"
msgstr "SSL 개인 키:"

#. connform..PageControlDetails..tabSSLOptions..lblSSLCACertificate..Caption
#: connections.dfm:614
msgid "SSL CA certificate:"
msgstr "SSL CA 인증서:"

#. connform..PageControlDetails..tabSSLOptions..lblSSLCertificate..Caption
#: connections.dfm:622
msgid "SSL certificate:"
msgstr "SSL 인증서:"

#. Session manager
msgid "SSL cipher:"
msgstr "SSL 암호:"

msgid "Path to key file"
msgstr "키 파일 경로"

msgid "Path to certificate authority file"
msgstr "인증 기관 파일 경로"

msgid "Path to certificate file"
msgstr "인증서 파일 경로"

msgid "List of permissible ciphers to use for SSL encryption"
msgstr "SSL 암호화에 허가된 암호 목록을 사용"

#. connform..PageControlDetails..tabSSLOptions..chkWantSSL..Caption
#: connections.dfm:673
msgid "Use SSL"
msgstr "SSL 사용"

#. connform..PageControlDetails..tabStatistics..Caption
#: connections.dfm:679
msgid "Statistics"
msgstr "통계"

#. connform..PageControlDetails..tabStatistics..lblLastConnectLeft..Caption
#: connections.dfm:689
msgid "Last connect:"
msgstr "마지막 연결:"

#. connform..PageControlDetails..tabStatistics..lblCounterLeft..Caption
#: connections.dfm:696
msgid "Counter:"
msgstr "카운터:"

#. connform..PageControlDetails..tabStatistics..lblCreatedLeft..Caption
#: connections.dfm:703
msgid "Created:"
msgstr "생성:"

msgid "Rename"
msgstr "이름 바꾸기"

#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLAs..Caption
msgid "Save as ..."
msgstr "다른 이름으로 저장…"

msgid "Duplicate / save as ..."
msgstr "복제 / 다른 이름으로 저장 ..."

#. connform..popupSessions..menuNewSession2..Caption
#: connections.dfm:754
msgid "New session"
msgstr "새 세션"

#. connform..popupSessions..menuNewFolder2..Caption
#: connections.dfm:759
msgid "New folder"
msgstr "새 폴더"

#. connform..popupNew..menuNewFolder..Caption
#: connections.dfm:786
msgid "Folder"
msgstr "폴더"

#. CopyTableForm..Caption
#: copytable.dfm:4
msgid "Copy Table..."
msgstr "테이블 복사…"

#. CopyTableForm..lblNewTablename..Caption
#: copytable.dfm:32
msgid "Copy \"%s\" to new db.table:"
msgstr "\"%s\" 테이블을 새 DB.테이블로 복사:"

#. CopyTableForm..lblItems..Caption
#: copytable.dfm:39
msgid "Elements to create in new table:"
msgstr "새 테이블에 생성할 요소:"

#. CopyTableForm..lblWhere..Caption
#: copytable.dfm:47
msgid "WHERE clause for data copying:"
msgstr "데이터 복제에 대한 WHERE 절:"

#. CopyTableForm..btnRecentFilters..Caption
#. MainForm..popupFilter..menuRecentFilters..Caption
#: copytable.dfm:145 main.dfm:9256
msgid "Recent filters"
msgstr "최근 필터"

#. Copy table dialog
msgid "Please select the required index for the %s flag."
msgstr "%s 플래그에 필요한 인덱스를 선택해주세요."

#. CreateDatabaseForm..Caption
#: createdatabase.dfm:5 createdatabase.pas:92
msgid "Create database ..."
msgstr "데이터베이스 생성…"

#. CreateDatabaseForm..lblDBName..Caption
#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..lblName..Caption
#: createdatabase.dfm:29 routine_editor.dfm:126
msgid "&Name:"
msgstr "이름(&N)"

#. CreateDatabaseForm..lblCollation..Caption
#: createdatabase.dfm:45
msgid "C&ollation:"
msgstr "조합(&O)"

#. CreateDatabaseForm..editDBName..TextHint
#: createdatabase.dfm:63
msgid "Enter database name"
msgstr "데이터베이스 이름 입력"

#. Create database dialog
msgid "Servers default: %s"
msgstr "서버 기본값: %s"

#. DataSortingForm..pnlBevel..btnAddCol..Caption
#: data_sorting.dfm:63
msgid "Add Col"
msgstr "열 추가"

#. DataSortingForm..pnlBevel..btnReset..Caption
#. MainForm..ActionList1..actDataResetSorting..Caption
#: data_sorting.dfm:73 main.dfm:2462
msgid "Reset sorting"
msgstr "정렬 초기화"

#. frmEditVariable..Caption
#: editvar.dfm:4
msgid "Edit server variable"
msgstr "서버 변수 편집"

#. frmEditVariable..grpScope..Caption
#: editvar.dfm:54
msgid "Scope"
msgstr "범위"

#. frmEditVariable..grpScope..radioScopeSession..Caption
#: editvar.dfm:61
msgid "This session"
msgstr "현재 세션"

#. frmEditVariable..grpScope..radioScopeGlobal..Caption
#. frmSearchReplace..grpScope....Items.Strings
#: editvar.dfm:69 searchreplace.dfm:173
msgid "Global"
msgstr "전체"

#. frmEditVariable..gbValue..Caption
#: editvar.dfm:79
msgid "name of variable"
msgstr "변수의 이름"

#. frmEditVariable..gbValue..lblNumber..Caption
#: editvar.dfm:96
msgid "Number:"
msgstr "번호:"

#. frmEditVariable..gbValue..lblEnum..Caption
#: editvar.dfm:103
msgid "Enumeration:"
msgstr "열거:"

#. editvar.dfm
msgid "Boolean:"
msgstr "불리언:"

#. frmEditVariable..gbValue..radioBooleanOn..Caption
#: editvar.dfm:117
msgid "On"
msgstr "켜기"

#. frmEditVariable..gbValue..radioBooleanOff..Caption
#: editvar.dfm:125
msgid "Off"
msgstr "끄기"

#. frmEditVariable..btnHelp..Caption
#. frmEventEditor..btnHelp..Caption
#. frmRoutineEditor..btnHelp..Caption
#. frmTableEditor..btnHelp..Caption
#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabMaintenance..btnHelp..Caption
#. frmTriggerEditor..btnHelp..Caption
#. frmView..btnHelp..Caption
#: editvar.dfm:172 event_editor.dfm:57 routine_editor.dfm:57
#: table_editor.dfm:49 tabletools.dfm:245 trigger_editor.dfm:84 view.dfm:146
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#. General help action
msgid "General help"
msgstr "기본 도움말"

#. General help action
msgid "General online help document"
msgstr "기본 온라인 도움말 문서"

#. frmEventEditor..lblBody..Caption
#: event_editor.dfm:17
msgid "Execution body:"
msgstr "실행 본문:"

#. frmEventEditor..btnDiscard..Caption
#. frmRoutineEditor..btnDiscard..Caption
#. frmTableEditor..btnDiscard..Caption
#. frmTriggerEditor..btnDiscard..Caption
#. UserManagerForm..btnDiscard..Caption
#. frmView..btnDiscard..Caption
#: event_editor.dfm:67 routine_editor.dfm:46 table_editor.dfm:39
#: trigger_editor.dfm:94 usermanager.dfm:562 view.dfm:110
msgid "Discard"
msgstr "되돌리기"

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabSettings..lblName..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabBasic..lblName..Caption
#. frmTriggerEditor..lblName..Caption
#. frmView..lblName..Caption
#: event_editor.dfm:104 table_editor.dfm:193 trigger_editor.dfm:15 view.dfm:15
msgid "Name:"
msgstr "이름:"

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabSettings..lblComment..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabBasic..lblComment..Caption
#: event_editor.dfm:112 table_editor.dfm:200
msgid "Comment:"
msgstr "코멘트:"

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabSettings..editName..TextHint
#: event_editor.dfm:122
msgid "Enter event name ..."
msgstr "이벤트 이름 입력…"

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabSettings..chkDropAfterExpiration..Caption
#: event_editor.dfm:131
msgid "Drop event after expiration"
msgstr "만료 후 이벤트 삭제"

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabSettings..grpState..Caption
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..ListProcesses......WideText
#: event_editor.dfm:150 main.dfm:892
msgid "State"
msgstr "상태"

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabScheduling..Caption
#: event_editor.dfm:157
msgid "Timing"
msgstr "일정"

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabScheduling..radioOnce..Caption
#: event_editor.dfm:168
msgid "Once, at:"
msgstr "1회:"

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabScheduling..radioEvery..Caption
#: event_editor.dfm:179
msgid "Every"
msgstr "반복"

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabScheduling..chkStarts..Caption
#: event_editor.dfm:238
msgid "Starts at:"
msgstr "시작됨:"

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabScheduling..chkEnds..Caption
#: event_editor.dfm:247
msgid "Ends at:"
msgstr "끝남:"

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabCREATEcode..Caption
#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabCreateCode..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabCREATEcode..Caption
#: event_editor.dfm:295 routine_editor.dfm:371 table_editor.dfm:617
msgid "CREATE code"
msgstr "CREATE 코드"

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabALTERcode..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabALTERCode..Caption
#: event_editor.dfm:331 table_editor.dfm:650
msgid "ALTER code"
msgstr "ALTER 코드"

#. Table editor
msgid "Partitions"
msgstr "분할"

#. frmExportGrid..Caption
#: exportgrid.dfm:5
msgid "Export grid rows"
msgstr "격자 행 내보내기"

#. Grid context menu
msgid "Copy as"
msgstr "다른 형식으로 복사하기"

#. frmExportGrid..grpFormat..Caption
#: exportgrid.dfm:54
msgid "Output format"
msgstr "출력 형식"

#. frmExportGrid..grpFormat....Items.Strings
#: exportgrid.dfm:57
msgid "Excel compatible"
msgstr "Excel 호환"

#. frmExportGrid..grpFormat....Items.Strings
#: exportgrid.dfm:58
msgid "Delimited text"
msgstr "구분된 텍스트"

#. frmExportGrid..grpFormat....Items.Strings
#: exportgrid.dfm:59
msgid "HTML table"
msgstr "HTML 테이블"

#. frmExportGrid..grpFormat....Items.Strings
#: exportgrid.dfm:64
msgid "Wiki markup"
msgstr "Wiki 마크 업"

#. frmExportGrid..grpSelection..Caption
#: exportgrid.dfm:75
msgid "Row selection"
msgstr "행 선택"

#. frmExportGrid..grpSelection....Items.Strings
#: exportgrid.dfm:78
msgid "Selected rows"
msgstr "선택된 행"

#. frmExportGrid..grpSelection....Items.Strings
#: exportgrid.dfm:79
msgid "All loaded rows"
msgstr "모든 불러온 행"

#. frmExportGrid..grpOutput..Caption
#: exportgrid.dfm:88
msgid "Output target"
msgstr "출력 대상"

#. frmExportGrid..grpOutput..lblEncoding..Caption
#. loaddataform..grpFilename..lblEncoding..Caption
#: exportgrid.dfm:98 loaddata.dfm:77
msgid "Encoding:"
msgstr "인코딩:"

#. frmExportGrid..grpOutput..radioOutputCopyToClipboard..Caption
#: exportgrid.dfm:106
msgid "Copy to clipboard"
msgstr "클립보드로 복사"

#. frmExportGrid..grpOutput..radioOutputFile..Caption
#. MainForm..ActionList1..actSessionManager..Category
#. MainForm..ActionList1..actNewWindow..Category
#. MainForm..ActionList1..actExitApplication..Category
#. MainForm..ActionList1..actSelectTreeBackground..Category
#. MainForm..ActionList1..actNewQueryTab..Category
#. MainForm..ActionList1..actCloseQueryTab..Category
#. MainForm..ActionList1..actDisconnect..Category
#: exportgrid.dfm:118 main.dfm:1870 main.dfm:1877 main.dfm:1885 main.dfm:2367
#: main.dfm:2407 main.dfm:2415 main.dfm:2532
msgid "File"
msgstr "파일"

#. frmExportGrid..grpOutput..editFilename..TextHint
#: exportgrid.dfm:135
msgid "Doubleclick to select file"
msgstr "더블 클릭하여 파일 선택"

#. frmExportGrid..grpOptions..Caption
#. loaddataform..grpOptions..Caption
#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..Caption
#. frmSyncDB..grpOptions..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..Caption
#: exportgrid.dfm:156 loaddata.dfm:195 routine_editor.dfm:116 syncdb.dfm:178
#: table_editor.dfm:227
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#. frmExportGrid..grpOptions..lblSeparator..Caption
#: exportgrid.dfm:166
msgid "Field separator:"
msgstr "필드 구분자:"

#. frmExportGrid..grpOptions..lblEncloser..Caption
#: exportgrid.dfm:173
msgid "Encloser:"
msgstr "인클로저:"

#. frmExportGrid..grpOptions..lblTerminator..Caption
#: exportgrid.dfm:180
msgid "Line terminator:"
msgstr "줄 종결자:"

msgid "NULL value:"
msgstr "NULL 값:"

#. frmExportGrid..grpOptions..chkIncludeColumnNames..Caption
#: exportgrid.dfm:188
msgid "Include column names"
msgstr "열 이름을 포함"

#. frmExportGrid..grpOptions..chkIncludeAutoIncrement..Caption
#: exportgrid.dfm:243
msgid "Include auto increment column"
msgstr "자동 증가 열을 포함"

#. frmExportGrid..grpOptions..chkIncludeQuery..Caption
#: exportgrid.dfm:252
msgid "Include SQL query"
msgstr "SQL 쿼리 포함"

msgid "Remove linebreaks from contents"
msgstr "내용에서 줄바꿈 제거"

#. frmExportGrid..popupCSVchar..menuCSVcomma..Caption
#: exportgrid.dfm:266
msgid "Comma"
msgstr "콤마"

#. frmExportGrid..popupCSVchar..menuCSVsemicolon..Caption
#: exportgrid.dfm:270
msgid "Semicolon"
msgstr "세미콜론"

#. frmExportGrid..popupCSVchar..menuCSVsinglequote..Caption
#: exportgrid.dfm:277
msgid "Single quote"
msgstr "싱글 쿼트"

#. frmExportGrid..popupCSVchar..menuCSVdoublequote..Caption
#: exportgrid.dfm:281
msgid "Double quote"
msgstr "더블 쿼트"

#. frmExportGrid..popupCSVchar..menuCSVwinlinebreak..Caption
#: exportgrid.dfm:288
msgid "Windows linebreak"
msgstr "Windows 줄바꿈"

#. frmExportGrid..popupCSVchar..menuCSVunixlinebreak..Caption
#: exportgrid.dfm:293
msgid "UNIX linebreak"
msgstr "UNIX 줄바꿈"

#. frmExportGrid..popupCSVchar..menuCSVmaclinebreak..Caption
#: exportgrid.dfm:297
msgid "Mac OS linebreak"
msgstr "MAC OS 줄바꿈"

#. frmExportGrid..popupCSVchar..menuCSVnul..Caption
#: exportgrid.dfm:304
msgid "NUL character"
msgstr "NUL 문자"

#. grid export
msgid "Clipboard settings changed."
msgstr "클립보드 설정이 저장되었습니다."

#. grid export
msgid "Save clipboard settings"
msgstr "클립보드 설정 저장"

#. frmInsertFiles..Caption
#: insertfiles.dfm:5
msgid "Insert files..."
msgstr "파일 삽입…"

#. frmInsertFiles..btnInsert..Caption
#: insertfiles.dfm:33
msgid "Import files"
msgstr "파일 가져오기"

#. frmInsertFiles..grpSelectObject..Caption
#: insertfiles.dfm:57
msgid "Target table and columns"
msgstr "대상 테이블과 열"

#. frmInsertFiles..grpSelectObject..lblTable..Caption
#: insertfiles.dfm:67
msgid "Database, table:"
msgstr "데이터베이스, 테이블:"

#. frmInsertFiles..grpSelectObject..lblFilecontents....Caption
#: insertfiles.dfm:76
msgid ""
"Column values (Hint: Assign \"%filecontent%\" value to a BLOB or TEXT "
"column)"
msgstr "열 값 (힌트: BLOB 또는 TEXT 열에 \"%filecontent%\" 값을 할당)"

#. frmInsertFiles..grpSelectObject..ListColumns......WideText
#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabParameters..listParameters......WideText
#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: insertfiles.dfm:135 routine_editor.dfm:304 table_editor.dfm:112
msgid "Datatype"
msgstr "데이터 유형"

#. frmInsertFiles..grpSelectObject..ListColumns......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabVariables..ListVariables......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabStatus..ListStatus......WideText
#: insertfiles.dfm:141 main.dfm:744 main.dfm:795
msgid "Value"
msgstr "값"

#. frmInsertFiles..GroupBox2..Caption
#: insertfiles.dfm:151
msgid "Files to import"
msgstr "가져올 파일"

#. frmInsertFiles..GroupBox2..lblDropHint....Caption
#: insertfiles.dfm:165
msgid "Hint: You can drop files from your Windows Explorer onto the list."
msgstr "힌트: Windows 탐색기에서 파일을 목록으로 드롭할 수 있습니다."

#. frmInsertFiles..GroupBox2..ListFiles......WideText
#: insertfiles.dfm:214
msgid "Filename"
msgstr "파일명"

#. frmInsertFiles..GroupBox2..ListFiles......WideText
#: insertfiles.dfm:220
msgid "Binary"
msgstr "바이너리"

#. frmInsertFiles..GroupBox2..ListFiles......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlLeft..DBtree......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabDatabases..ListDatabases......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#. frmSelectDBObject..TreeDBO......WideText
#. frmTableTools..pnlTop..TreeObjects......WideText
#: insertfiles.dfm:226 main.dfm:453 main.dfm:655 main.dfm:1111
#: selectdbobject.dfm:74 tabletools.dfm:105
msgid "Size"
msgstr "크기"

#. frmInsertFiles..GroupBox2..ToolBar1..btnAddFiles..Caption
#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabParameters..tlbParameters..btnAddParam..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..tlbIndexes..btnAddIndex..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabForeignKeys..tlbForeignKeys..btnAddForeignKey..Caption
#. frmTableEditor..pnlColumnsTop..tlbColumns..btnAddColumn..Caption
#. UserManagerForm..pnlLeft..ToolBar1..btnAddUser..Caption
#: insertfiles.dfm:244 routine_editor.dfm:329 table_editor.dfm:456
#: table_editor.dfm:517 table_editor.dfm:718 usermanager.dfm:155
msgid "Add"
msgstr "추가"

#. frmInsertFiles..GroupBox2..ToolBar1..btnRemoveFiles..Caption
#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabParameters..tlbParameters..btnRemoveParam..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..tlbIndexes..btnRemoveIndex..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabForeignKeys..tlbForeignKeys..btnRemoveForeignKey..Caption
#. frmTableEditor..pnlColumnsTop..tlbColumns..btnRemoveColumn..Caption
#. frmTableEditor..popupIndexes..menuRemoveIndex..Caption
#: insertfiles.dfm:251 routine_editor.dfm:337 table_editor.dfm:465
#: table_editor.dfm:525 table_editor.dfm:726 table_editor.dfm:765
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#. frmInsertFiles..GroupBox2..ToolBar1..btnClearFiles..Caption
#. MainForm..ActionList1..actClearQueryEditor..Caption
#. MainForm..ActionList1..actClearFilterEditor..Caption
#. MainForm..popupSqlLog..Clear2..Caption
#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabParameters..tlbParameters..btnClearParams..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..tlbIndexes..btnClearIndexes..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabForeignKeys..tlbForeignKeys..btnClearForeignKeys..Caption
#. frmTableEditor..popupIndexes..menuClearIndexes..Caption
#: insertfiles.dfm:259 main.dfm:2290 main.dfm:2299 main.dfm:9005
#: routine_editor.dfm:346 table_editor.dfm:474 table_editor.dfm:534
#: table_editor.dfm:771
msgid "Clear"
msgstr "초기화"

#. frmInsertFiles..OpenDialog....Filter
#: insertfiles.dfm:269
msgid ""
"All files (*.*)|*.*|Common images (*.jpg, *.gif, *.bmp, "
"*.png)|*.jpg;*.gif;*.bmp;*.png"
msgstr "모든 파일 (*.*)|*.*|공통 이미지 (*.jpg, *.gif, *.bmp, *.png)|*.jpg;*.gif;*.bmp;*.png"

#. loaddataform..Caption
#: loaddata.dfm:4
msgid "Import text file"
msgstr "문서 파일 가져오기"

#. loaddataform..btnImport..Caption
#: loaddata.dfm:32
msgid "Import!"
msgstr "가져오기!"

#. loaddataform..grpFilename..Caption
#: loaddata.dfm:56
msgid "Input file"
msgstr "입력 파일"

#. loaddataform..grpFilename..lblFilename..Caption
#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..lblExportOutputTarget..Caption
#: loaddata.dfm:68 tabletools.dfm:350
msgid "Filename:"
msgstr "파일명:"

#. loaddataform..grpChars..Caption
#: loaddata.dfm:112
msgid "Control characters"
msgstr "제어 문자"

#. loaddataform..grpChars..lblFieldTerminater..Caption
#: loaddata.dfm:122
msgid "Fields terminated by"
msgstr "필드 종결자"

#. loaddataform..grpChars..lblFieldEncloser..Caption
#: loaddata.dfm:129
msgid "Fields enclosed by"
msgstr "필드를 감싸는 구분자"

#. loaddataform..grpChars..lblFieldEscaper..Caption
#: loaddata.dfm:136
msgid "Fields escaped by"
msgstr "필드를 벗어나는 구분자"

#. loaddataform..grpChars..lblLineTerminator..Caption
#: loaddata.dfm:143
msgid "Lines terminated by"
msgstr "줄 종결자"

#. loaddataform..grpChars..chkFieldsEnclosedOptionally..Caption
#: loaddata.dfm:175
msgid "optionally"
msgstr "선택적"

#. loaddataform..grpOptions..lblIgnoreLinesCount..Caption
#: loaddata.dfm:205
msgid "lines"
msgstr "줄"

#. loaddataform..grpOptions..lblIgnoreLines..Caption
#: loaddata.dfm:212
msgid "Ignore first"
msgstr "무시할 첫"

#. loaddataform..grpOptions..chkLowPriority..Caption
#: loaddata.dfm:238
msgid "Low priority, avoid high server load"
msgstr "낮은 우선 순위 (서버 부하 방지)"

#. loaddataform..grpOptions..chkLocalNumbers....Caption
#: loaddata.dfm:252
msgid "Input file contains local formatted numbers, e.g. 1.234,56 in Germany"
msgstr "입력 파일에 로컬 형식의 숫자를 포함 (예시. 1.234,56)"

#. loaddataform..grpOptions..chkTruncateTable..Caption
#: loaddata.dfm:262
msgid "Truncate destination table before import"
msgstr "가져오기 전, 대상 테이블 초기화"

#. loaddataform..grpDuplicates..Caption
#: loaddata.dfm:272
msgid "Handling of duplicate rows"
msgstr "중복 행 처리"

#. loaddataform..grpDuplicates....Items.Strings
#: loaddata.dfm:275
msgid "INSERT (may throw errors)"
msgstr "INSERT (오류 발생 가능)"

#. loaddataform..grpDuplicates....Items.Strings
#: loaddata.dfm:276
msgid "INSERT IGNORE (duplicates)"
msgstr "INSERT IGNORE (중복)"

#. loaddataform..grpDuplicates....Items.Strings
#: loaddata.dfm:277
msgid "REPLACE (duplicates)"
msgstr "REPLACE (중복)"

#. loaddataform..grpParseMethod..Caption
#: loaddata.dfm:286
msgid "Method"
msgstr "메서드"

#. loaddataform..grpParseMethod....Items.Strings
#: loaddata.dfm:289
msgid "Server parses file contents (LOAD DATA)"
msgstr "서버에서 파일 내용 분석 (데이터 불러오기)"

#. loaddataform..grpParseMethod....Items.Strings
#: loaddata.dfm:290
msgid "Client parses file contents"
msgstr "클라이언트에서 파일 내용 분석"

#. loaddataform..grpDestination..Caption
#: loaddata.dfm:301
msgid "Destination"
msgstr "목적지"

#. loaddataform..grpDestination..lblDatabase..Caption
#. frmSyncDB..grpTarget..lblTargetDatabase..Caption
#: loaddata.dfm:311 syncdb.dfm:95
msgid "Database:"
msgstr "데이터베이스:"

#. loaddataform..grpDestination..lblTable..Caption
#. frmSyncDB..grpTarget..lblTargetTable..Caption
#: loaddata.dfm:318 syncdb.dfm:102
msgid "Table:"
msgstr "테이블:"

#. loaddataform..grpDestination..lblColumns..Caption
#. frmTableEditor..pnlColumnsTop..Caption
#. frmTableEditor..pnlColumnsTop..tlbColumns..Caption
#: loaddata.dfm:325 table_editor.dfm:695 table_editor.dfm:709
msgid "Columns:"
msgstr "열:"

#. CSV import
msgid "Cannot truncate table"
msgstr "테이블을 초기화 할 수 없음"

#. frmLogin..Caption
#. frmLogin..btnOK..Caption
#: loginform.dfm:5 loginform.dfm:29
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#. frmLogin..pnlBackground..lblUsername..Caption
#: loginform.dfm:63
msgid "&Username:"
msgstr "사용자 이름(&U)"

#. frmLogin..pnlBackground..lblPassword..Caption
#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabCredentials..lblPassword..Caption
#: loginform.dfm:72 usermanager.dfm:280
msgid "&Password:"
msgstr "암호(&P)"

#. MainForm..Font.Name
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..pnlProcessViewBox..pnlProcessView..lblExplainProcess..Font.Name
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..pnlProcessViewBox..pnlProcessView..lblExplainProcessAnalyzer..Font.Name
#. MainForm..ParameterCompletionProposal..TitleFont.Name
#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: main.dfm:10 main.dfm:930 main.dfm:947 main.dfm:9356 table_editor.dfm:143
msgid "Default"
msgstr "기본값"

#. MainForm..ControlBar1..ToolBarData..Caption
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabData..Caption
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabData..pnlDataTop..lblDataTop..Caption
#. MainForm..ActionList1..actDataPreview..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataFirst..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataLast..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataInsert..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataDuplicateRow..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataDelete..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataPostChanges..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataCancelChanges..Category
#. MainForm..ActionList1..actClearFilterEditor..Category
#. MainForm..ActionList1..actApplyFilter..Category
#. MainForm..ActionList1..actRemoveFilter..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataResetSorting..Category
#. MainForm..ActionList1..actBlobAsText..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataShowNext..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataShowAll..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataSetNull..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataSaveBlobToFile..Category
#. MainForm..ActionList1..actGridEditFunction..Category
#. frmSyncDB..grpOptions..radioOptionsData..Caption
#: main.dfm:223 main.dfm:1214 main.dfm:1247 main.dfm:2015 main.dfm:2060
#: main.dfm:2068 main.dfm:2076 main.dfm:2085 main.dfm:2093 main.dfm:2102
#: main.dfm:2111 main.dfm:2298 main.dfm:2354 main.dfm:2361 main.dfm:2461
#: main.dfm:2478 main.dfm:2486 main.dfm:2494 main.dfm:2516 main.dfm:2525
#: main.dfm:2582 options.dfm:599 syncdb.dfm:195
msgid "Data"
msgstr "데이터"

#. Short and longer hint, separated by pipe
#: main.dfm:384
msgid ""
"Database filter|A list of databases, separated by semicolon. Can contain "
"regular expressions, e.g. \"mydb;test.*;project\\d+\"."
msgstr "데이터베이스 필터|데이터베이스 목록은 세미콜론으로 구분합니다. 정규 표현식을 포함할 수 있습니다. (예시. \"mydb;test.*;project\\d+\")"

#. MainForm..panelTop..pnlLeft..comboDBFilter..TextHint
#: main.dfm:393
msgid "Database filter"
msgstr "데이터베이스 필터"

#. Table filter box
msgid "Table filter"
msgstr "테이블 필터"

#. Table filter box hint, short and longer hint, separated by pipe
msgid "Table filter|Can contain regular expressions, e.g. \"phpbb_\\d\""
msgstr "테이블 필터|정규 표현식을 포함할 수 있습니다. (예제: \"phpbb_\\d\")"

#. Tree favorites button
msgid "Show only favorite tree items"
msgstr "즐겨찾는 트리 항목만 보기"

msgid "Show only favorites"
msgstr "즐겨찾는 항목만 보기"

#. MainForm..panelTop..pnlLeft..DBtree......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabParameters..listParameters......WideText
#. frmSelectDBObject..TreeDBO......WideText
#. frmSyncDB..treeSource......WideText
#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..treeIndexes......WideText
#: main.dfm:446 main.dfm:1101 routine_editor.dfm:298 selectdbobject.dfm:69
#: syncdb.dfm:69 table_editor.dfm:106 table_editor.dfm:425
msgid "Name"
msgstr "이름"

#. MainForm..panelTop..pnlLeft..pnlPreview..lblPreviewTitle..Caption
#: main.dfm:491
msgid "Preview ..."
msgstr "미리보기…"

#. MainForm..panelTop..pnlLeft..pnlPreview..ToolBarPreview..btnPreviewClose..Hint
#: main.dfm:522
msgid "Close preview"
msgstr "미리보기 닫기"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..pnlFilterVT..lblFilterVT..Caption
#: main.dfm:552
msgid "Filter:"
msgstr "필터:"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..pnlFilterVT..btnCloseFilterPanel..Hint
#: main.dfm:566
msgid "Hides the filter panel"
msgstr "필터 패널 숨기기"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..pnlFilterVT..editFilterVT..RightButton.Hint
#: main.dfm:576
msgid "Clear filter"
msgstr "필터 초기화"

#. Host > Databases tab
#. Session manager > Settings tabs
msgid "Databases"
msgstr "데이터베이스"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabDatabases..ListDatabases......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..Caption
#. MainForm..ActionList1..actCopyTable..Category
#. MainForm..ActionList1..actDropObjects..Category
#. MainForm..ActionList1..actCreateView..Category
#. MainForm..ActionList1..actCreateTable..Category
#. MainForm..ActionList1..actEmptyTables..Category
#. MainForm..ActionList1..actCreateDatabase..Category
#. MainForm..ActionList1..actCreateDatabase..Caption
#. MainForm..ActionList1..actCreateRoutine..Category
#. MainForm..ActionList1..actCreateTrigger..Category
#. MainForm..ActionList1..actRunRoutines..Category
#. MainForm..ActionList1..actCreateEvent..Category
#: main.dfm:650 main.dfm:1055 main.dfm:1968 main.dfm:2044 main.dfm:2052
#: main.dfm:2120 main.dfm:2128 main.dfm:2137 main.dfm:2138 main.dfm:2400
#: main.dfm:2445 main.dfm:2502 main.dfm:2508
msgid "Database"
msgstr "데이터베이스"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabDatabases..ListDatabases......WideText
#: main.dfm:659
msgid "Items"
msgstr "항목"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabDatabases..ListDatabases......WideText
#: main.dfm:663
msgid "Last modification"
msgstr "마지막 수정"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabDatabases..ListDatabases......WideText
#: main.dfm:692
msgid "Default collation"
msgstr "기본 조합"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabVariables..Caption
#: main.dfm:697
msgid "Variables"
msgstr "변수목록"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabVariables..ListVariables......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabStatus..ListStatus......WideText
#: main.dfm:739 main.dfm:789
msgid "Variable"
msgstr "변수"

#. MainForm..ActionList1..actFlushHosts..Caption
msgid "Hosts"
msgstr "호스트"

#. MainForm..ActionList1..actFlushLogs..Caption
msgid "Logs"
msgstr "로그"

#. MainForm..ActionList1..actFlushPrivileges..Caption
msgid "Privileges"
msgstr "권한"

#. MainForm..ActionList1..actFlushTableswithreadlock..Caption
msgid "Tables with read lock"
msgstr "읽기 잠금된 테이블"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabStatus..Caption
#. MainForm..ActionList1..actFlushStatus..Caption
#: main.dfm:749 main.dfm:2216
msgid "Status"
msgstr "상태"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabStatus..ListStatus......WideText
#: main.dfm:801
msgid "Avg per hour"
msgstr "시간 당 평균"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabStatus..ListStatus......WideText
#: main.dfm:807
msgid "Avg per second"
msgstr "초 당 평균"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..Caption
#: main.dfm:812
msgid "Processes"
msgstr "프로세스"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..ListProcesses......WideText
#: main.dfm:879
msgid "DB"
msgstr "DB"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..ListProcesses......WideText
#: main.dfm:884
msgid "Command"
msgstr "명령"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..ListProcesses......WideText
#. Data grid > Insert value
#: main.dfm:888
msgid "Time"
msgstr "시간"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..ListProcesses......WideText
#: main.dfm:897
msgid "Info"
msgstr "정보"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..pnlProcessViewBox..pnlProcessView..Caption
#: main.dfm:916
msgid "Process SQL:"
msgstr "SQL 처리:"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..pnlProcessViewBox..pnlProcessView..lblExplainProcess..Hint
#: main.dfm:924
msgid "Analyze this query"
msgstr "현재 쿼리를 분석"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..pnlProcessViewBox..pnlProcessView..lblExplainProcessAnalyzer..Hint
#: main.dfm:941
msgid "Analyze this query on MariaDB.org"
msgstr "현재 쿼리를 분석 (MariaDB.org)"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabCommandStats..Caption
#: main.dfm:984
msgid "Command-Statistics"
msgstr "명령-통계"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabCommandStats..ListCommandStats......WideText
#: main.dfm:1025
msgid "Command-type"
msgstr "명령-유형"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabCommandStats..ListCommandStats......WideText
#: main.dfm:1031
msgid "Total count"
msgstr "총 개수"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabCommandStats..ListCommandStats......WideText
#: main.dfm:1037
msgid "Average per hour"
msgstr "시간 당 평균"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabCommandStats..ListCommandStats......WideText
#: main.dfm:1043
msgid "Average per second"
msgstr "초 당 평균"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabCommandStats..ListCommandStats......WideText
#: main.dfm:1048
msgid "Percentage"
msgstr "백분율"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1106
msgid "Rows"
msgstr "행"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1116 tabletools.pas:1201
msgid "Created"
msgstr "생성됨"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1121
msgid "Updated"
msgstr "업데이트됨"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1126
msgid "Engine"
msgstr "엔진"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: main.dfm:1131 table_editor.dfm:149
msgid "Comment"
msgstr "코멘트"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1142
msgid "Row format"
msgstr "행 형식"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1149
msgid "Avg row length"
msgstr "평균 행 길이"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1156
msgid "Max data length"
msgstr "최대 데이터 길이"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1163
msgid "Index length"
msgstr "인덱스 길이"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1170
msgid "Data free"
msgstr "데이터 무료"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1177
msgid "Auto increment"
msgstr "자동 증가"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1183
msgid "Check time"
msgstr "시간 확인"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: main.dfm:1189 table_editor.dfm:155
msgid "Collation"
msgstr "조합"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1195
msgid "Checksum"
msgstr "체크섬"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1201
msgid "Create options"
msgstr "생성 옵션"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1205
msgid "Type"
msgstr "유형"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabData..lblSorryNoData..Caption
#: main.dfm:1223
msgid "No data available for this item."
msgstr "현재 항목에 데이터가 없습니다."

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabData..pnlDataTop..tlbDataButtons..tbtnDataSorting..Caption
#: main.dfm:1289
msgid "Sorting"
msgstr "정렬"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabData..pnlDataTop..tlbDataButtons..tbtnDataFilter..Caption
#. frmSQLhelp..pnlMain..pnlLeft..editFilter..TextHint
#: main.dfm:1307 sqlhelp.dfm:93
msgid "Filter"
msgstr "필터"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabData..pnlFilter..lblTableFilter..Caption
#: main.dfm:1331
msgid "Create multi column filter:"
msgstr "다중 열 필터 생성:"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabData..pnlFilter..lblRecentFilters..Caption
#: main.dfm:1338
msgid "Recent filters:"
msgstr "최근 필터:"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabQuery..Caption
#: main.dfm:1461
msgid "Query"
msgstr "쿼리"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabQuery..pnlQueryMemo..treeQueryHelpers......WideText
#: main.dfm:1584
msgid "Attributes"
msgstr "속성"

#. MainForm..MainMenu1..File1..Caption
#: main.dfm:1679
msgid "&File"
msgstr "파일(&F)"

#. MainForm..MainMenu1..File1..Hint
#: main.dfm:1680
msgid "File related commands"
msgstr "파일 관련 명령어"

#. MainForm..MainMenu1..File1..menuConnectTo..Caption
#: main.dfm:1686
msgid "Connect to"
msgstr "연결"

#. MainForm..MainMenu1..Edit1..Caption
#: main.dfm:1718
msgid "&Edit"
msgstr "편집(&E)"

#. MainForm..MainMenu1..Edit1..Hint
#: main.dfm:1719
msgid "Edit commands"
msgstr "명령어 편집"

#. MainForm..MainMenu1..Search1..Caption
#. frmSQLhelp..pnlMain..pnlLeft..editFilter..LeftButton.Hint
#: main.dfm:1747 sqlhelp.dfm:88
msgid "Search"
msgstr "검색"

#. MainForm..MainMenu1..Extra1..Caption
#: main.dfm:1762
msgid "&Tools"
msgstr "도구(&T)"

#. MainForm..MainMenu1..Help1..Caption
#: main.dfm:1837
msgid "&Help"
msgstr "도움말(&H)"

#. MainForm..MainMenu1..Help1..Hint
#: main.dfm:1838
msgid "Help topics"
msgstr "도움말 항목"

#. MainForm..ActionList1..actSessionManager..Hint
#: main.dfm:1872
msgid "Display session manager"
msgstr "세션 관리자 표시"

#. MainForm..ActionList1..actNewWindow..Caption
#: main.dfm:1878
msgid "New &window"
msgstr "새 창(&W)"

#. MainForm..ActionList1..actNewWindow..Hint
#: main.dfm:1879
msgid "New window..."
msgstr "새 창…"

#. MainForm..ActionList1..actExitApplication..Caption
#: main.dfm:1886
msgid "E&xit"
msgstr "종료(&X)"

#. Short and longer hint, separated by pipe
msgid "Exit|Exit application"
msgstr "종료|애플리케이션 종료"

#. MainForm..ActionList1..actCopy..Category
#. MainForm..ActionList1..actPaste..Category
#. MainForm..ActionList1..actCut..Category
#. MainForm..ActionList1..actUndo..Category
#. MainForm..ActionList1..actAboutBox..Category
#. MainForm..ActionList1..actPrintList..Category
#. MainForm..ActionList1..actRefresh..Category
#. MainForm..ActionList1..actWebDownloadpage..Category
#. MainForm..ActionList1..actWebForum..Category
#. MainForm..ActionList1..actWebChangelog..Category
#. MainForm..ActionList1..actReadme..Category
#. MainForm..ActionList1..actSelectAll..Category
#. MainForm..ActionList1..actSelectInverse..Category
#. MainForm..ActionList1..actFilterPanel..Category
#. MainForm..ActionList1..actCancelOperation..Category
#. MainForm..ActionList1..actLogHorizontalScrollbar..Category
#. MainForm..ActionList1..actGroupObjects..Category
#: main.dfm:1892 main.dfm:1900 main.dfm:1915 main.dfm:1923 main.dfm:1930
#: main.dfm:1960 main.dfm:2152 main.dfm:2227 main.dfm:2234 main.dfm:2241
#: main.dfm:2248 main.dfm:2392 main.dfm:2423 main.dfm:2430 main.dfm:2554
#: main.dfm:2590 main.dfm:2596
msgid "Various"
msgstr "여러가지"

#. MainForm..ActionList1..actCopy..Caption
#: main.dfm:1893
msgid "&Copy"
msgstr "복사(&C)"

#. Short and longer hint, separated by pipe
msgid "Copy|Copy to Clipboard"
msgstr "복사|클립보드로 복사"

#. MainForm..ActionList1..actPaste..Caption
#: main.dfm:1901
msgid "&Paste"
msgstr "붙여넣기(&P)"

#. Short and longer hint, separated by pipe
msgid "Paste|Paste from Clipboard"
msgstr "붙여넣기|클립보드에서 붙여넣기"

#. MainForm..ActionList1..actUserManager..Category
#. MainForm..ActionList1..actMaintenance..Category
#. MainForm..ActionList1..actFindTextOnServer..Category
#. MainForm..ActionList1..actSQLhelp..Category
#. MainForm..ActionList1..actPreferences..Category
#. MainForm..ActionList1..actFlushHosts..Category
#. MainForm..ActionList1..actFlushLogs..Category
#. MainForm..ActionList1..actFlushPrivileges..Category
#. MainForm..ActionList1..actFlushTables..Category
#. MainForm..ActionList1..actFlushTableswithreadlock..Category
#. MainForm..ActionList1..actFlushStatus..Category
#. MainForm..ActionList1..actUpdateCheck..Category
#. MainForm..ActionList1..actPreviousTab..Category
#. MainForm..ActionList1..actNextTab..Category
#. MainForm..ActionList1..actBulkTableEdit..Category
#. MainForm..ActionList1..actLaunchCommandline..Category
#: main.dfm:1908 main.dfm:1937 main.dfm:1944 main.dfm:2144 main.dfm:2179
#: main.dfm:2185 main.dfm:2191 main.dfm:2197 main.dfm:2203 main.dfm:2209
#: main.dfm:2215 main.dfm:2221 main.dfm:2374 main.dfm:2383 main.dfm:2439
#: main.dfm:2576
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#. MainForm..ActionList1..actUserManager..Caption
#: main.dfm:1909
msgid "User manager"
msgstr "사용자 관리자"

#. MainForm..ActionList1..actUserManager..Hint
#: main.dfm:1910
msgid "Manage user authentication and privileges"
msgstr "사용자 인증 및 권한 관리"

#. MainForm..ActionList1..actCut..Caption
#: main.dfm:1916
msgid "Cu&t"
msgstr "잘라내기(&T)"

#. Short and longer hint, separated by pipe
msgid "Cut|Cuts the selection and puts it on the Clipboard"
msgstr "잘라내기|선택 영역을 잘라내고 클립보드에 넣음"

#. MainForm..ActionList1..actUndo..Caption
#: main.dfm:1924
msgid "&Undo"
msgstr "실행 취소(&U)"

#. Short and longer hint, separated by pipe
msgid "Undo|Revert last modification"
msgstr ""

#. MainForm..ActionList1..actAboutBox..Caption
#: main.dfm:1931
msgid "About..."
msgstr "정보…"

#. MainForm..ActionList1..actAboutBox..Hint
#: main.dfm:1932
msgid "About this application"
msgstr "애플리케이션 정보"

#. MainForm..ActionList1..actMaintenance..Caption
#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabMaintenance..Caption
#: main.dfm:1938 tabletools.dfm:152
msgid "Maintenance"
msgstr "유지보수"

#. MainForm..ActionList1..actMaintenance..Hint
#: main.dfm:1939
msgid "Optimize, repair and analyse tables"
msgstr "테이블을 최적화, 수리, 분석하기"

#. MainForm..ActionList1..actFindTextOnServer..Caption
#: main.dfm:1945
msgid "Find text on server"
msgstr "서버 내에서 텍스트 찾기"

#. MainForm..ActionList1..actFindTextOnServer..Hint
#: main.dfm:1946
msgid "Searches selected tables for text occurences"
msgstr "텍스트로 이루어진 선택된 테이블을 검색"

#. MainForm..ActionList1..actExportData..Category
#. MainForm..ActionList1..actInsertFiles..Category
#. MainForm..ActionList1..actExportTables..Category
#. MainForm..ActionList1..actImportCSV..Category
#. MainForm..ActionList1..actExportSettings..Category
#. MainForm..ActionList1..actImportSettings..Category
#. MainForm..ActionList1..actSynchronizeDatabase..Category
#: main.dfm:1952 main.dfm:2023 main.dfm:2029 main.dfm:2160 main.dfm:2167
#: main.dfm:2173 main.dfm:2570
msgid "Export/Import"
msgstr "내보내기/가져오기"

#. MainForm..ActionList1..actExportData..Hint
#: main.dfm:1955
msgid "Export rows to file or copy to clipboard, in various formats"
msgstr "다양한 형식으로, 행을 파일 또는 클립보드에 복사하여 내보냄"

#. MainForm..ActionList1..actPrintList..Caption
#: main.dfm:1961
msgid "Print..."
msgstr "인쇄…"

#. MainForm..ActionList1..actPrintList..Hint
#: main.dfm:1962
msgid "Print List or Data"
msgstr "목록 또는 데이터 인쇄"

#. MainForm..ActionList1..actCopyTable..Caption
#: main.dfm:1969
msgid "Table copy"
msgstr "테이블 복사"

#. MainForm..ActionList1..actCopyTable..Hint
#: main.dfm:1971
msgid "Create a base table copy of this table or view"
msgstr "해당 테이블 또는 뷰의 기본 테이블 복사본을 생성"

#. MainForm..ActionList1..actExecuteQuery..Category
#. MainForm..ActionList1..actExecuteSelection..Category
#. MainForm..ActionList1..actExecuteCurrentQuery..Category
#. MainForm..ActionList1..actExplainCurrentQuery..Category
#. MainForm..ActionList1..actExplainAnalyzeCurrentQuery..Category
#. MainForm..ActionList1..actLoadSQL..Category
#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLAs..Category
#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLselection..Category
#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLSnippet..Category
#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLSelectionSnippet..Category
#. MainForm..ActionList1..actClearQueryEditor..Category
#. MainForm..ActionList1..actQueryStopOnErrors..Category
#. MainForm..ActionList1..actQueryWordWrap..Category
#. MainForm..ActionList1..actQueryFind..Category
#. MainForm..ActionList1..actQueryReplace..Category
#. MainForm..ActionList1..actQueryFindAgain..Category
#. MainForm..ActionList1..actSetDelimiter..Category
#. MainForm..ActionList1..actSaveSQL..Category
#. MainForm..ActionList1..actReformatSQL..Category
#. MainForm..ActionList1..actBatchInOneGo..Category
#. MainForm..ActionList1..actSingleQueries..Category
#. MainForm..ActionList1..actToggleComment..Category
#. optionsform..pagecontrolMain..tabSQL..Caption
#: main.dfm:1976 main.dfm:1985 main.dfm:1994 main.dfm:2003 main.dfm:2009
#: main.dfm:2036 main.dfm:2255 main.dfm:2264 main.dfm:2273 main.dfm:2281
#: main.dfm:2289 main.dfm:2306 main.dfm:2315 main.dfm:2323 main.dfm:2331
#: main.dfm:2339 main.dfm:2346 main.dfm:2452 main.dfm:2468 main.dfm:2538
#: main.dfm:2546 main.dfm:2563 options.dfm:343
msgid "SQL"
msgstr "SQL"

#. MainForm..ActionList1..actExecuteQuery..Caption
#: main.dfm:1977
msgid "Run"
msgstr "실행"

#. MainForm..ActionList1..actExecuteQuery..Hint
#: main.dfm:1979
msgid "Execute SQL...|Execute SQL-query/queries..."
msgstr "SQL 실행…|SQL 쿼리 실행…"

#. MainForm..ActionList1..actExecuteSelection..Caption
#: main.dfm:1986
msgid "Run Selection"
msgstr "선택 실행"

#. MainForm..ActionList1..actExecuteSelection..Hint
#: main.dfm:1988
msgid "Execute selected SQL...|Execute selected SQL-query/queries..."
msgstr "선택된 SQL 실행…|선택된 SQL 쿼리 실행…"

#. MainForm..ActionList1..actExecuteCurrentQuery..Caption
#: main.dfm:1995
msgid "Run current query"
msgstr "현재 쿼리 실행"

#. Short and longer hint, separated by pipe
msgid "Run current query|Run currently focused SQL query"
msgstr "현재 쿼리 실행|현재 포커스된 SQL 쿼리 실행"

#. MainForm..ActionList1..actExplainCurrentQuery..Caption
#: main.dfm:2004
msgid "Explain current query"
msgstr "현재 쿼리의 실행 계획"

#. MainForm..ActionList1..actExplainCurrentQuery..Hint
#: main.dfm:2005
msgid "Run EXPLAIN <current query> and show results"
msgstr "현재 쿼리의 실행 계획 및 결과 보기"

#. MainForm..ActionList1..actExplainAnalyzeCurrentQuery..Caption
#: main.dfm:2010
msgid "Explain analyzer for current query"
msgstr "현재 쿼리의 실행 계획 분석기"

#. MainForm..ActionList1..actExplainAnalyzeCurrentQuery..Hint
#: main.dfm:2011
msgid "Run EXPLAIN <current query> and send results to MariaDB.org"
msgstr "현재 쿼리의 실행 계획 및 결과 보내기 (MariaDB.org)"

#. MainForm..ActionList1..actDataPreview..Caption
#: main.dfm:2016
msgid "Image preview"
msgstr "이미지 미리보기"

#. MainForm..ActionList1..actDataPreview..Hint
#: main.dfm:2017
msgid "Preview image contents from BLOB cells"
msgstr "BLOB 셀에서 이미지 콘텐츠 미리보기"

#. MainForm..ActionList1..actInsertFiles..Caption
#: main.dfm:2024
msgid "Insert files into TEXT/BLOB fields..."
msgstr "TEXT/BLOB 필드에 파일 삽입…"

#. MainForm..ActionList1..actExportTables..Caption
#: main.dfm:2030
msgid "Export database as SQL"
msgstr "데이터베이스를 SQL로 내보내기"

#. MainForm..ActionList1..actExportTables..Hint
#: main.dfm:2031
msgid "Dump database objects to an SQL file"
msgstr "SQL 파일에 데이터베이스 객체를 덤프"

#. MainForm..ActionList1..actLoadSQL..Caption
#. MainForm..ActionList1..actLoadSQL..Hint
#: main.dfm:2037 main.dfm:2038
msgid "Load SQL file..."
msgstr "SQL 파일 불러오기…"

msgid "Run SQL file..."
msgstr "SQL 파일 실행..."

msgid "Run SQL file(s) directly, without loading into the editor"
msgstr "SQL 파일을 편집기에 불러오지 않고 실행"

#. MainForm..ActionList1..actDropObjects..Caption
#: main.dfm:2045
msgid "Drop ..."
msgstr "삭제…"

#. MainForm..ActionList1..actDropObjects..Hint
#: main.dfm:2047
msgid "Deletes tables, views, procedures and functions"
msgstr "테이블, 뷰, 프로시저 및 함수 삭제"

#. MainForm..ActionList1..actCreateView..Hint
#: main.dfm:2055
msgid "Create view ..."
msgstr "뷰 생성…"

#. MainForm..ActionList1..actDataFirst..Caption
#: main.dfm:2061
msgid "&First"
msgstr "처음(&F)"

#. MainForm..ActionList1..actDataFirst..Hint
#: main.dfm:2063
msgid "First"
msgstr "처음"

#. MainForm..ActionList1..actDataLast..Caption
#: main.dfm:2069
msgid "&Last"
msgstr "마지막(&L)"

#. MainForm..ActionList1..actDataLast..Hint
#: main.dfm:2071
msgid "Last"
msgstr "마지막"

#. MainForm..ActionList1..actDataInsert..Caption
#: main.dfm:2077
msgid "&Insert row"
msgstr "행 삽입(&I)"

#. MainForm..ActionList1..actDataInsert..Hint
#: main.dfm:2079
msgid "Insert row into table"
msgstr "테이블에 행 삽입"

#. Result grid context menu
msgid "Duplicate row without keys"
msgstr "행 복제 (키 미포함)"

#. "keys" are actually "primary and unique keys", which is too long for a
#. context menu
msgid "Duplicate row with keys"
msgstr "행 복제 (키 포함)"

#. MainForm..ActionList1..actDataDelete..Caption
#: main.dfm:2094
msgid "&Delete selected row(s)"
msgstr "선택한 행을 삭제(&D)"

#. MainForm..ActionList1..actDataDelete..Hint
#: main.dfm:2096
msgid "Delete selected row(s)"
msgstr "선택한 행을 삭제"

#. MainForm..ActionList1..actDataPostChanges..Caption
#: main.dfm:2103
msgid "P&ost"
msgstr "적용(&P)"

#. MainForm..ActionList1..actDataPostChanges..Hint
#: main.dfm:2105
msgid "Post"
msgstr "적용"

#. MainForm..ActionList1..actDataCancelChanges..Caption
#. MainForm..ActionList1..actDataCancelChanges..Hint
#: main.dfm:2112 main.dfm:2114
msgid "Cancel editing"
msgstr "편집 취소"

#. MainForm..ActionList1..actCreateTable..Hint
#: main.dfm:2123
msgid "Create new table in selected database"
msgstr "선택한 데이터베이스에 새 테이블 생성"

#. MainForm..ActionList1..actEmptyTables..Caption
#: main.dfm:2129
msgid "Empty table(s) ..."
msgstr "테이블 비우기…"

#. MainForm..ActionList1..actEmptyTables..Hint
#: main.dfm:2131
msgid "Delete all rows in selected table(s)"
msgstr "선택한 테이블의 모든 행을 삭제"

#. MainForm..ActionList1..actCreateDatabase..Hint
#: main.dfm:2139
msgid "Create a new, blank database"
msgstr "비어있는 새 데이터베이스 생성"

#. MainForm..ActionList1..actSQLhelp..Caption
#: main.dfm:2145
msgid "SQL help"
msgstr "SQL 도움말"

#. MainForm..ActionList1..actSQLhelp..Hint
#: main.dfm:2146
msgid "SQL help browser"
msgstr "SQL 도움말 브라우저"

#. MainForm..ActionList1..actRefresh..Caption
#. MainForm..ActionList1..actRefresh..Hint
#: main.dfm:2153 main.dfm:2154
msgid "Refresh"
msgstr "새로고침"

#. Full table status refresh
msgid "Full status refresh"
msgstr "모든 상황을 새로고침"

msgid "Get full statistics refresh on table data. Slow on InnoDB tables!"
msgstr "테이블 데이터의 전체 통계를 갱신 후 가져옵니다. InnoDB 테이블에서는 느립니다!"

#. MainForm..ActionList1..actImportCSV..Caption
#: main.dfm:2161
msgid "Import CSV file..."
msgstr "CSV 파일 가져오기…"

#. MainForm..ActionList1..actImportCSV..Hint
#: main.dfm:2162
msgid "Import a CSV or tab delimited file"
msgstr "CSV 또는 탭 단락 파일 가져오기"

#. MainForm..ActionList1..actExportSettings..Caption
#: main.dfm:2168
msgid "Export settings file ..."
msgstr "설정 파일 내보내기…"

#. MainForm..ActionList1..actPreferences..Caption
#. optionsform..Caption
#: main.dfm:2180 options.dfm:5
msgid "Preferences"
msgstr "환경 설정"

#. MainForm..ActionList1..actUpdateCheck..Caption
#. frmUpdateCheck..Caption
#: main.dfm:2222 updatecheck.dfm:5
msgid "Check for updates ..."
msgstr "업데이트 확인…"

#. MainForm..ActionList1..actWebDownloadpage..Caption
#: main.dfm:2228
msgid "Download page"
msgstr "내려받기 페이지"

#. MainForm..ActionList1..actWebForum..Caption
#: main.dfm:2235
msgid "Support forum"
msgstr "지원 포럼"

#. MainForm..ActionList1..actWebChangelog..Caption
#: main.dfm:2242
msgid "Changelog"
msgstr "변경사항 기록"

#. MainForm..ActionList1..actReadme..Caption
#: main.dfm:2249
msgid "Readme"
msgstr "읽어주세요"

#. MainForm..ActionList1..actReadme..Hint
#: main.dfm:2250
msgid "Open readme file"
msgstr "읽어주세요 파일 열기"

#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLAs..Hint
#: main.dfm:2258
msgid "Save SQL to a textfile"
msgstr "SQL을 문서 파일로 저장"

#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLselection..Caption
#: main.dfm:2265
msgid "Save selection to file ..."
msgstr "선택 영역을 파일로 저장…"

#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLselection..Hint
#: main.dfm:2267
msgid "Save selected text to a file"
msgstr "선택한 텍스트를 파일로 저장"

#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLSnippet..Caption
#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLSnippet..Hint
#: main.dfm:2274 main.dfm:2276
msgid "Save as snippet ..."
msgstr "스니펫으로 저장…"

#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLSelectionSnippet..Caption
#: main.dfm:2282
msgid "Save selection as snippet ..."
msgstr "선택 영역을 스니펫으로 저장…"

#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLSelectionSnippet..Hint
#: main.dfm:2284
msgid "Save selected text as snippet ..."
msgstr "선택한 텍스트를 스니펫으로 저장…"

#. MainForm..ActionList1..actClearQueryEditor..Hint
#: main.dfm:2292
msgid "Clear query editor"
msgstr "쿼리 편집기 초기화"

#. MainForm..ActionList1..actClearFilterEditor..Hint
#: main.dfm:2300
msgid "Clear filter editor"
msgstr "필터 편집기 초기화"

#. MainForm..ActionList1..actQueryStopOnErrors..Caption
#. MainForm..ActionList1..actQueryStopOnErrors..Hint
#: main.dfm:2308 main.dfm:2310
msgid "Stop on errors in batch mode"
msgstr "일괄 방식에서 오류가 발생할 경우 중지"

#. MainForm..ActionList1..actQueryFind..Caption
#. MainForm..ActionList1..actQueryFind..Hint
#: main.dfm:2324 main.dfm:2325
msgid "Find text ..."
msgstr "텍스트 찾기…"

#. MainForm..ActionList1..actQueryReplace..Caption
#. MainForm..ActionList1..actQueryReplace..Hint
#: main.dfm:2332 main.dfm:2333
msgid "Replace text ..."
msgstr "텍스트 변경…"

#. MainForm..ActionList1..actQueryFindAgain..Caption
#: main.dfm:2340
msgid "Find or replace again"
msgstr "다음 찾기 또는 변경"

#. MainForm..ActionList1..actSetDelimiter..Caption
#. MainForm..ActionList1..actSetDelimiter..Hint
#: main.dfm:2347 main.dfm:2349
msgid "Set delimiter used in SQL execution"
msgstr "SQL 실행시 사용할 구분자 설정"

#. MainForm..ActionList1..actApplyFilter..Caption
#: main.dfm:2355
msgid "Apply filter"
msgstr "필터 적용"

#. MainForm..ActionList1..actRemoveFilter..Caption
#: main.dfm:2362
msgid "Remove filter"
msgstr "필터 제거"

#. MainForm..ActionList1..actPreviousTab..Caption
#: main.dfm:2376
msgid "&Previous tab"
msgstr "이전 탭(&P)"

#. Short and longer hint, separated by pipe
msgid "Previous tab|Go back to the previous tab"
msgstr "이전 탭|이전 탭으로 돌아가기"

#. MainForm..ActionList1..actNextTab..Caption
#: main.dfm:2385
msgid "&Next tab"
msgstr "다음 탭(&N)"

#. Short and longer hint, separated by pipe
msgid "Next tab|Go to the next tab"
msgstr "다음 탭|다음 탭으로 이동"

#. Main menu: Tools
msgid "Previous result tab"
msgstr "이전 결과 탭"

#. Main menu: Tools
msgid "Next result tab"
msgstr "다음 결과 탭"

#. MainForm..ActionList1..actSelectAll..Caption
#: main.dfm:2393
msgid "Select all"
msgstr "모두 선택"

#. Short and longer hint, separated by pipe
msgid "Select all|Select all items or text"
msgstr "모두 선택|모든 항목이나 텍스트를 선택"

msgid "Stored procedure"
msgstr "저장 프로시저"

msgid "Create stored procedure"
msgstr "저장 프로시저 생성"

msgid "Stored function"
msgstr "저장 함수"

msgid "Create stored function"
msgstr "저장 함수 생성"

#. MainForm..ActionList1..actNewQueryTab..Caption
#: main.dfm:2408
msgid "New query tab"
msgstr "새 쿼리 탭"

#. MainForm..ActionList1..actNewQueryTab..Hint
#: main.dfm:2409
msgid "Open a blank query tab"
msgstr "비어있는 쿼리 탭 열기"

#. MainForm..ActionList1..actCloseQueryTab..Caption
#. MainForm..popupMainTabs..menuCloseTab..Caption
#: main.dfm:2416 main.dfm:9289
msgid "Close query tab"
msgstr "쿼리 탭 닫기"

#. MainForm..ActionList1..actSelectInverse..Caption
#: main.dfm:2424
msgid "Invert selection"
msgstr "선택 반전"

#. MainForm..ActionList1..actFilterPanel..Caption
#: main.dfm:2432
msgid "Filter panel"
msgstr "필터 패널"

#. MainForm..ActionList1..actFilterPanel..Hint
#: main.dfm:2433
msgid "Activates the filter panel"
msgstr "필터 패널 활성화"

#. MainForm..ActionList1..actBulkTableEdit..Caption
#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabBulkTableEdit..Caption
#: main.dfm:2440 tabletools.dfm:431
msgid "Bulk table editor"
msgstr "벌크 테이블 편집기"

#. MainForm..ActionList1..actCreateTrigger..Hint
#: main.dfm:2447
msgid "Create a trigger"
msgstr "트리거 생성"

#. Error when reading trigger definition from SHOW CREATE TRIGGER
msgid "Result from previous query does not contain expected pattern: %s"
msgstr "이전 쿼리 결과에 예상되는 패턴이 없음: %s"

#. MainForm..ActionList1..actSaveSQL..Hint
#: main.dfm:2455
msgid "Save SQL to file"
msgstr "SQL을 파일로 저장"

#. MainForm..ActionList1..actReformatSQL..Caption
#: main.dfm:2469
msgid "Reformat SQL"
msgstr "SQL 재구성"

#. MainForm..ActionList1..actReformatSQL....Hint
#: main.dfm:2472
msgid ""
"Automatically reformat disordered SQL in active editor to make it more "
"readable"
msgstr "더 읽기 쉽게 할 수 있도록 활성화된 편집기에서 어수선한 SQL을 자동으로 재구성"

#. MainForm..ActionList1..actBlobAsText..Caption
#. MainForm..ActionList1..actBlobAsText..Hint
#: main.dfm:2480 main.dfm:2481
msgid "View binary data as text (instead of HEX)"
msgstr "텍스트로 바이너리 데이터 조회 (HEX 대신)"

#. MainForm..ActionList1..actDataShowNext..Caption
#: main.dfm:2487
msgid "Next"
msgstr "다음"

#. MainForm..ActionList1..actDataShowNext..Hint
#: main.dfm:2488
msgid "Next X rows"
msgstr "다음 X 행"

#. MainForm..ActionList1..actDataShowAll..Caption
#: main.dfm:2495
msgid "Show all"
msgstr "모두 보기"

#. MainForm..ActionList1..actDataShowAll..Hint
#: main.dfm:2496
msgid "Show all rows"
msgstr "모든 행 보기"

#. MainForm..ActionList1..actRunRoutines..Caption
#: main.dfm:2503
msgid "Run routine(s) ..."
msgstr "루틴 실행…"

#. MainForm..ActionList1..actCreateEvent..Hint
#: main.dfm:2511
msgid "Create new event in selected database"
msgstr "선택한 데이터베이스에 새 이벤트 생성"

#. MainForm..ActionList1..actDataSetNull..Hint
#: main.dfm:2519
msgid "Set focused cell to NULL"
msgstr "선택한 셀을 NULL로 설정"

#. MainForm..ActionList1..actDataSaveBlobToFile..Caption
#: main.dfm:2526
msgid "Save BLOB to file ..."
msgstr "BLOB을 파일로 저장…"

#. MainForm..ActionList1..actDataSaveBlobToFile..Hint
#: main.dfm:2527
msgid "Save contents to local file ..."
msgstr "내용을 로컬 파일로 저장…"

#. MainForm..ActionList1..actDisconnect..Caption
#: main.dfm:2533
msgid "Disconnect"
msgstr "연결 해제"

#. Disconnect hint
msgid "Close selected database connection"
msgstr "선택된 데이터베이스 연결 해제"

#. MainForm..ActionList1..actBatchInOneGo..Caption
#: main.dfm:2540
msgid "Send batch in one go"
msgstr "일괄 보내기"

#. MainForm..ActionList1..actBatchInOneGo..Hint
#: main.dfm:2542
msgid "Send up to max_allowed_packet batch at once"
msgstr "한 번에 전송하는 max_allowed_packet"

#. MainForm..ActionList1..actSingleQueries..Caption
#: main.dfm:2548
msgid "Send queries one by one"
msgstr "차례대로 쿼리 보내기"

#. MainForm..ActionList1..actCancelOperation..Caption
#. MainForm..ActionList1..actCancelOperation..Hint
#: main.dfm:2555 main.dfm:2557
msgid "Cancel running operation"
msgstr "실행중인 작업 취소"

#. MainForm..ActionList1..actToggleComment..Caption
#: main.dfm:2564
msgid "Un/comment"
msgstr "주석 설정/해제"

#. MainForm..ActionList1..actToggleComment..Hint
#: main.dfm:2565
msgid "Makes selected SQL a comment or removes comment chars"
msgstr "선택된 SQL에 주석 문자를 삽입하거나 제거"

#. MainForm..ActionList1..actSynchronizeDatabase..Caption
#: main.dfm:2571
msgid "Synchronize database"
msgstr "데이터베이스 동기화"

#. MainForm..ActionList1..actLaunchCommandline..Caption
#: main.dfm:2577
msgid "Launch command line"
msgstr "명령 줄 실행"

#. MainForm..ActionList1..actGridEditFunction..Caption
#: main.dfm:2583
msgid "SQL function"
msgstr "SQL 함수"

#. MainForm..ActionList1..actGridEditFunction..Hint
#: main.dfm:2584
msgid "Insert SQL function call in this grid cell, e.g. NOW()"
msgstr "현재 격자 셀에 SQL 함수 호출 삽입 (예시. NOW() 함수)"

#. MainForm..ActionList1..actLogHorizontalScrollbar..Caption
#: main.dfm:2592
msgid "Horizontal scrollbar"
msgstr "가로 스크롤바"

#. MainForm..ActionList1..actGroupObjects..Caption
#: main.dfm:2598
msgid "Group objects by type"
msgstr "객체를 유형별로 묶기"

#. MainForm..popupDB..menuEditObject..Caption
#: main.dfm:8573
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#. MainForm..popupDB..menuEditObject..Hint
#: main.dfm:8574
msgid "Edit selected object"
msgstr "선택한 객체 편집"

#. MainForm..popupDB..menuCreateObject..Caption
#: main.dfm:8589
msgid "Create new"
msgstr "새로 생성"

#. MainForm..popupDB..menuTreeExpandAll..Caption
#: main.dfm:8632
msgid "Expand all"
msgstr "모두 펼치기"

#. MainForm..popupDB..menuTreeCollapseAll..Caption
#: main.dfm:8637
msgid "Collapse all"
msgstr "모두 접기"

#. MainForm..popupDB..menuShowSizeColumn..Caption
#: main.dfm:8646
msgid "Display size of objects"
msgstr "객체의 크기 표시"

#. MainForm..popupHost..menuFetchDBitems..Caption
#: main.dfm:8674
msgid "Fetch database items"
msgstr "데이터베이스 항목들을 가져오기"

#. MainForm..popupHost..Kill1..Caption
#: main.dfm:8679
msgid "Kill Process(es)..."
msgstr "프로세스 끝내기…"

#. MainForm..popupHost..menuEditVariable..Caption
#: main.dfm:8686
msgid "Edit ..."
msgstr "편집…"

#. MainForm..popupHost..menuExplainProcess..Caption
#: main.dfm:8692
msgid "EXPLAIN query"
msgstr "EXPLAIN 쿼리"

#. MainForm..popupHost..menuExplainProcess..Hint
#: main.dfm:8694
msgid "Analyze selected process SQL"
msgstr "선택한 SQL 프로세스 분석"

#. MainForm..popupHost..menuExplainAnalyzer..Caption
#: main.dfm:8699
msgid "EXPLAIN analyzer on MariaDB.org"
msgstr "실행 계획 분석기 (MariaDB.org)"

#. MainForm..popupHost..menuExplainAnalyzer..Hint
#: main.dfm:8701
msgid "Pass EXPLAIN output to MariaDB's analyzer webpage"
msgstr "MariaDB's 분석기 웹 페이지에 EXPLAIN 출력값 전달"

#: tabletools.pas:1061 main.pas:2855 connections.pas:1047
msgid "SQL files"
msgstr "SQL 파일"

#: tabletools.pas:1061 main.pas:2855 main.pas:2653 bineditor.pas:146
#: connections.pas:1047 connections.pas:1049 exportgrid.pas:274
msgid "All files"
msgstr "모든 파일"

#. SQL export dialog
msgid "ZIP files"
msgstr "ZIP 파일"

#. SQL export dialog
msgid "Compressing"
msgstr "압축"

#. MainForm..popupDataGrid..DataInsertValue..Caption
#: main.dfm:8757
msgid "Insert value"
msgstr "값 삽입"

#. Data grid context menu
msgid "This is a UNIX timestamp column"
msgstr "이것은 UNIX TimeStamp 열입니다."

#. MainForm..popupDataGrid..DataInsertValue..DataDateTime..Hint
#: main.dfm:8773
msgid "Insert datetime-value"
msgstr "현재 날짜/시간값 삽입"

#. MainForm..popupDataGrid..DataInsertValue..DataDate..Hint
#: main.dfm:8779
msgid "Insert date-value"
msgstr "현재 날짜값 삽입"

#. MainForm..popupDataGrid..DataInsertValue..DataTime..Hint
#: main.dfm:8785
msgid "Insert time-value"
msgstr "현재 시간값 삽입"

#. MainForm..popupDataGrid..DataInsertValue..DataYear..Hint
#: main.dfm:8791
msgid "Insert year-value"
msgstr "현재 년도값 삽입"

#. MainForm..popupDataGrid..DataInsertValue..DataUNIXtimestamp..Hint
#: main.dfm:8797
msgid "Insert UNIX timestamp"
msgstr "UNIX TimeStamp 삽입"

#. MainForm..popupDataGrid..menuQuickFilter..Caption
#: main.dfm:8841
msgid "Quick Filter"
msgstr "빠른 필터"

#. MainForm..popupDataGrid..menuQuickFilter..QFvalues..Caption
#: main.dfm:8883
msgid "More values ..."
msgstr "그 외 값…"

#. Quick filters - more values
msgid "Table too large (>%s), avoiding long running SELECT query"
msgstr "테이블이 너무 큼 (>%s), 장시간 실행되는 SELECT 쿼리 방지"

msgid "Quick filter: Column = Focused"
msgstr "빠른 필터: Column = Focused"

msgid "Quick filter: Column != Focused"
msgstr "빠른 필터: Column != Focused"

msgid "Quick filter: Column > Focused"
msgstr "빠른 필터: Column > Focused"

msgid "Quick filter: Column < Focused"
msgstr "빠른 필터: Column < Focused"

msgid "Quick filter: Column LIKE Focused%"
msgstr "빠른 필터: Column LIKE Focused%"

msgid "Quick filter: Column LIKE %Focused"
msgstr "빠른 필터: Column LIKE %Focused"

msgid "Quick filter: Column LIKE %Focused%"
msgstr "빠른 필터: Column LIKE %Focused%"

msgid "Quick filter: Column = Prompt"
msgstr "빠른 필터: Column = Prompt"

msgid "Quick filter: Column != Prompt"
msgstr "빠른 필터: Column != Prompt"

msgid "Quick filter: Column > Prompt"
msgstr "빠른 필터: Column > Prompt"

msgid "Quick filter: Column < Prompt"
msgstr "빠른 필터: Column < Prompt"

msgid "Quick filter: Column LIKE %Prompt%"
msgstr "빠른 필터: Column LIKE %Prompt%"

msgid "Quick filter: Column IS NULL"
msgstr "빠른 필터: Column IS NULL"

msgid "Quick filter: Column IS NOT NULL"
msgstr "빠른 필터: Column IS NOT NULL"

msgid "Quick filter: Column = Clipboard"
msgstr "빠른 필터: Column = Clipboard"

msgid "Quick filter: Column != Clipboard"
msgstr "빠른 필터: Column != Clipboard"

msgid "Quick filter: Column > Clipboard"
msgstr "빠른 필터: Column > Clipboard"

msgid "Quick filter: Column < Clipboard"
msgstr "빠른 필터: Column < Clipboard"

msgid "Quick filter: Column LIKE %Clipboard%"
msgstr "빠른 필터: Column LIKE %Clipboard%"

msgid "Quick filter: Column IN (Clipboard)"
msgstr "빠른 필터: Column IN (Clipboard)"

#. MainForm..popupSqlLog..Copylinetonewquerytab1..Caption
#: main.dfm:9000
msgid "Copy line to new query tab"
msgstr "새 쿼리 탭에 줄 복사"

#. Action: Save SynMemo to textfile
msgid "Save as textfile..."
msgstr "문서 파일로 저장…"

#. Action: Save SynMemo to textfile
msgid "Save contents to a textfile"
msgstr "내용을 문서 파일로 저장"

#. MainForm..popupSqlLog..menuLogToFile..Caption
#: main.dfm:9022
msgid "Log to file"
msgstr "로그를 파일로 저장"

#. MainForm..popupSqlLog..menuOpenLogFolder..Caption
#: main.dfm:9026
msgid "Open log folder ..."
msgstr "로그 폴더 열기…"

#. MainForm..popupQuery..menuQueryExplain..Caption
#: main.dfm:9105
msgid "Explain"
msgstr "실행 계획"

#. MainForm..popupQuery..menuQueryInsertFunction..Caption
#. MainForm..popupFilter..menuFilterInsertFunction..Caption
#: main.dfm:9175 main.dfm:9261
msgid "Insert function"
msgstr "함수 삽입"

#. MainForm..popupQueryHelpers..menuInsertSnippetAtCursor..Caption
#: main.dfm:9184
msgid "Insert at cursor"
msgstr "커서 위치에 삽입"

#. MainForm..popupQueryHelpers..menuLoadSnippet..Caption
#: main.dfm:9191
msgid "Load"
msgstr "불러오기"

#. MainForm..popupQueryHelpers..menuDeleteSnippet..Caption
#: main.dfm:9197
msgid "Delete ..."
msgstr "삭제…"

#. MainForm..popupQueryHelpers..menuExplore..Caption
#: main.dfm:9204
msgid "Explore folder"
msgstr "폴더 탐색"

#. MainForm..popupQueryHelpers..menuClearQueryHistory..Caption
#: main.dfm:9213
msgid "Clear query history ..."
msgstr "쿼리 내역 초기화…"

#. MainForm..popupQueryHelpers..menuQueryHelpersGenerateInsert..Caption
#: main.dfm:9218
msgid "Generate %s ..."
msgstr "%s 생성…"

#. MainForm..popupRefresh..menuAutoRefresh..Caption
#: main.dfm:9270 main.pas:5308
msgid "Auto refresh"
msgstr "자동 새로고침"

#. MainForm..popupRefresh..menuAutoRefreshSetInterval..Caption
#: main.dfm:9275
msgid "Set interval ..."
msgstr "간격 설정…"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabMisc..Caption
#: options.dfm:35
msgid "General"
msgstr "기본"

#. Preferences
msgid "Custom snippets directory:"
msgstr "사용자 스니펫 경로:"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabMisc..lblMySQLBinaries..Caption
#: options.dfm:48
msgid "MySQL command line programs:"
msgstr "MySQL 명령 줄 프로그램:"

#. Language selector
#: preferences dialog
msgid "Application language: *"
msgstr "애플리케이션 언어: *"

#. Default in language selector
#: preferences dialog
msgid "Auto detect (%s)"
msgstr "자동 감지 (%s)"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabMisc..chkAutoReconnect..Caption
#: options.dfm:57
msgid "Automatically reconnect to previously opened sessions on startup"
msgstr "시작 시 이전에 열었던 세션에 자동으로 재연결"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabMisc..chkRestoreLastDB..Caption
#: options.dfm:67
msgid "Restore last used database on startup"
msgstr "시작 시 마지막으로 사용된 데이터베이스 복원"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabMisc..chkUpdatecheck....Caption
#: options.dfm:81
msgid "Check for updates each [day]:"
msgstr "[일]마다 업데이트 확인:"

msgid "0 = on each application start"
msgstr "0 = 애플리케이션 시작 시"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabMisc..chkUpdateCheckBuilds..Caption
#: options.dfm:116
msgid "Also check for updated nightly builds"
msgstr "업데이트된 Nightly 빌드 확인"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabMisc..chkDoStatistics....Caption
#: options.dfm:130
msgid "Send usage statistics"
msgstr "사용 통계 전송"

msgid ""
"This option, if enabled, will cause HeidiSQL to ping heidisql.com at most "
"once every month.  This is used to count the used HeidiSQL and server "
"versions."
msgstr "이 옵션을 활성화하면 HeidiSQL이 최대 한 달에 한 번 heidisql.com으로 Ping을 보냅니다. 사용 중인 HeidiSQL 및 서버 버전 계산에 사용됩니다."

msgid "Use Ctrl+Mousewheel for zooming"
msgstr "확대/축소 시 Ctrl + 마우스 휠 사용"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabMisc..chkAllowMultiInstances..Caption
#: options.dfm:141
msgid "Allow multiple application instances"
msgstr "다중 애플리케이션 인스턴스 허용"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabMisc..chkColorBars..Caption
#: options.dfm:151
msgid "Display bars in various list columns"
msgstr "여러 목록의 열에 막대 표시"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabLogging..Caption
#: options.dfm:184
msgid "Logging"
msgstr "로그 기록"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabLogging..Label4..Caption
#: options.dfm:198
msgid "Log last"
msgstr "로그의 마지막"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabLogging..lblLogLinesHint..Caption
#: options.dfm:205
msgid "lines in SQL log"
msgstr "줄만 SQL 로그 창에 표시"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabLogging..lblLogSnipHint..Caption
#: options.dfm:212
msgid "characters  (0 = no snipping)"
msgstr "문자까지 자름 (0 = 자르지 않음)"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabLogging..lblLogSnip..Caption
#: options.dfm:219
msgid "Snip SQL log lines to"
msgstr "SQL 로그 줄을"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabLogging..lblLogLevel..Caption
#: options.dfm:226
msgid "Log events:"
msgstr "로그 이벤트:"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabLogging..chkLogToFile..Caption
#: options.dfm:276
msgid "Write SQL log to file"
msgstr "파일로 SQL 로그 작성"

#. A category for messages or queries, used for the log panel
msgid "Errors"
msgstr "오류"

#. A category for messages or queries, used for the log panel
msgid "User-generated SQL queries"
msgstr "사용자가 생성한 SQL 쿼리"

#. A category for messages or queries, used for the log panel
msgid "Internal SQL queries"
msgstr "내부 SQL 쿼리"

#. A category for messages or queries, used for the log panel
msgid "Import/script queries"
msgstr "가져오기/스크립트 쿼리"

#. A category for messages or queries, used for the log panel
msgid "Information messages"
msgstr "정보 메시지"

#. A category for messages or queries, used for the log panel
msgid "Debug messages"
msgstr "디버그 메시지"

#. Preferences
msgid "Enable query history"
msgstr "쿼리 이력 활성화"

msgid "days to keep queries before removing them"
msgstr "일 동안 제거하기 전에 쿼리를 보관"

msgid "Add timestamp to all log messages"
msgstr ""

#. optionsform..pagecontrolMain..tabSQL..lblFont..Caption
#: options.dfm:357
msgid "Editor font:"
msgstr "편집기 글꼴:"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabSQL..Label1..Caption
#: options.dfm:372
msgid "Tab width:"
msgstr "탭 넓이:"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabSQL..lblMaxQueryResults..Caption
#: options.dfm:379
msgid "Maximum result sets:"
msgstr "최대 결과 설정:"

msgid "Auto completion proposal:"
msgstr ""

msgid "Enable"
msgstr ""

msgid "Auto uppercase reserved words and functions"
msgstr "자동 대문자 예약어 및 기능"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabSQL..chkTabsToSpaces..Caption
#: options.dfm:427
msgid "Tabs to spaces"
msgstr "탭을 공백으로"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabSQL..chkAskFileSave..Caption
#: options.dfm:455
msgid "Prompt to save modified files on tab close"
msgstr "탭을 닫으면 수정된 쿼리 또는 파일의 저장 여부를 묻는 메시지 표시"

msgid "Close tab on doubleclick and middleclick"
msgstr "더블클릭 및 가운데클릭 시 탭 닫기"

msgid "Show query warnings dialog"
msgstr "쿼리 경고 대화 상자 표시"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabHighlighter..Caption
#: options.dfm:483
msgid "Highlighter"
msgstr "강조"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabHighlighter..lblSQLColElement..Caption
#: options.dfm:497
msgid "Element:"
msgstr "요소:"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabHighlighter..lblSQLColForeground..Caption
#: options.dfm:505
msgid "Foreground:"
msgstr "전경:"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabHighlighter..lblSQLColBackground..Caption
#: options.dfm:513
msgid "Background:"
msgstr "배경:"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabHighlighter..chkSQLBold..Caption
#: options.dfm:520
msgid "Bold"
msgstr "굵게"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabHighlighter..chkSQLItalic..Caption
#: options.dfm:530
msgid "Italic"
msgstr "이탤릭"

msgid "Size:"
msgstr "크기:"

msgid "Colors preset:"
msgstr "색상 프리셋:"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..lblMaxColWidth..Caption
#: options.dfm:613
msgid "Maximum column width:"
msgstr "최대 열 너비:"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..lblDataFont..Caption
#: options.dfm:628
msgid "Font:"
msgstr "글꼴:"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..lblMaxTotalRows..Caption
#: options.dfm:636
msgid "Rows per page and maximum:"
msgstr "페이지 당 최대 행 수:"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..lblGridRowsLinecount..Caption
#: options.dfm:643
msgid "Lines of text in grid rows:"
msgstr "격자 행의 텍스트 줄:"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..lblGridTextColors..Caption
#: options.dfm:650
msgid "Grid text colors:"
msgstr "격자 텍스트 색상:"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..lblNullBackground..Caption
#: options.dfm:657
msgid "NULL background:"
msgstr "NULL 배경:"

msgid "Use \"None\" to disable"
msgstr "비활성화 시 \"없음\" 선택"

#. Preferences
msgid "Grid formatting"
msgstr "격자 서식 설정"

#. Preferences
msgid "Data editors"
msgstr "데이터 편집기"

#. Preferences > Grid formatting
msgid "Alternating row background:"
msgstr "행 배경 (교대):"

msgid "Max decimal zeros for floats:"
msgstr "부동소숫점의 최대 소수점 0:"

msgid "Set to -1 to keep all zeros"
msgstr "모두 0을 유지하려면 -1로 설정"

#. Preferences > Grid formatting
msgid "Local number format"
msgstr "지역 번호 형식"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..chkEditorBinary..Caption
#: options.dfm:789
msgid "Enable popup BLOB/HEX editor"
msgstr "팝업 BLOB/HEX 편집기 사용"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..chkEditorDatetime..Caption
#: options.dfm:799
msgid "Enable inplace date/time editor"
msgstr "내부 날짜/시간 편집기 사용"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..chkEditorEnum..Caption
#: options.dfm:809
msgid "Enable ENUM pulldown editor"
msgstr "ENUM 형식에 풀다운 편집기 사용"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..chkEditorSet..Caption
#: options.dfm:819
msgid "Enable SET checkbox editor"
msgstr "SET 형식에 체크박스 편집기 사용"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..chkPrefillDateTime..Caption
#: options.dfm:829
msgid "Prefill empty date/time fields with current date/time"
msgstr "비어있는 날짜/시간 필드를 미리 현재 날짜/시간으로 입력"

msgid "Click on column headers toggles sorting"
msgstr ""

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..chkRememberFilters..Caption
#: options.dfm:838
msgid "Remember filters, sorting and column selection across sessions"
msgstr "세션간 필터, 정렬 및 열 선택 기억"

#. Preferences > Data
msgid "Show values in foreign key columns"
msgstr "외래 키 열에 값 표시"

#. Preferences checkbox
msgid "Incremental search through typing"
msgstr ""

msgid ""
"Connected table has too many rows. Foreign key drop-down is limited to %d "
"items."
msgstr "연결된 테이블에 행이 너무 많습니다. Foreign Key 드롭 다운은  %d 개 항목으로 제한됩니다."

#. optionsform..pagecontrolMain..tabShortcuts..Caption
#: options.dfm:843
msgid "Shortcuts"
msgstr "단축키"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabShortcuts..lblShortcut1..Caption
#: options.dfm:858
msgid "Shortcut:"
msgstr "단축키:"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabShortcuts..lblShortcutHint..Caption
#: options.dfm:867
msgid "Please select a shortcut item in the tree."
msgstr "트리에서 단축키 항목을 선택하세요."

#. optionsform..pagecontrolMain..tabShortcuts..lblShortcut2..Caption
#: options.dfm:876
msgid "Secondary shortcut:"
msgstr "보조 단축키:"

#. optionsform..btnApply..Caption
#. frmSyncDB..btnApply..Caption
#: options.dfm:954 syncdb.dfm:153
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#. optionsform..btnRestoreDefaults..Caption
#: options.dfm:965
msgid "Restore defaults"
msgstr "기본값으로 복원"

#. printlistForm..Caption
#: printlist.dfm:5
msgid "Print List..."
msgstr "인쇄 목록…"

#. printlistForm..lblSelect..Caption
#: printlist.dfm:30
msgid "&Select printer:"
msgstr "프린터 선택(&S):"

#. printlistForm..btnConfigure..Caption
#: printlist.dfm:47
msgid "Configure"
msgstr "구성"

#. printlistForm..btnPrint..Caption
#: printlist.dfm:68
msgid "Print"
msgstr "인쇄"

#. printlistForm..chkPrintHeader..Caption
#: printlist.dfm:80
msgid "Print column headers"
msgstr "열 헤더 인쇄"

#. frmRoutineEditor..lblSQLcode..Caption
#: routine_editor.dfm:17
msgid "Routine body:"
msgstr "루틴 본문:"

#. frmRoutineEditor..lblDisabledWhy..Caption
#: routine_editor.dfm:26
msgid "You have no privilege to this routine."
msgstr "귀하는 현재 루틴에 대한 권한이 없습니다."

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..lblType..Caption
#: routine_editor.dfm:134
msgid "&Type:"
msgstr "유형(&T):"

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..lblReturns..Caption
#: routine_editor.dfm:142
msgid "&Returns:"
msgstr "반환(&R):"

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..lblSQL..Caption
#: routine_editor.dfm:150
msgid "&Data access:"
msgstr "데이터 접근(&D):"

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..lblSecurity..Caption
#: routine_editor.dfm:158
msgid "SQL Se&curity:"
msgstr "SQL 보안(&C):"

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..lblComment..Caption
#: routine_editor.dfm:166
msgid "&Comment:"
msgstr "코멘트(&C):"

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..lblDefiner..Caption
#: routine_editor.dfm:174
msgid "De&finer:"
msgstr "정의자(&F):"

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..chkDeterministic..Caption
#: routine_editor.dfm:182
msgid "&Deterministic"
msgstr "확정적(&D)"

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..editName..TextHint
#: routine_editor.dfm:241
msgid "Enter routine name"
msgstr "루틴 이름 입력"

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabParameters..Caption
#: routine_editor.dfm:257
msgid "Parameters"
msgstr "매개 변수"

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabParameters..listParameters......WideText
#: routine_editor.dfm:310
msgid "Context"
msgstr "문맥"

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabParameters..tlbParameters..btnMoveUpParam..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..tlbIndexes..btnMoveUpIndex..Hint
#. frmTableEditor..pnlColumnsTop..tlbColumns..btnMoveUpColumn..Hint
#. frmTableEditor..popupColumns..menuMoveUpColumn..Caption
#: routine_editor.dfm:354 table_editor.dfm:482 table_editor.dfm:733
#: table_editor.dfm:823
msgid "Move up"
msgstr "위로"

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabParameters..tlbParameters..btnMoveDownParam..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..tlbIndexes..btnMoveDownIndex..Hint
#. frmTableEditor..pnlColumnsTop..tlbColumns..btnMoveDownColumn..Hint
#. frmTableEditor..popupColumns..menuMoveDownColumn..Caption
#: routine_editor.dfm:363 table_editor.dfm:491 table_editor.dfm:741
#: table_editor.dfm:829
msgid "Move down"
msgstr "아래로"

#. frmSearchReplace..Caption
#: searchreplace.dfm:5
msgid "Search and replace text"
msgstr "텍스트 검색 및 변경"

#. frmSearchReplace..lblSearch..Caption
#: searchreplace.dfm:30
msgid "&Text to find:"
msgstr "찾을 텍스트(&T):"

#. frmSearchReplace..lblReplaceHint..Caption
#: searchreplace.dfm:38
msgid "Replacement can have \\n for new lines and \\t for tabs"
msgstr "새 줄은 \\n, 탭은 \\t (으)로 대체하여 사용 가능"

#. frmSearchReplace..btnReplaceAll..Caption
#: searchreplace.dfm:58
msgid "Replace &all"
msgstr "모두 변경(&A)"

msgid "Search in:"
msgstr "찾을 내용:"

#. frmSearchReplace..chkReplace..Caption
#: searchreplace.dfm:67
msgid "&Replace:"
msgstr "변경(&R)"

#. frmSearchReplace..comboSearch..TextHint
#: searchreplace.dfm:79
msgid "Enter text to find ..."
msgstr "찾을 텍스트 입력…"

#. frmSearchReplace..comboReplace..TextHint
#: searchreplace.dfm:91
msgid "Enter replacement pattern ..."
msgstr "대체 패턴 입력…"

#. frmSearchReplace..grpOptions..Caption
#: searchreplace.dfm:100
msgid "&Options"
msgstr "옵션(&O)"

#. frmSearchReplace..grpOptions..chkCaseSensitive..Caption
#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabFind..chkCaseSensitive..Caption
#: searchreplace.dfm:107 tabletools.dfm:302
msgid "Case sensitive"
msgstr "대소문자 구분"

#. frmSearchReplace..grpOptions..chkWholeWords..Caption
#: searchreplace.dfm:115
msgid "Whole words"
msgstr "전체 단어"

#. frmSearchReplace..grpOptions..chkRegularExpression..Caption
#: searchreplace.dfm:123
msgid "Regular expression"
msgstr "정규 표현식"

#. frmSearchReplace..grpOptions..chkPromptOnReplace..Caption
#: searchreplace.dfm:134
msgid "Prompt on replace"
msgstr "변경할 때 묻기"

#. frmSearchReplace..grpDirection..Caption
#: searchreplace.dfm:144
msgid "&Direction"
msgstr "방향(&D)"

#. frmSearchReplace..grpDirection....Items.Strings
#: searchreplace.dfm:147
msgid "&Forward"
msgstr "앞(&F)"

#. frmSearchReplace..grpDirection....Items.Strings
#: searchreplace.dfm:148
msgid "&Backward"
msgstr "뒤(&B)"

#. frmSearchReplace..grpOrigin..Caption
#: searchreplace.dfm:157
msgid "Or&igin"
msgstr "처음(&I)"

#. frmSearchReplace..grpOrigin....Items.Strings
#: searchreplace.dfm:160
msgid "From cursor"
msgstr "커서 위치에서"

#. frmSearchReplace..grpOrigin....Items.Strings
#: searchreplace.dfm:161
msgid "Entire scope"
msgstr "전체 범위"

#. frmSearchReplace..grpScope..Caption
#: searchreplace.dfm:170
msgid "&Scope"
msgstr "범위(&S)"

#. frmSearchReplace..grpScope....Items.Strings
#: searchreplace.dfm:174
msgid "Selection"
msgstr "선택"

#. Search and replace dialog
msgid "Result grid"
msgstr "그리드 결과"

#. Search and replace dialog
msgid "SQL editor"
msgstr "SQL 편집기"

#. Search and replace dialog
msgid "Data Grid"
msgstr "데이터 그리드"

#. frmSelectDBObject..Caption
#: selectdbobject.dfm:4
msgid "Select database object ..."
msgstr "데이터베이스 객체 선택…"

#. frmSelectDBObject..lblSelect..Caption
#: selectdbobject.dfm:30
msgid "Select database, table or column:"
msgstr "데이터베이스, 테이블 또는 열을 선택:"

#. frmSelectDBObject..lblCustom..Caption
#: selectdbobject.dfm:38
msgid "... or wildcard database (% and _ allowed):"
msgstr "… 또는 와일드카드 데이터베이스 (% 및 _ 허용됨):"

#. frmSelectDBObject..editDb..TextHint
#: selectdbobject.dfm:108
msgid "database"
msgstr "데이터베이스"

#. frmSQLhelp..Caption
#: sqlhelp.dfm:4
msgid "Integrated SQL-help"
msgstr "통합된 SQL-도움말"

#. frmSQLhelp..btnSearchOnline..Caption
#: sqlhelp.dfm:29
msgid "Search online"
msgstr "온라인 검색:"

#. frmSQLhelp..pnlMain..pnlRight..lblDescription..Caption
#: sqlhelp.dfm:154
msgid "Description:"
msgstr "설명:"

#. frmSQLhelp..pnlMain..pnlRight..lblExample..Caption
#: sqlhelp.dfm:182
msgid "Example:"
msgstr "예제:"

#. frmSyncDB..lblSource..Caption
#: syncdb.dfm:29
msgid "Select source database or table(s):"
msgstr "원본 데이터베이스 또는 테이블 선택:"

#. frmSyncDB..lblDifferences..Caption
#: syncdb.dfm:36
msgid "Differences:"
msgstr "차이:"

#. frmSyncDB..grpTarget..Caption
#: syncdb.dfm:78
msgid "Target database or table"
msgstr "대상 데이터베이스 또는 테이블"

#. frmSyncDB..grpTarget..lblTargetServer..Caption
#: syncdb.dfm:88
msgid "Server:"
msgstr "서버:"

#. frmSyncDB..btnAnalyze..Caption
#: syncdb.dfm:166
msgid "Analyze"
msgstr "분석"

#. frmSyncDB..grpOptions..radioOptionsStructure..Caption
#: syncdb.dfm:185
msgid "Structure"
msgstr "구조"

#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: table_editor.dfm:118
msgid "Length/Set"
msgstr "길이/설정"

#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: table_editor.dfm:125
msgid "Unsigned"
msgstr "부호 없음"

#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: table_editor.dfm:132
msgid "Allow NULL"
msgstr "NULL 허용"

#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: table_editor.dfm:137
msgid "Zerofill"
msgstr "0으로 채움"

#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: table_editor.dfm:161
msgid "Expression"
msgstr "표현식"

#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: table_editor.dfm:167
msgid "Virtuality"
msgstr "가상"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabBasic..Caption
#: table_editor.dfm:183
msgid "Basic"
msgstr "기본"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabBasic..editName..TextHint
#: table_editor.dfm:210
msgid "Enter table name"
msgstr "테이블 이름 입력"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..lblAutoinc..Caption
#: table_editor.dfm:237
msgid "Auto increment:"
msgstr "자동 증가:"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..lblAvgRowLen..Caption
#: table_editor.dfm:244
msgid "Average row length:"
msgstr "평균 행 길이:"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..lblInsertMethod..Caption
#: table_editor.dfm:251
msgid "INSERT method:"
msgstr "INSERT 메서드:"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..lblUnion..Caption
#: table_editor.dfm:258
msgid "Union tables:"
msgstr "테이블 결합:"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..lblMaxRows..Caption
#: table_editor.dfm:265
msgid "Maximum row count:"
msgstr "최대 행 개수:"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..lblRowFormat..Caption
#: table_editor.dfm:272
msgid "Row format:"
msgstr "행 형식:"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..lblCollation..Caption
#: table_editor.dfm:279
msgid "Default collation:"
msgstr "기본 조합:"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..lblEngine..Caption
#: table_editor.dfm:286
msgid "Engine:"
msgstr "엔진:"

#. Server's default table engine (e.g.)
msgid "Server default"
msgstr "서버 기본값"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..chkChecksum..Caption
#: table_editor.dfm:310
msgid "Checksum for rows:"
msgstr "행 체크섬:"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..chkCharsetConvert..Caption
#: table_editor.dfm:379
msgid "Convert data"
msgstr "데이터 변환"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..Caption
#: table_editor.dfm:385 copytable.pas:255
msgid "Indexes"
msgstr "인덱스"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..treeIndexes......WideText
#: table_editor.dfm:431
msgid "Type / Length"
msgstr "유형/길이"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..treeIndexes......WideText
#. frmView..rgAlgorithm..Caption
#: table_editor.dfm:436 view.dfm:57
msgid "Algorithm"
msgstr "알고리즘"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..tlbIndexes..btnAddIndex..Hint
#. frmTableEditor..popupIndexes..menuAddIndex..Caption
#: table_editor.dfm:455 table_editor.dfm:753
msgid "Add index"
msgstr "인덱스 추가"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..tlbIndexes..btnRemoveIndex..Hint
#: table_editor.dfm:464
msgid "Remove index"
msgstr "인덱스 제거"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..tlbIndexes..btnClearIndexes..Hint
#: table_editor.dfm:473
msgid "Clear indexes"
msgstr "인덱스 초기화"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabForeignKeys..Caption
#: table_editor.dfm:499 copytable.pas:256
msgid "Foreign keys"
msgstr "외래 키"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabForeignKeys..pnlNoForeignKeys..listForeignKeys......WideText
#: table_editor.dfm:581
msgid "Key name"
msgstr "키 이름"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabForeignKeys..pnlNoForeignKeys..listForeignKeys......WideText
#: table_editor.dfm:593
msgid "Reference table"
msgstr "참조 테이블"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabForeignKeys..pnlNoForeignKeys..listForeignKeys......WideText
#: table_editor.dfm:599
msgid "Foreign columns"
msgstr "외래 열"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabForeignKeys..pnlNoForeignKeys..listForeignKeys......WideText
#: table_editor.dfm:605
msgid "On UPDATE"
msgstr "UPDATE 될 때"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabForeignKeys..pnlNoForeignKeys..listForeignKeys......WideText
#: table_editor.dfm:611
msgid "On DELETE"
msgstr "DELETE 될 때"

#. frmTableEditor..pnlColumnsTop..tlbColumns..btnAddColumn..Hint
#. frmTableEditor..popupIndexes..menuAddIndexColumn..Caption
#. frmTableEditor..popupColumns..menuAddColumn..Caption
#: table_editor.dfm:717 table_editor.dfm:759 table_editor.dfm:811
msgid "Add column"
msgstr "열 추가"

#. frmTableEditor..pnlColumnsTop..tlbColumns..btnRemoveColumn..Hint
#. frmTableEditor..popupColumns..menuRemoveColumn..Caption
#: table_editor.dfm:725 table_editor.dfm:817
msgid "Remove column"
msgstr "열 제거"

#. frmTableEditor..popupColumns..menuCopyColumns..Caption
#: table_editor.dfm:798
msgid "Copy selected columns"
msgstr "선택한 열 복사"

#. grid export
msgid "Copy selected rows"
msgstr "선택한 행 복사"

#. grid export
msgid "Copy selected rows in custom format"
msgstr "선택한 행을 사용자 정의 형식으로 복사"

#. frmTableEditor..popupColumns..menuPasteColumns..Caption
#: table_editor.dfm:803
msgid "Paste columns"
msgstr "열 붙여넣기"

#. frmTableEditor..popupColumns..menuCreateIndex..Caption
#: table_editor.dfm:838
msgid "Create new index"
msgstr "새 인덱스 생성"

#. frmTableEditor..popupColumns..menuAddToIndex..Caption
#: table_editor.dfm:842
msgid "Add to index"
msgstr "인덱스에 추가"

#. frmTableTools..Caption
#: tabletools.dfm:4
msgid "Table tools"
msgstr "테이블 도구"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabMaintenance..lblOperation..Caption
#: tabletools.dfm:166
msgid "Operation:"
msgstr "작업:"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabMaintenance..lblOptions..Caption
#: tabletools.dfm:173
msgid "Options:"
msgstr "옵션:"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabFind..Caption
#: tabletools.dfm:251
msgid "Find text"
msgstr "텍스트 찾기"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabFind..lblFindText..Caption
#: tabletools.dfm:265
msgid "Text to find:"
msgstr "찾을 텍스트:"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabFind..lblDataTypes..Caption
#: tabletools.dfm:273
msgid "Search in column types:"
msgstr "열 유형으로 검색:"

msgid "Match type:"
msgstr "일치 유형:"

msgid "Left and right wildcard"
msgstr "왼쪽 및 오른쪽 와일드카드"

msgid "Exact match"
msgstr "정확히 일치"

msgid "Left wildcard"
msgstr "왼쪽 와일드카드"

msgid "Right wildcard"
msgstr "오른쪽 와일드카드"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..Caption
#: tabletools.dfm:308
msgid "SQL export"
msgstr "SQL 내보내기"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..lblExportData..Caption
#: tabletools.dfm:322
msgid "Data:"
msgstr "데이터:"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..lblExportOutputType..Caption
#: tabletools.dfm:329
msgid "Output:"
msgstr "출력:"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..lblExportDatabases..Caption
#: tabletools.dfm:336
msgid "Database(s):"
msgstr "데이터베이스:"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..lblExportTables..Caption
#: tabletools.dfm:343
msgid "Table(s):"
msgstr "테이블:"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..btnExportOutputTargetSelect..Hint
#: tabletools.dfm:357
msgid "Browse filesystem"
msgstr "파일 시스템 찾아보기"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..chkExportDatabasesCreate..Caption
#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..chkExportTablesCreate..Caption
#: tabletools.dfm:369 tabletools.dfm:396
msgid "Create"
msgstr "생성"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..chkExportDatabasesDrop..Caption
#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..chkExportTablesDrop..Caption
#: tabletools.dfm:378 tabletools.dfm:387
msgid "Drop"
msgstr "삭제"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabBulkTableEdit..chkBulkTableEditDatabase..Caption
#: tabletools.dfm:445
msgid "Move to database:"
msgstr "데이터베이스 이동:"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabBulkTableEdit..chkBulkTableEditResetAutoinc..Caption
#: tabletools.dfm:464
msgid "Reset auto increment value"
msgstr "자동 증가값 초기화"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabBulkTableEdit..chkBulkTableEditCollation..Caption
#: tabletools.dfm:472
msgid "Change default collation:"
msgstr "기본 조합 변경:"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabBulkTableEdit..chkBulkTableEditEngine..Caption
#: tabletools.dfm:491
msgid "Change table engine:"
msgstr "테이블 엔진 변경:"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabBulkTableEdit..chkBulkTableEditCharset..Caption
#: tabletools.dfm:510
msgid "Convert to charset:"
msgstr "문자 집합 변환:"

#. frmTableTools..btnSeeResults..Caption
#: tabletools.dfm:544
msgid "See results"
msgstr "결과 보기"

#. frmTableTools..popupTree..menuCheckNone..Caption
#: tabletools.dfm:555
msgid "Check none"
msgstr "모두 해제"

#. frmTableTools..popupTree..menuCheckAll..Caption
#: tabletools.dfm:559
msgid "Check all"
msgstr "모두 체크"

#. frmTableTools..popupTree..menuCheckByType..Caption
#: tabletools.dfm:563
msgid "Check ..."
msgstr "체크 ..."

#. frmTextEditor..Caption
#: texteditor.dfm:4
msgid "Text editor"
msgstr "텍스트 편집기"

#. frmTextEditor..tlbStandard..btnLinebreaks..Caption
#: texteditor.dfm:74
msgid "Linebreaks"
msgstr "줄바꿈"

#. frmTextEditor..tlbStandard..btnLoadText..Hint
#. frmTextEditor..tlbStandard..btnLoadText..Caption
#: texteditor.dfm:82 texteditor.dfm:83
msgid "Load textfile"
msgstr "문서 파일 불러오기"

#. frmTextEditor..popupLinebreaks..menuWindowsLB..Caption
#: texteditor.dfm:109 texteditor.pas:133
msgid "Windows linebreaks"
msgstr "Windows 줄바꿈"

#. frmTextEditor..popupLinebreaks..menuUnixLB..Caption
#: texteditor.dfm:114 texteditor.pas:134
msgid "UNIX linebreaks"
msgstr "UNIX 줄바꿈"

#. frmTextEditor..popupLinebreaks..menuMacLB..Caption
#: texteditor.dfm:119 texteditor.pas:135
msgid "Mac OS linebreaks"
msgstr "Mac OS 줄바꿈"

#. frmTextEditor..popupLinebreaks..menuWideLB..Caption
#: texteditor.dfm:124 texteditor.pas:136
msgid "Unicode linebreaks"
msgstr "유니코드 줄바꿈"

#. frmTextEditor..popupLinebreaks..menuMixedLB..Caption
#: texteditor.dfm:129 texteditor.pas:137
msgid "Mixed linebreaks"
msgstr "혼합된 줄바꿈"

#. frmTriggerEditor..lblTable..Caption
#: trigger_editor.dfm:23
msgid "On table:"
msgstr "테이블:"

#. frmTriggerEditor..lblBody..Caption
#: trigger_editor.dfm:30
msgid "Trigger statement: (e.g. \"SET NEW.columnA = TRIM(OLD.columnA)\""
msgstr "트리거 문: (예시. \"SET NEW.columnA = TRIM(OLD.columnA)\""

#. frmTriggerEditor..lblEvent..Caption
#: trigger_editor.dfm:37
msgid "Event:"
msgstr "이벤트:"

#. frmTriggerEditor..lblDefiner..Caption
#. frmView..lblDefiner..Caption
#: trigger_editor.dfm:44 view.dfm:40
msgid "Definer:"
msgstr "정의자:"

#. frmTriggerEditor..editName..TextHint
#: trigger_editor.dfm:53
msgid "Enter trigger name"
msgstr "트리거 이름 입력"

#. frmUpdateCheck..groupBuild..Caption
#: updatecheck.dfm:52
msgid "Nightly build"
msgstr "Nightly 빌드"

#. frmUpdateCheck..groupBuild..btnBuild..Caption
#: updatecheck.dfm:63
msgid "Download nightly build"
msgstr "Nightly 빌드 내려받기"

msgid "No build updates for 32 bit version"
msgstr "32 비트 버전에 대한 빌드 업데이트 없음"

#. frmUpdateCheck..groupRelease..Caption
#: updatecheck.dfm:90
msgid "Official release"
msgstr "공식 릴리즈"

#. frmUpdateCheck..groupRelease..btnRelease..Caption
#: updatecheck.dfm:102
msgid "Download new release"
msgstr "새 릴리즈 내려받기"

#. UserManagerForm..Caption
#: usermanager.dfm:5
msgid "User Manager"
msgstr "사용자 관리자"

#. UserManagerForm..pnlLeft..lblUsers..Caption
#: usermanager.dfm:97
msgid "&Select user account:"
msgstr "사용자 계정 선택(&S)"

#. UserManagerForm..pnlLeft..listUsers......WideText
#: usermanager.dfm:131
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#. UserManagerForm..pnlLeft..ToolBar1..btnCloneUser..Caption
#: usermanager.dfm:162
msgid "Clone"
msgstr "복제"

#. UserManagerForm..pnlRight..tlbObjects..Label1..Caption
#: usermanager.dfm:206
msgid "Allow access to:"
msgstr "접근 허용:"

#. UserManagerForm..pnlRight..tlbObjects..btnAddObject..Hint
#: usermanager.dfm:213
msgid "Add object ..."
msgstr "객체 추가…"

#. UserManagerForm..pnlRight..tlbObjects..btnAddObject..Caption
#: usermanager.dfm:214
msgid "Add object"
msgstr "객체 추가"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabCredentials..Caption
#: usermanager.dfm:252
msgid "Credentials"
msgstr "자격 증명"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabCredentials..lblUsername..Caption
#: usermanager.dfm:265
msgid "User &name:"
msgstr "사용자 이름(&N)"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabCredentials..lblFromHost..Caption
#: usermanager.dfm:272
msgid "From &host:"
msgstr "호스트에서(&H):"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabCredentials..lblRepeatPassword..Caption
#: usermanager.dfm:288
msgid "Repeat password:"
msgstr "암호 재입력:"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabCredentials..editPassword..RightButton.Hint
#: usermanager.dfm:310
msgid "Select random password"
msgstr "무작위 암호 선택"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabLimitations..Caption
#: usermanager.dfm:340
msgid "Limitations"
msgstr "제한"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabLimitations..lblMaxQueries..Caption
#: usermanager.dfm:354
msgid "Queries per hour:"
msgstr "시간 당 쿼리:"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabLimitations..lblMaxUpdates..Caption
#: usermanager.dfm:361
msgid "Updates per hour:"
msgstr "시간 당 업데이트:"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabLimitations..lblMaxConnections..Caption
#: usermanager.dfm:368
msgid "Connections per hour:"
msgstr "시간 당 연결:"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabLimitations..lblMaxUserConnections..Caption
#: usermanager.dfm:375
msgid "Simultaneous connections:"
msgstr "동시 연결:"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabSSL..lblCipher..Caption
#: usermanager.dfm:482
msgid "&Cipher:"
msgstr "암호(&C):"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabSSL..lblIssuer..Caption
#: usermanager.dfm:490
msgid "&Issuer:"
msgstr "발행자(&I):"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabSSL..lblSubject..Caption
#: usermanager.dfm:498
msgid "&Subject:"
msgstr "주체(&S):"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabSSL..lblSSL..Caption
#: usermanager.dfm:506
msgid "&Require SSL:"
msgstr "SSL 요구(&R):"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabSSL..comboSSL....Items.Strings
#: usermanager.dfm:548
msgid "No SSL or X509 requirements"
msgstr "SSL 또는 X509 에 대한 요구 사항 없음"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabSSL..comboSSL....Items.Strings
#: usermanager.dfm:549
msgid "Only permit SSL-encrypted connections"
msgstr "SSL-암호화 연결만 허용됨"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabSSL..comboSSL....Items.Strings
#: usermanager.dfm:550
msgid "X509 (certificate, issuer and subject do not matter)"
msgstr "X509 (인증서, 발행자 및 주체는 중요하지 않음)"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabSSL..comboSSL....Items.Strings
#: usermanager.dfm:551
msgid "Specify requirements..."
msgstr "요구 사항을 지정…"

#. UserManagerForm..menuHost..menuHost1..Caption
#: usermanager.dfm:573
msgid "Access from server location only"
msgstr "서버 위치에서만 접근"

#. UserManagerForm..menuHost..menuHost2..Caption
#: usermanager.dfm:578
msgid "Local network: 192.168.%"
msgstr "로컬 네트워크: 192.168.%"

#. UserManagerForm..menuHost..menuHost3..Caption
#: usermanager.dfm:583
msgid "Local network: 10.122.%"
msgstr "로컬 네트워크: 10.122.%"

#. UserManagerForm..menuHost..menuHostLocal4..Caption
#: usermanager.dfm:588
msgid "Access from everywhere"
msgstr "모든 곳에서 접근"

#. UserManagerForm..menuPassword..menuPassword1..Caption
#: usermanager.dfm:601
msgid "6 characters"
msgstr "6 문자"

#. UserManagerForm..menuPassword..menuPassword2..Caption
#: usermanager.dfm:609
msgid "8 characters"
msgstr "8 문자"

#. UserManagerForm..menuPassword..menuPassword3..Caption
#: usermanager.dfm:617
msgid "10 characters"
msgstr "10 문자"

#. UserManagerForm..menuPassword..menuPassword4..Caption
#: usermanager.dfm:625
msgid "12 characters"
msgstr "12 문자"

#. UserManagerForm..menuPassword..menuPassword5..Caption
#: usermanager.dfm:633
msgid "30 characters"
msgstr "30 문자"

#. frmView..lblSelect..Caption
#: view.dfm:22
msgid "Select statement:"
msgstr "문장 선택:"

#. frmView..lblDisabledWhy..Caption
#: view.dfm:31
msgid "You need the SHOW VIEW privilege in order to edit a view."
msgstr "귀하가 뷰를 편집하기 위해서는 \"SHOW VIEW\" 권한이 필요합니다."

#. frmView..editName..TextHint
#: view.dfm:49
msgid "Enter view name"
msgstr "뷰 이름 입력"

#. frmView..rgCheck..Caption
#: view.dfm:131
msgid "Check option for updates"
msgstr "업데이트 옵션 확인"

#. frmView..rgCheck....Items.Strings
#: view.dfm:134
msgid "None"
msgstr "없음"

#: about.pas:73
msgid "Compiled on:"
msgstr "컴파일된 날짜:"

msgid "Environment:"
msgstr "환경:"

#: bineditor.pas:175 texteditor.pas:259
msgid "Apply modifications?"
msgstr "수정된 사항을 적용하시겠습니까?"

#: connections.pas:347
msgid "Enter new session name ..."
msgstr "새 세션 이름 입력…"

#: connections.pas:351
msgid "Clone session ..."
msgstr "세션 복제…"

#: connections.pas:351
msgid "New session name:"
msgstr "새 세션 이름:"

#: connections.pas:386
msgid "Imported sessions could not be detected. Restarting %s may solve that."
msgstr "가져온 세션을 감지하지 못했습니다. %s 을 재시작하면 해결할 수 있습니다."

#: connections.pas:440
msgid "Delete session \"%s\"?"
msgstr "\"%s\" 세션을 삭제하시겠습니까?"

#: connections.pas:649 connections.pas:821
msgid "Session \"%s\" already exists!"
msgstr "\"%s\" 세션은 이미 존재합니다."

msgid ""
"If you want to change the case of a session name, you need to rename it "
"before doing the actual case change."
msgstr "세션 이름의 대소 문자를 변경하시려면 먼저 그 이름을 바꾸신 후 대소 문자를 변경하실 수 있습니다."

#: connections.pas:658
msgid "Error while moving registry key: %s"
msgstr "레지스트리 키 이동 중 오류: %s"

#: connections.pas:707
msgid ""
"New here? In order to connect to a server, you have to create a so called "
"\"session\" at first. Just click the \"New\" button on the bottom left to "
"create your first session. Give it a friendly name (e.g. \"Local DB "
"server\") so you'll recall it the next time you start %s."
msgstr "처음이십니까? 서버에 연결하려면 처음에는 이른바 \"세션\"을 생성해야 합니다.\n지금 귀하의 첫 번째 세션을 만드시려면 왼쪽 하단에 있는 \"신규\" 버튼을 클릭합니다. 후에 %s을 시작할 때 기억하기 좋도록 친숙한 이름(예. \"로컬 DB 서버\")으로 지어주세요."

#: connections.pas:711
msgid ""
"Please click a session on the left list to edit parameters, doubleclick to "
"open it."
msgstr "왼쪽 목록에서 세션을 클릭하여 매개 변수를 편집하시거나, 더블 클릭으로 세션을 열 수 있습니다."

#: connections.pas:759
msgid "unknown or never"
msgstr "알 수 없거나 연결하지 않음"

#: connections.pas:789
msgid "Successful connects:"
msgstr "연결 성공 수:"

#: connections.pas:791
msgid "Unsuccessful connects:"
msgstr "연결 실패 수:"

#: connections.pas:954
msgid "Save modifications?"
msgstr "변경된 사항을 저장하시겠습니까?"

#: connections.pas:954
msgid "Settings for \"%s\" were changed."
msgstr "\"%s\" 에 대한 설정이 변경되었습니다."

#: connections.pas:984
msgid "Socket name:"
msgstr "소켓 이름:"

#: connections.pas:1049
msgid "Executables"
msgstr "실행"

#: connections.pas:1051
msgid "PuTTY private key"
msgstr "PuTTY 개인 키"

#: connections.pas:1053
msgid "Privacy Enhanced Mail certificates"
msgstr "개인 정보 보호 강화 메일(PEM) 인증서"

#: connections.pas:1053
msgid "Certificates"
msgstr "인증서"

#: copytable.pas:138
msgid "Neither table nor view: %s"
msgstr "테이블이나 뷰 어느 쪽도 아님: %s"

#: copytable.pas:257
msgid "Data (%s rows)"
msgstr "데이터 (%s 행)"

#: copytable.pas:376
msgid "Target table exists. Drop it and overwrite?"
msgstr "대상 테이블이 존재합니다. 삭제하고 덮어쓰시겠습니까?"

#: copytable.pas:384
msgid "Generating SQL code ..."
msgstr "SQL 코드 생성…"

#: copytable.pas:475
msgid "Creating table ..."
msgstr "테이블 생성…"

#: createdatabase.pas:98
msgid "Alter database ..."
msgstr "데이터베이스 변경…"

#: createdatabase.pas:196
msgid "Creating database \"%s\" failed."
msgstr "\"%s\" 데이터베이스 생성에 실패하였습니다."

#: createdatabase.pas:220
msgid "Database \"%s\" contains stored routine(s), which cannot be moved."
msgstr "\"%s\" 데이터베이스에 저장 루틴이 포함되어 있으므로, 이동할 수 없습니다."

#: createdatabase.pas:226
msgid "Database \"%s\" exists and has objects with same names as in \"%s\""
msgstr "\"%s\" 데이터베이스가 이미 존재하며 \"%s\"과(와) 같은 이름의 개체가 있습니다."

#: createdatabase.pas:236
msgid ""
"Database \"%s\" exists. But it does not contain objects with same names as "
"in \"%s\", so it's uncritical to move everything. Move all objects to "
"\"%s\"?"
msgstr "\"1%s\" 데이터베이스가 이미 존재합니다. 그러나 \"1%s\" 내에 같은 이름을 가진 개체가 포함되어 있지 않으므로, 모든 항목을 이동함이 그렇게 위험하지는 않습니다. 모든 개체를 \"1%s\"로 이동 하시겠습니까?"

#: createdatabase.pas:265
msgid "Altering database \"%s\" failed."
msgstr "\"%s\" 데이터베이스 변경에 실패하였습니다."

#: data_sorting.pas:161
msgid "Toggle the sort direction for this column."
msgstr "현재 열의 정렬 방향을 전환합니다."

#: data_sorting.pas:174
msgid "Drops sorting by this column."
msgstr "해당 열을 정렬에서 제외합니다."

#: dbconnection.pas:669
msgid "Error: Session \"%s\" not found in registry."
msgstr "오류: 레지스트리에서 \"%s\" 세션을 찾을 수 없습니다."

#: dbconnection.pas:680
msgid "Unsupported \"NetType\" value (%d) found in settings for session \"%s\"."
msgstr "지원하지 않는  \"NetType\" 값 (%d)이 (%s) 세션의 설정 내에서 발견되었습니다."

#: dbconnection.pas:681
msgid "Loaded as MySQL/MariaDB session."
msgstr "MySQL/MariaDB 세션으로 로드됨"

#. Comes into SQL log when assigning dll procedures from libmysql.dll
#: dbconnection.pas:1038
msgid "Assign procedure \"%s\""
msgstr "\"%s\" 프로시저 할당"

#: dbconnection.pas:1047
msgid ""
"Your %s is incompatible to %s, or your system is missing a dependent "
"library."
msgstr "%s과 %s이 호환되지 않거나 혹은 시스템 내에 의존성 라이브러리가 없습니다."

#: dbconnection.pas:1121
msgid "SSL parameters successfully set."
msgstr "SSL 매개 변수를 성공적으로 설정하였습니다."

#: dbconnection.pas:1151
msgid "Attempt to create SSH process, waiting %ds for response ..."
msgstr "SSH 프로세스 생성 시도 중입니다, 응답 %d초 대기 중 ..."

#. Plink connection
msgid "Error creating I/O pipes"
msgstr "I/O 파이프 생성 오류"

#. PLink connection
msgid "Error reading I/O pipes"
msgstr "I/O 파이프 읽기 오류"

#. Plink connection
msgid "SSH command cancelled"
msgstr "SSH 명령어 취소됨"

#: dbconnection.pas:1162
msgid "SSH exited unexpected. Command line was: %s"
msgstr "SSH가 예기치 않게 종료됨. 명령 줄은: %s"

#: dbconnection.pas:1165
msgid "Could not execute SSH command: %s"
msgstr "SSH 명령어를 실행할 수 없음: %s"

#. Plink connection
msgid "Could not execute SSH command: Port %d already in use."
msgstr "SSH 명령어를 실행할 수 없슴: 포트 %d은 이미 사용중입니다."

#. Plink connection
msgid "Port #%d in use. Checking if #%d is available..."
msgstr "포트 #%d 이미 사용중. 포트 #%d 사용가능한지 확인하세요."

msgid ""
"Connection closed immediately after it was established. This is mostly caused by an \"%s\" server variable which has errors in itself, or your user account does not have the required privileges for it to run.\n"
"\n"
"You may ask someone with SUPER privileges\n"
"* either to fix the \"%s\" variable,\n"
"* or to grant you missing privileges."
msgstr "연결이 이루어지지 마자 바로 닫혔습니다. 이는 대부분 자체 오류를 가진 \"%s\" 서버 변수로 인해 발생하거나, 혹은 사용자 계정에 실행에 필요한 권한이 없을 때 발생합니다.\n\nSUPER 권한을 가진 사람에게 요청하실 수 있습니다.\n* \"%s\"변수를 수정 요청하시거나\n* 혹은 누락된 권한을 부여받으십시오."

#: dbconnection.pas:1207 dbconnection.pas:1316
msgid "Connected. Thread-ID: %d"
msgstr "연결됨. 스레드-ID: %d"

#: dbconnection.pas:1286
msgid "On Wine, you can try to install MDAC:"
msgstr "Wine에서는 MDAC를 설치할 수 있음:"

#: dbconnection.pas:1343
msgid "OLE DB property \"%s\": %s"
msgstr "OLE DB 속성 \"%s\": %s"

#: dbconnection.pas:1389
msgid "Loading library file %s ..."
msgstr "%s 라이브러리 파일을 불러오는 중…"

msgid "Trying to load library with full path: %s"
msgstr "전체 경로로 라이브러리를 불러오는 중: %s"

#. DLL loading fails on one procedure
msgid "Library error in %s: Could not find procedure address for \"%s\""
msgstr "%s 내 라이브러리 오류 :  \"%s\"에 대한 프로 시저 주소를 찾을 수 없습니다."

msgid "Library %s could not be loaded. Please select a different one."
msgstr "라이브러리 %s를 불러올 수 없습니다. 다른 라이브러리를 선택해 주세요."

#. DLL loading failed entirely
msgid "Library %s seems unusable. Please select a different one."
msgstr "라이브러리 %s는 사용할 수 없는 것 같습니다. 다른 라이브러리를 선택해 주세요."

#: dbconnection.pas:1392
msgid ""
"Please launch %s from the directory where you have installed it. Or just "
"reinstall %s."
msgstr "%s을 설치한 디렉토리에서 실행해 주시거나, %s을 다시 설치해 주세요."

msgid "Internal error %d: %s"
msgstr "내부 오류 %d: %s"

#: dbconnection.pas:1430
msgid "Login to %s:"
msgstr "%s (으)로 로그인:"

#: dbconnection.pas:1442
msgid "Connecting to %s via %s, username %s, using password: %s ..."
msgstr "%s 에 %s 을(를) 통해 연결 중, 사용자 이름 \"%s\", 암호 사용: %s…"

#: dbconnection.pas:1582
msgid "Closing SSH process #%d ..."
msgstr "SSH 프로세스 #%d을 닫는 중 ..."

#: dbconnection.pas:1600 dbconnection.pas:1706
msgid "Waiting for running query to finish ..."
msgstr "실행중인 쿼리의 완료를 기다리는 중…"

#: dbconnection.pas:1654 dbconnection.pas:1749
msgid "Database \"%s\" selected"
msgstr "\"%s\" 데이터베이스 선택"

#: dbconnection.pas:1820
msgid "Unhandled list node type in %s.%s"
msgstr "%s.%s에서 취급하지 않는 목록 노드 형식입니다."

#: dbconnection.pas:2193
msgid "Database names not available due to missing privileges for user %s."
msgstr "%s 사용자의 권한이 부족하여, 데이터베이스 이름을 사용할 수 없습니다."

#: dbconnection.pas:2625
msgid ""
"The server did not return a non-zero value for the %s variable. Assuming %s "
"now."
msgstr "서버는 %s변수에 대해 0이 아닌 값을 반환할 수 없습니다. %s로 가정합니다."

#: dbconnection.pas:2757
msgid "Not implemented for this DBMS"
msgstr "현재 DBMS에 구현되지 않았습니다."

#: dbconnection.pas:3180
msgid "Real Hostname"
msgstr "실제 호스트명"

#: dbconnection.pas:3181 tabletools.pas:1199
msgid "Server OS"
msgstr "서버 OS"

#: dbconnection.pas:3182 tabletools.pas:1198
msgid "Server version"
msgstr "서버 버전"

#: dbconnection.pas:3183
msgid "Connection port"
msgstr "연결 포트"

#: dbconnection.pas:3184
msgid "Compressed protocol"
msgstr "압축된 프로토콜"

#: dbconnection.pas:3185
msgid "Unicode enabled"
msgstr "유니코드 사용"

#: dbconnection.pas:3186
msgid "SSL enabled"
msgstr "SSL 사용"

#: dbconnection.pas:3191
msgid "Client version (%s)"
msgstr "클라이언트 버전 (%s)"

#: dbconnection.pas:3494
msgid "Regular expression did not match the VIEW code in %s: %s"
msgstr "정규식이 %s 내의 VIEW 코드와 일치하지 않습니다 : %s"

#: dbconnection.pas:3909
msgid "Unknown data type for column #%d - %s: %d"
msgstr "열 #%d 에 알 수 없는 데이터 형식 - %s: %d"

#: dbconnection.pas:4144
msgid "Column \"%s\" not available."
msgstr "\"%s\" 열을 사용할 수 없습니다."

#: dbconnection.pas:4577
msgid "Internal error: Cannot post modifications before editing was prepared."
msgstr "내부 오류: 편집을 준비하기 전에 수정 내용을 게시할 수 없습니다."

#: dbconnection.pas:4781
msgid "More than one table involved."
msgstr "한 개 이상의 테이블이 관련되어 있습니다."

#: dbconnection.pas:4788 dbconnection.pas:4812
msgid "Could not determine name of table."
msgstr "테이블의 이름을 확인할 수 없습니다."

#: dbconnection.pas:4859
msgid "Column #%d has an undefined origin: %s"
msgstr "칼럼 #%d는 정의되지 않은 근원을 가지고 있음: %s"

#: dbconnection.pas:4877
msgid "Cannot compose WHERE clause - column missing: %s"
msgstr "WHERE 절을 작성할 수 없음 - 존재하지 않는 열: %s"

#: dbconnection.pas:5043
msgid "Unknown, should never appear"
msgstr "알 수 없음, 표시하지 않음"

#: dbconnection.pas:5316
msgid "Unsupported type (%d) in %s."
msgstr "%s 에서 지원하지 않는 형식(%d)입니다."

#. editvar.pas
msgid "\"%s\" is a read only variable, not editable"
msgstr "\"%s\" 변수는 읽기 전용이며, 편집할 수 없음"

#: editvar.pas:90
msgid "Could not find %s variable in internal mapping."
msgstr "내부 매핑에서 %s 변수를 찾을 수 없습니다."

#: exportgrid.pas:73
msgid "Excel CSV"
msgstr "Excel CSV"

#: exportgrid.pas:345
msgid "Selection (%s rows, %s)"
msgstr "선택 (%s 행, %s)"

#: exportgrid.pas:346
msgid "Complete (%s rows, %s)"
msgstr "최대 (%s 행, %s)"

#: exportgrid.pas:422
msgid "File exists"
msgstr "파일이 존재함"

msgid "File does not exist: %s"
msgstr "파일이 존재하지 않음: %s"

#: exportgrid.pas:422
msgid "Overwrite file %s?"
msgstr "%s 파일을 덮어쓰시겠습니까?"

#: exportgrid.pas:595
msgid "Exporting row %s of %s (%d%%, %s)"
msgstr "%s / %s 행 내보내는 중 (%d%%, %s)"

#: exportgrid.pas:790
msgid "Freeing data..."
msgstr "데이터 반환 중…"

#: grideditlinks.pas:218
msgid ""
"Wrong constructor called: %s.%s. Instead, please call the overloaded version"
" %s.%s."
msgstr "잘못된 생성자가 호출됨: %s.%s. 대신, 중첩된 버전 %s.%s을 호출하세요."

#: grideditlinks.pas:1022
msgid "Edit text in popup editor ..."
msgstr "팝업 편집기에서 텍스트 편집…"

#: grideditlinks.pas:1156
msgid "No default value"
msgstr "기본값 없음"

# grideditlinks.pas:1165
# TODO: rephrase
# msgid "Custom:"
# msgstr "Custom:"
#: helpers.pas:1045
msgid "days"
msgstr "일"

#: helpers.pas:1728
msgid "%s month ago"
msgstr "%s 개월 전"

#: helpers.pas:1728
msgid "%s months ago"
msgstr "%s 개월 전"

#: helpers.pas:1728
msgid "%s day ago"
msgstr "%s 일 전"

#: helpers.pas:1728
msgid "%s days ago"
msgstr "%s 일 전"

#: helpers.pas:1728
msgid "%s hour ago"
msgstr "%s 시간 전"

#: helpers.pas:1728
msgid "%s hours ago"
msgstr "%s 시간 전"

#: helpers.pas:1728
msgid "%s minute ago"
msgstr "%s 분 전"

#: helpers.pas:1728
msgid "%s minutes ago"
msgstr "%s 분 전"

#: helpers.pas:1728
msgid "less than a minute ago"
msgstr "1 분 미만 전"

#: helpers.pas:1922
msgid "Initializing editor ..."
msgstr "편집기 초기화 중…"

#: helpers.pas:1964
msgid "Save modified %s \"%s\"?"
msgstr "수정된 %s \"%s\" 을(를) 저장하시겠습니까?"

#: helpers.pas:1966
msgid "Save new %s?"
msgstr "새 %s 을(를) 저장하시겠습니까?"

#: helpers.pas:2821
msgid "Could not open %s (%s)"
msgstr "%s (%s) 를 열 수 없음"

msgid "Could not open %s (%s) - trying again without SSL..."
msgstr "%s (%s) 를 열 수 없음 - SSL을 해제하고 시도해보세요."

#: helpers.pas:2829
msgid "Server did not send required \"Content-Length\" header: %s"
msgstr "서버에서 필요한 \"Content-Length\" 헤더가 전송되지 않음: %s"

#: helpers.pas:2837
msgid "Got HTTP status %d from %s"
msgstr "%s에서 HTTP 상태 %d 받음"

#: helpers.pas:3251
msgid "No path set, won't delete root key %s"
msgstr "경로가 설정되어있지 않아, %s 루트 키를 삭제할 수 없음"

#: helpers.pas:3266
msgid "No path set, won't move root key %s"
msgstr "경로가 설정되어있지 않아, %s 루트 키를 이동시킬 수 없음"

#: helpers.pas:3332
msgid "Attempt to read session setting without session path"
msgstr "세션 경로 없이 세션 설정 읽기 시도"

#: helpers.pas:3406
msgid "Attempt to write session setting without session path"
msgstr "세션 경로 없이 세션 설정 작성 시도"

#: insertfiles.pas:488
msgid "%u files, %s, %u files selected."
msgstr "%u 파일, %s, %u 파일이 선택되었습니다."

#: loaddata.pas:176
msgid "Let server/database decide"
msgstr "서버/데이터베이스가 결정 요청"

#: loaddata.pas:315
msgid ""
"Your file was imported but the server returned %s warnings and/or notes. See"
" the log panel for details."
msgstr "파일이 불러오기 됐지만 서버에서 %s개의 경고 및 또는 알림이 반환되었습니다. 상세내역은 로그 패널을 확인하세요."

#: loaddata.pas:321
msgid "No rows were imported"
msgstr "가져온 행이 없음"

#: loaddata.pas:322
msgid "This can have several causes:"
msgstr "몇 가지 원인이 있을 수 있음:"

#: loaddata.pas:323
msgid " - File is empty"
msgstr " - 파일이 비어 있음"

#: loaddata.pas:324
msgid " - Wrong file encoding was selected or detected"
msgstr " - 잘못된 파일 인코딩을 선택하거나 발견함"

#: loaddata.pas:325
msgid " - Field and/or line terminator do not fit to the file contents"
msgstr " - 필드 및/또는 줄 종결자가 파일 내용에 적합하지 않음"

#: loaddata.pas:428
msgid "Importing textfile, row %s, %d%%"
msgstr "텍스트 파일 가져오는 중, %s행, %d%%"

#: loaddata.pas:532
msgid "Reading textfile (%s) ..."
msgstr "문서 파일 (%s) 읽기…"

#: loaddata.pas:588
msgid "CSV files"
msgstr "CSV 파일"

#: loaddata.pas:588
msgid "Text files"
msgstr "문서 파일"

#: main.pas:1181
msgid ""
"Tables have been flushed and read lock acquired. Perform backup or snapshot "
"of table data files now. Press OK to unlock when done..."
msgstr "테이블이 플러시되고 읽기 잠금이 되었습니다. 이제 테이블 데이터 파일의 백업 또는 스냅샷을 실행하세요. 완료되면 확인을 눌러 잠김을 해제합니다..."

#: main.pas:1496
msgid "Show next %s rows ..."
msgstr "다음 %s 행 보기"

#: main.pas:1497
msgid "About %s"
msgstr "%s 정보"

#: main.pas:1582
msgid "Auto detect (may fail)"
msgstr "자동 감지 (실패할 수 있음)"

#: main.pas:2071
msgid "Export %s settings to file ..."
msgstr "%s 설정을 파일로 내보내기…"

#: main.pas:2078
msgid "Settings successfully exported to %s"
msgstr "%s (으)로 설정을 성공적으로 내보냈습니다."

#: main.pas:2092
msgid "Import %s settings from file ..."
msgstr "파일에서 %s 설정 가져오기…"

#: main.pas:2093
msgid "Registry dump, deprecated"
msgstr "레지스트리 덤프, 배제됨"

#: main.pas:2101
msgid "Settings successfully restored from %s"
msgstr "%s 에서 설정을 성공적으로 복원했습니다."

#. Automatic export of portable settings
msgid "Portable settings file written, with %d changes."
msgstr "휴대용 설정 파일에, %d개의 변경 사항들이 기록됐습니다."

msgid ""
"Switching to read-only mode. Settings won't be saved. Use the command line "
"parameter %s to use a custom file path."
msgstr "읽기 전용 모드로 전환합니다. 설정은 저장되지 않습니다. 사용자지정 파일 경로를 사용하려면 맹령줄 매개변수 %s 를 사용하세요."

#: main.pas:2142
msgid "Splitting SQL queries ..."
msgstr "SQL 쿼리를 분할 중…"

#. Query execution
msgid "Run unsafe queries without a WHERE clause?"
msgstr "WHERE 절이 없는 안전하지 않은 쿼리를 실행하시겠습니까?"

#. Query execution
msgid "Checking queries for unsafe UPDATEs/DELETEs ..."
msgstr "안전하지 않은 UPDATEs/DELETEs 쿼리 확인중…"

#. Query execution
msgid ""
"Your query contains UPDATEs and/or DELETEs without a WHERE clause. Please "
"confirm that you know what you''re doing."
msgstr "귀하의 쿼리는 WHERE 절이 없는 UPDATEs 및/또는 DELETEs 구문을 포함하고 있습니다. 해당 구문을 확인하시기 바랍니다."

#: main.pas:2166
msgid ""
"Query profiling requires %s or later, and the server must not be configured "
"with %s."
msgstr "쿼리 프로파일링에는 %s이상이 필요하며, 서버는 %s로 구성되어선 안됩니다."

#: main.pas:2185
msgid "query"
msgstr "쿼리"

msgid "queries"
msgstr "쿼리"

#: main.pas:2186
msgid "queries #%s to #%s"
msgstr "쿼리 #%s 에서 #%s"

#: main.pas:2187
msgid "Executing %s of %s ..."
msgstr "%s / %s 개 실행 중…"

#: main.pas:2203
msgid "Setting up result grid(s) ..."
msgstr "결과 격자 설정…"

#: main.pas:2220
msgid "Result"
msgstr "결과"

msgid "Affected rows"
msgstr "영향 받은 행"

#: main.pas:2310
msgid "Found rows"
msgstr "찾은 행"

#: main.pas:2310
msgid "Warnings"
msgstr "경고"

#: main.pas:2310
msgid "Duration for"
msgstr "지속 시간"

#. duration for x "of" y queries
msgid "of"
msgstr "의"

#. seconds
msgid "sec."
msgstr "초"

#. Transport over the net. Used for logging query duration.
msgid "network"
msgstr "네트워크"

#: main.pas:2346
msgid "Your query produced %s warnings."
msgstr "귀하의 쿼리에서 %s 개의 경고가 발생했습니다."

#: main.pas:2351
msgid "Warnings from last query:"
msgstr "마지막 쿼리에서 경고:"

#: main.pas:2352
msgid "First %s warnings:"
msgstr "처음 %s 개 경고:"

#: main.pas:2361
msgid "Show all warnings in a new query tab?"
msgstr "새 쿼리 탭에서 모든 경고를 보시겠습니까?"

#: main.pas:2364
msgid ""
"The server variable %s is currently set to %d, so you won't see all "
"warnings."
msgstr "서버 변수 %s는 현재 %d로 설정되었기에, 모든 경고가 표시되지는 않습니다."

#: main.pas:2379
msgid "Updating query history ..."
msgstr "쿼리 내역 업데이트…"

#: main.pas:2557
msgid "Loading contents into image viewer ..."
msgstr "이미지 뷰어에 내용을 불러오는 중…"

#: main.pas:2558
msgid "Loading ..."
msgstr "불러오기…"

#: main.pas:2611
msgid "No image detected, %s"
msgstr "감지된 이미지 없음, %s"

#: main.pas:2711
msgid "Drop Database \"%s\"?"
msgstr "\"%s\" 데이터베이스를 삭제하시겠습니까?"

#: main.pas:2711
msgid "WARNING: You will lose all objects in database %s!"
msgstr "경고: 귀하는 %s 데이터베이스에 속한 모든 객체들을 잃게 됩니다!"

#: main.pas:2753
msgid "Drop %d object(s) in database \"%s\"?"
msgstr "%d 개의 객체를 \"%s\" 데이터베이스에서 삭제하시겠습니까?"

#: main.pas:2790
msgid "Command line only works on MySQL connections."
msgstr "명령 줄은 MySQL 연결에서만 사용할 수 있습니다,"

#: main.pas:2802
msgid "You need to tell %s where your MySQL binaries reside, in %s > %s > %s."
msgstr "MySQL 바이너리 위치를 %s에 알려주어야 합니다. %s > %s > %s에서 설정해주세요."

#: main.pas:2803
msgid "Current setting is: \"%s\""
msgstr "현재 설정: \"%s\""

#: main.pas:2836
msgid "Launching command line: %s"
msgstr "실행중인 명령 줄: %s"

#: main.pas:2916
msgid "Opening large files"
msgstr "큰 파일 열기"

#: main.pas:2917
msgid "Selected files have a size of %s"
msgstr "선택된 파일은 %s 크기를 가짐"

#: main.pas:2918
msgid "File list"
msgstr "파일 목록"

#: main.pas:2924
msgid "Run file(s) directly"
msgstr "파일을 직접 실행"

#: main.pas:2925
msgid "... without loading into the editor"
msgstr "… 편집기에 불러오지 않음"

#: main.pas:2928
msgid "Load file(s) into the editor"
msgstr "편집기에 파일 불러오기"

#: main.pas:2929
msgid "Can cause large memory usage"
msgstr "대량의 메모리 사용을 유발할 수 있음"

#: main.pas:2937
msgid "One or more of the selected files are larger than %s:"
msgstr "선택한 파일 중 하나 이상이 %s보다 큽니다:"

#: main.pas:2940
msgid ""
"Just run these files to avoid loading them into the query-editor (= memory)?"
msgstr "쿼리 편집기(= 메모리)에 불러오지 않고, 해당 파일을 실행하시겠습니까?"

#: main.pas:2941
msgid "Press"
msgstr "누르기"

#: main.pas:2942
msgid "  [Yes] to run file(s) without loading it into the editor"
msgstr "  편집기에 불러오지 않고 파일을 실행하려면 [예]를"

#: main.pas:2943
msgid "  [No] to load file(s) into the query editor"
msgstr "  쿼리 편집기에 파일을 불러오려면 [아니오]를"

#: main.pas:2944
msgid "  [Cancel] to cancel file opening."
msgstr "  파일 열기를 취소하려면 [취소]를 선택합니다."

#: main.pas:2945
msgid "Execute query file(s)?"
msgstr "쿼리 파일을 실행하시겠습니까?"

msgid "%s file(s) processed, in %s"
msgstr "%s파일(들)이, %s을 처리됨"

#: main.pas:2968
msgid "Could not load file(s):"
msgstr "파일을 불러올 수 없음:"

msgid "File \"%s\" executed, with %s queries and %s affected rows"
msgstr "파일 \"%s\"가 %s개의 질의 및 %s개의 영향을 받는 행을 포함하여 실행됐습니다."

msgid "File \"%s\" partially executed, with %s queries and %s affected rows"
msgstr "파일 \"%s\"가 %s개의 질의 및 %s개의 영향을 받는 행을 포함하여 부분적으로 실행됐습니다."

msgid "Could not open file %s"
msgstr "%s 파일을 열 수 없음"

#: main.pas:3088
msgid "Startup script file not found: %s"
msgstr "시작 스크립트 파일을 찾을 수 없음: %s"

#: main.pas:3102
msgid "SSL not used."
msgstr "SSL을 사용하지 않습니다."

#: main.pas:3103
msgid ""
"Your SSL settings were not accepted by the server, or the server does not "
"support any SSL configuration."
msgstr "귀하의 SSL 설정이 서버에서 허용되지 않거나, 서버가 SSL 구성을 지원하지 않습니다."

#: main.pas:3127
msgid "No rows selected"
msgstr "선택된 행이 없음"

#: main.pas:3127
msgid "Please select one or more rows to delete them."
msgstr "삭제하시려는 행을 하나 이상 선택하세요."

#: main.pas:3136
msgid "Delete %s row(s)?"
msgstr "%s 개의 행을 삭제하시겠습니까?"

#: main.pas:3136
msgid "Deleting row #%s of %s ..."
msgstr "#%s / %s 행 삭제 중…"

#: main.pas:3146
msgid "Clean up ..."
msgstr "정리…"

#: main.pas:3163 main.pas:3909 main.pas:7878
msgid "Grid editing error"
msgstr "격자 편집 오류"

#: main.pas:3227
msgid "No table(s) selected."
msgstr "선택한 테이블이 없습니다."

#: main.pas:3228
msgid "Empty %d table(s) and/or view(s)?"
msgstr "%d 개의 테이블 및/또는 뷰를 비우시겠습니까?"

#: main.pas:3285
msgid "No stored procedure selected."
msgstr "선택한 저장 프로시저가 없습니다."

#: main.pas:3285
msgid "Please select one or more stored function(s) or routine(s)."
msgstr "하나 이상의 저장 함수 또는 루틴을 선택하세요."

#: main.pas:3304
msgid "Parameter"
msgstr "매개 변수"

#: main.pas:3389
msgid "Searching ..."
msgstr "검색 중…"

#: main.pas:3399
msgid "Text \"%s\" replaced %s times."
msgstr "텍스트 \"%s\"는 %s번 대체됨."

#: main.pas:3403
msgid "Text \"%s\" not found."
msgstr "텍스트 \"%s\" (을)를 찾을 수 없습니다."

#: main.pas:3412
msgid "Replace this occurrence of \"%s\"?"
msgstr "\"%s\" 을(를) 변경하시겠습니까?"

#: main.pas:3513
msgid "SQL help not available."
msgstr "SQL 도움말을 사용할 수 없습니다."

#: main.pas:3513
msgid "HELP <keyword> requires %s or newer."
msgstr "HELP <keyword>는 %s 이상이 필요합니다. "

#: main.pas:3531 routine_editor.pas:474
msgid "Overwrite \"%s\"?"
msgstr "\"%s\" 을(를) 덮어쓰시겠습니까??"

#: main.pas:3531
msgid "This file is already open in query tab #%d."
msgstr "해당 파일은 쿼리 탭 #%d 에 이미 열려 있습니다."

#: main.pas:3575
msgid "Save snippet"
msgstr "스니펫 저장"

#: main.pas:3669
msgid "Remove absent files"
msgstr "존재하지 않는 파일 제거"

#: main.pas:3674
msgid "Clear file list"
msgstr "파일 목록 초기화"

#: main.pas:3775
msgid "Set delimiter"
msgstr "구분자 설정"

#: main.pas:3775
msgid "SQL statement delimiter (default is \";\"):"
msgstr "SQL 구문 구분자 (기본값은 \";\"):"

#: main.pas:3798
msgid "Empty value."
msgstr "비어있는 값 입니다."

#: main.pas:3803
msgid "Start-of-comment tokens or string literal markers are not allowed."
msgstr "주석-시작 토큰 또는 문자열 리터럴 표시는 허용되지 않습니다."

#: main.pas:3806
msgid "Error setting delimiter to \"%s\": %s"
msgstr "구분자를 \"%s\" 으(로) 설정 중 오류 발생: %s"

#: main.pas:3811
msgid "Delimiter changed to %s"
msgstr "구분자를 \"%s\" 으(로) 변경"

#: main.pas:4058
msgid "large SQL query (%s), snipped at %s characters"
msgstr "긴  SQL 질의 (%s), %s글자로 잘림"

#: main.pas:4094
msgid "Error writing to session log file."
msgstr "세션 로그를 기록하는 중에 오류가 발생했습니다."

#: main.pas:4094 main.pas:6415
msgid "Logging is disabled now."
msgstr "로그 기록이 비활성화 되어 있습니다."

#: main.pas:4309
msgid "Fetching rows ..."
msgstr "행 가져오는 중…"

#: main.pas:4322
msgid "Data in this table will be read-only."
msgstr "해당 테이블의 데이터는 읽기 전용입니다."

#: main.pas:4332
msgid "Setting up columns ..."
msgstr "열 설정…"

#: main.pas:4390 main.pas:4389
msgid ""
"Browsing is currently limited to a maximum of %s rows. To see more rows, "
"increase this maximum in %s > %s > %s."
msgstr "탐색은 현재 최대 %s개의 행으로 제한됩니다. 더 많은 행을 보려면, %s > %s > %s 에서 이 최대값을 늘려주세요."

#: main.pas:4439
msgid "rows total"
msgstr "행 (총)"

#: main.pas:4439
msgid "approximately"
msgstr "대략적"

#: main.pas:4439
msgid "limited to"
msgstr "제한 수:"

#: main.pas:4442
msgid "all rows match to filter"
msgstr "모든 행이 필터에 일치"

#: main.pas:4442
msgid "rows match to filter"
msgstr "행이 필터에 일치"

#: main.pas:4558
msgid "Displaying objects from \"%s\" ..."
msgstr "\"%s\" 에서 객체를 표시 중…"

#: main.pas:4784
msgid "Ignoring own process id #%d when trying to kill it."
msgstr "종료시에 자체 프로게스 id #%d 를 무시합니다."

#: main.pas:5158
msgid "Uptime"
msgstr "가동 시간"

#: main.pas:5158 connections.pas:762
msgid "unknown"
msgstr "알 수 없음"

#. Give the user some hint what he can do with his SSL related connection
#. error
msgid ""
"You could try the default library %s in your session settings. (Current: %s)"
msgstr "세션 설정에서 기본 라이브러리 %s를 사용해 볼 수 있습니다. (현재:%s)"

#: main.pas:5261
msgid "Specify filter-value..."
msgstr "필터값 지정…"

#: main.pas:5308
msgid "Refresh list every ... second(s):"
msgstr "매 …초마다 목록 새로고침:"

#: main.pas:5315
msgid "Seconds must be between 0 and %d."
msgstr "초는 0 에서 %d 사이여야 합니다."

#: main.pas:5410
msgid "Unspecified source control in drag'n drop operation!"
msgstr "드래그 앤 드롭으로 지정되지 않은 소스 제어!"

#: main.pas:5783
msgid "Fetching distinct values ..."
msgstr "고유값을 가져오는 중…"

#: main.pas:5819
msgid "UNIX Timestamp"
msgstr "UNIX Timestamp"

#: main.pas:5824
msgid "Default value"
msgstr "기본값"

msgid "Table node \"%s\" not found in tree."
msgstr "트리에서 \"%s\" 테이블 노드를 찾을 수 없습니다."

#: main.pas:6090
msgid "Delete snippet file?"
msgstr "스니펫 파일을 삭제하시겠습니까?"

#: main.pas:6099
msgid "Failed deleting %s"
msgstr "%s 삭제에 실패함"

#: main.pas:6153
msgid "Clear query history?"
msgstr "쿼리 내역을 초기화하시겠습니까?"

#: main.pas:6153
msgid "%s history items will be deleted."
msgstr "%s 개의 기록 항목이 삭제됩니다."

#: main.pas:6415
msgid "Error opening session log file"
msgstr "세션 로그 파일을 여는 중 오류 발생"

#: main.pas:6418
msgid "Writing to session log file now: %s"
msgstr "지금 세션 로그 파일에 기록 중: %s"

#: main.pas:6427
msgid "Writing to session log file disabled now"
msgstr "세션 로그 파일 기록 비활성화"

#: main.pas:6577
msgid "Please select a process with a running query"
msgstr "실행 중인 쿼리의 프로세스를 선택해주세요."

#: main.pas:6990
msgid "Reading Databases..."
msgstr "데이터베이스 읽기…"

#: main.pas:7005
msgid "Reading objects ..."
msgstr "객체 읽기…"

#: main.pas:7192
msgid "Entering session \"%s\""
msgstr "\"%s\" 세션 시작"

#: main.pas:7454
msgid "Could not find node to focus."
msgstr "초점을 맞출 노드를 찾을 수 없습니다."

#: main.pas:7870
msgid "Could not load full row data."
msgstr "전체 행 데이터를 불러올 수 없습니다."

#: main.pas:8462
msgid "Not available on %s"
msgstr "%s 에서 사용할 수 없음"

#: main.pas:9579
msgid "Save changes to file %s ?"
msgstr "변경 내용을 %s 파일로 저장하시겠습니까?"

#: main.pas:9581
msgid "Save content of tab \"%s\"?"
msgstr "\"%s\" 탭의 내용을 저장하시겠습니까?"

#: main.pas:9582
msgid "Modified query"
msgstr "쿼리가 수정되었습니다."

#: main.pas:9732
msgid ""
"Could not apply SynEdit keystroke shortcut \"%s\" (or secondary: \"%s\") to "
"%s. %s. Please go to %s > %s > %s to change this settings."
msgstr "SynEdit 키입력 단축키 \"%s\" (또는 보조인:\"%s\")를 %s에 적용할 수 없습니다. 이 설정을 변경하려면 %s > %s > %s 로 이동해 주세요."

#: main.pas:9759
msgid "Cannot reformat"
msgstr "재구성할 수 없습니다."

#: main.pas:9759
msgid "Please select a non-readonly SQL editor first."
msgstr "먼저 읽기 전용이 아닌 SQL 편집기를 선택하세요."

msgid "No SQL editor focused. ActiveControl is %s"
msgstr "포커스가 있는 SQL 편집기가 없습니다. ActiveControl 은 %s입니다"

#: main.pas:9768
msgid "The current editor is empty."
msgstr "현재 편집기가 비어 있습니다."

#: main.pas:9950
msgid "Preventing second application instance - disabled in %s > %s > %s."
msgstr "두번째 어플리케이션 인스턴스 방지 - %s > %s > %s 에서 비활성화 되었습니다."

#: main.pas:10047
msgid "Sorting grid nodes ..."
msgstr "격자 노드 정렬 중…"

#: main.pas:10074
msgid "Sorting cancelled."
msgstr "정렬이 취소되었습니다."

#: main.pas:10075
msgid "Helper connection"
msgstr "도우미 연결"

#: main.pas:10375
msgid "Parameters in %s"
msgstr "%s 의 매개 변수"

#: main.pas:10376
msgid "Columns in %s"
msgstr "%s 열"

#: main.pas:10379
msgid "SQL functions"
msgstr "SQL 함수"

#: main.pas:10380
msgid "SQL keywords"
msgstr "SQL 키워드"

#: main.pas:10382
msgid "Query history"
msgstr "쿼리 내역"

#: main.pas:10384
msgid "Query profile"
msgstr "쿼리 프로필"

#: main.pas:11166
msgid "Bind parameters"
msgstr "매개 변수 연결"

#: main.pas:10404
msgid "today"
msgstr "오늘"

#: main.pas:10406
msgid "yesterday"
msgstr "어제"

#: main.pas:11221
msgid "Set value"
msgstr "값 설정"

#: main.pas:10548
msgid "Error with snippets directory: %s"
msgstr "스니펫 경로에 오류 발생: %s"

#: main.pas:11463
msgid "The query is too long to enable detection of bind parameters"
msgstr "쿼리가 너무 길어 연결된 매개 변수를 감지할 수 없음"

#: main.pas:10790
msgid "Close file and query tab?"
msgstr "파일과 쿼리 탭을 닫으시겠습니까?"

#: main.pas:10790
msgid "File was deleted from outside: %s"
msgstr "파일이 외부에서 삭제됨: %s"

#: main.pas:10822
msgid "Reload file?"
msgstr "파일을 다시 불러오시겠습니까?"

#: main.pas:10822
msgid "File was modified from outside: %s"
msgstr "파일이 외부에서 변경됨: %s"

#: main.pas:10845
msgid "Loading file \"%s\" (%s) into query tab #%d"
msgstr "\"%s\" (%s) 파일을 쿼리 탭 #%d 으로 불러오는 중…"

#: main.pas:10870
msgid ""
"This file contains mixed linebreaks. They have been converted to Windows "
"linebreaks (CR+LF)."
msgstr "해당 파일에 혼합된 줄바꿈이 포함되어 있습니다. 그것은 Windows 줄바꿈(CR+LF)으로 변환되었습니다."

#: main.pas:10891
msgid "Saving file ..."
msgstr "파일 저장…"

#: options.pas:386
msgid "Active line background"
msgstr "줄 배경 활성화"

#. Preferences
msgid "Brace matching color"
msgstr "중괄호 매칭 색상"

#: options.pas:395
msgid "SQL editing"
msgstr "SQL 편집"

#: options.pas:527 tabletools.pas:1070
msgid "Select output directory"
msgstr "출력 경로 선택"

#: options.pas:545
msgid "Find mysql.exe directory"
msgstr "mysql.exe 경로 찾기"

#: options.pas:661
msgid "Reset all preference options to default values?"
msgstr "모든 환경 설정 옵션을 기본값으로 초기화 하시겠습니까?"

#: options.pas:662
msgid "This also applies to automatic settings, e.g. toolbar positions."
msgstr "도구 모음 위치 등의 자동 설정값 또한 초기화 됩니다."

#: routine_editor.pas:109
msgid "Procedure (doesn't return a result)"
msgstr "프로시저 (결과 반환하지 않음)"

#: routine_editor.pas:110
msgid "Function (returns a result)"
msgstr "함수 (결과 반환)"

#: routine_editor.pas:156 view.pas:70 trigger_editor.pas:89
msgid "Current user (%s)"
msgstr "현재 사용자 (%s)"

#: routine_editor.pas:157 view.pas:71 trigger_editor.pas:90
msgid "Leave empty for current user (%s)"
msgstr "현재 사용자 (%s) 에 대해 비워두기"

#: routine_editor.pas:411
msgid ""
"A stored function can only have IN parameters so context editing is blocked."
msgstr "저장 함수는 IN 매개 변수만 가질 수 있으므로 컨텍스트 편집이 차단됩니다."

#: routine_editor.pas:474
msgid "Routine \"%s\" already exists."
msgstr "\"%s\" 루틴은 이미 존재합니다."

msgid "Start of line"
msgstr "줄의 시작"

msgid "End of line"
msgstr "줄의 끝"

msgid "Any word char"
msgstr "모든 단어 문자"

msgid "Any non-word char"
msgstr "모든 비-단어 문자"

msgid "Digit"
msgstr "숫자"

msgid "Any char except digits"
msgstr "숫자를 제외한 모든 문자"

msgid "Whitespace"
msgstr "공백"

msgid "Any char except whitespaces"
msgstr "공백을 제외한 모든 문자"

msgid "New line"
msgstr "새 줄"

msgid "Tabulator"
msgstr "도표 작성기"

msgid "Entire matched text"
msgstr "일치하는 전체 텍스트"

msgid "Text from first captured group"
msgstr "첫번째 캡처된 그룹의 텍스트"

msgid "Text from second captured group"
msgstr "두번째 캡처된 그룹의 텍스트"

msgid "Text from third captured group"
msgstr "세번째 캡처된 그룹의 텍스트"

msgid "Lowercase following char"
msgstr "문자 뒤에 오는 소문자"

msgid "Lowercase following block"
msgstr "블록 뒤에 오는 소문자"

msgid "Uppercase following char"
msgstr "문자 뒤에 오는 대문자"

msgid "Uppercase following block"
msgstr "블록 뒤에 오는 대문자"

#: sqlhelp.pas:140
msgid "No help available for this keyword or no keyword was selected."
msgstr "해당 키워드에 대한 사용할 수 있는 도움말이 없거나 키워드가 선택되지 않았습니다."

#: sqlhelp.pas:142
msgid "No example available or no keyword was selected."
msgstr "사용할 수 있는 예제가 없거나 키워드가 선택되지 않았습니다."

#: syncdb.pas:126
msgid "Select server session ..."
msgstr "서버 세션 선택…"

#: syncdb.pas:153 syncdb.pas:182
msgid "Same as source"
msgstr "원본과 동일"

#: syncdb.pas:427
msgid "Create missing %s"
msgstr "부족한 %s 생성"

#. TODO
#: tabletools.pas:155
msgid "Skipped"
msgstr "생략됨"

#. TODO
#: tabletools.pas:156
msgid "One big file"
msgstr "하나의 큰 파일"

#. TODO
#: tabletools.pas:158
msgid "Directory - one file per object in database subdirectories"
msgstr "경로 - 데이터베이스 하위 경로의 개체 당 하나의 파일"

#. TODO
#: tabletools.pas:161
msgid "No data"
msgstr "데이터 없음"

#. TODO
#: tabletools.pas:162
msgid "truncate existing data"
msgstr "기존 데이터를 초기화"

#. TODO
#: tabletools.pas:164
msgid "do not update existing"
msgstr "기존 데이터를 변경하지 않음"

#. TODO
#: tabletools.pas:165
msgid "existing data"
msgstr "기존 데이터"

#. Export SQL data
msgid "Max INSERT size:"
msgstr "최대 INSERT 크기:"

#. Export SQL data
msgid "KB (0 = Single INSERTs)"
msgstr "KB (0 = 단일 INSERTs)"

#: tabletools.pas:192
msgid "All data types"
msgstr "모든 데이터 유형"

#: tabletools.pas:370
msgid "Selected objects size: %s"
msgstr "선택된 객체의 크기: %s"

#: tabletools.pas:725
msgid "%s%s doesn't have columns of selected type (%s)."
msgstr "%s %s에는 선택한 유형 (%s) 의 열이 없습니다."

#: tabletools.pas:850
msgid "%s%% done"
msgstr "%s%% 완료"

#: tabletools.pas:986
msgid "Same as on source server"
msgstr "원본 서버에서와 동일"

#: tabletools.pas:1046
msgid "Processing cancelled by user, waiting for current object to finish ..."
msgstr "사용자가 처리를 취소했으며, 현재 객체가 완료되기를 기다리는 중…"

#: tabletools.pas:1219
msgid "Dumping database structure for %s"
msgstr "%s 데이터베이스 구조 내보내기"

#: tabletools.pas:1242
msgid "Dumping structure for %s %s.%s"
msgstr "%s %s.%s 구조 내보내기"

#: tabletools.pas:1283
msgid "Creating temporary table to overcome VIEW dependency errors"
msgstr "VIEW 종속성 오류를 극복하기 위해 임시 테이블을 생성합니다."

#: tabletools.pas:1298
msgid "Removing temporary table and create final VIEW structure"
msgstr "임시 테이블을 제거하고 최종 VIEW 구조를 생성"

#: tabletools.pas:1361
msgid "Data exporting was unselected."
msgstr "내보낼 데이터가 선택되어 있지 않습니다."

#: tabletools.pas:1363
msgid ""
"Table data not exported because this is a %s table which holds its data in "
"separate tables."
msgstr "데이터를 별도의 테이블에 보관하는 %s 테이블이기에 테이블 데이터를 내보낼 수 없습니다."

#: tabletools.pas:1368
msgid "Dumping data for table %s.%s: %s"
msgstr "테이블 데이터 %s.%s:%s 내보내기"

#: tabletools.pas:1539
msgid "Done"
msgstr "완료"

#: tabletools.pas:1540
msgid "Success"
msgstr "성공"

#: tabletools.pas:1542
msgid "Nothing to do"
msgstr "상관없음"

#: tabletools.pas:1543
msgid "Selected operations cannot be applied to a %s"
msgstr "선택한 작업은 %s에 적용될 수 없습니다"

#: tabletools.pas:1563
msgid "Unhandled tree level"
msgstr "처리되지 않은 트리 레벨"

msgid "Export finished"
msgstr ""

msgid "%s finished"
msgstr ""

#: table_editor.pas:380
msgid ""
"%s Index \"%s\" does not contain any column. You can add columns using "
"drag''n drop from the columns list."
msgstr "%s 인덱스 \"%s\"에 열이 없습니다. 열 목록에서 끌어서 놓기를 사용하여 열을 추가할 수 있습니다."

#: table_editor.pas:476
msgid "Composing ALTER statement ..."
msgstr "ALTER 구문 작성 중…"

#: table_editor.pas:1041
msgid "No default"
msgstr "기본값 없음"

#: table_editor.pas:1137
msgid "Column \"%s\" already exists."
msgstr "\"%s\" 열은 이미 존재합니다."

#: table_editor.pas:1758
msgid "Add duplicated column to index?"
msgstr "인덱스에 중복된 열을 추가하시겠습니까?"

#: table_editor.pas:1758
msgid ""
"Index \"%s\" already contains the column \"%s\". It is possible to add a "
"column twice into a index, but total nonsense in practice."
msgstr "\"%s\" 인덱스는 이미 \"%s\" 열을 포함하고 있습니다. 이 인덱스에 동일한 열을 여러 번 추가할 수 있습니다. 하지만 실제로는 전부 무의미합니다."

#: table_editor.pas:1815
msgid "The selected table engine (%s) does not support foreign keys."
msgstr "선택한 테이블의 엔진 (%s) 은(는) 외래 키를 지원하지 않습니다."

#: table_editor.pas:1946
msgid "Key already exists. Really create another identical one?"
msgstr "키가 이미 존재합니다. 정말로 또 하나의 동일한 키를 생성하시겠습니까?"

#: table_editor.pas:1947
msgid ""
"This will increase disk usage and probably slow down queries on this table."
msgstr "이것은 디스크 사용량을 증가시킬 수 있으며, 해당 테이블의 쿼리 속도가 느려질 수 있습니다."

#: table_editor.pas:2056
msgid "Please select a reference table before selecting foreign columns."
msgstr "외래 열을 선택하기 전에 참조 테이블을 선택하세요."

#: table_editor.pas:2063
msgid "Reference table \"%s\" seems to be missing, broken or non-accessible."
msgstr "\"%s\" 참조 테이블은 깨졌거나 액세스할 수 없거나 누락된 것 같습니다."

#: trigger_editor.pas:122
msgid "Trigger definition not found!"
msgstr "트리거 정의를 찾을 수 없습니다!"

#: updatecheck.pas:76
msgid "Initializing"
msgstr "초기화 중"

#: updatecheck.pas:77
msgid "Check for %s updates"
msgstr "%s 업데이트 확인"

#: updatecheck.pas:93
msgid "Downloading check file"
msgstr "선택 파일 내려받기"

#: updatecheck.pas:95
msgid "Reading check file"
msgstr "선택 파일 읽기"

#: updatecheck.pas:100
msgid "Error: Cannot determine current revision. Using a developer version?"
msgstr "오류: 현재 변경 사항을 확인할 수 없습니다. 개발자 버전을 사용하고 계십니까?"

#: updatecheck.pas:102
msgid "Your %s is up-to-date (no update available)."
msgstr "귀하의 %s은 최신입니다.\n(사용 가능한 업데이트가 없습니다.)"

#: updatecheck.pas:104
msgid "Updates available."
msgstr "사용 가능한 업데이트가 있습니다."

#. Update button on top right of main window
msgid "Update available"
msgstr "사용 가능한 업데이트 있음"

#: updatecheck.pas:147
msgid "Version %s (yours: %s)"
msgstr "버전 %s (귀하: %s)"

#: updatecheck.pas:148
msgid "Released: %s"
msgstr "릴리즈: %s"

#: updatecheck.pas:152
msgid "Download version %s (%s)"
msgstr "버전 %s (%s) 내려받기"

#: updatecheck.pas:168
msgid "Revision %d (yours: %d)"
msgstr "변경 %d (본인: %d)"

#: updatecheck.pas:170
msgid "Compiled: %s (yours: %s)"
msgstr "컴파일: %s (본인: %s)"

#: updatecheck.pas:173
msgid "Notes"
msgstr "참고 사항"

#: updatecheck.pas:174
msgid "Download and install build %d"
msgstr "빌드 %d 내려받기 및 설치"

#: updatecheck.pas:222
msgid "Downloaded file not found: %s"
msgstr "내려받은 파일을 찾을 수 없음: %s"

#: updatecheck.pas:224
msgid "Update in progress"
msgstr "업데이트 진행 중"

#: updatecheck.pas:264
msgid "Downloading: %s / %s"
msgstr "내려받는 중: %s / %s"

#: usermanager.pas:435
msgid "Save modified user?"
msgstr "변경된 사용자를 저장하시겠습니까?"

#: usermanager.pas:511
msgid "Starting the server without %s may solve this issue."
msgstr "%s 없이 서버를 시작하면 문제가 해결될 수 있습니다."

#: usermanager.pas:811
msgid "This user has an empty password."
msgstr "해당 사용자는 암호가 비어 있습니다."

#: usermanager.pas:813
msgid ""
"This user is inactive due to an invalid length of its encrypted password. "
"Please fix that in the %s table."
msgstr "해당 사용자는 암호화된 암호의 길이가 잘못되었기 때문에 비활성화되어 있습니다. %s 테이블에서 문제를 해결하시기 바랍니다."

#: usermanager.pas:815
msgid ""
"This user is inactive due to having a host name, while the server runs with "
"%s."
msgstr "이 사용자는 서버가 %s로 실행되는 동안, 호스트 이름을 갖고 있기에 비활성 상태입니다."

#: usermanager.pas:817
msgid "This user is inactive due to some unknown reason."
msgstr "해당 사용자는 어떤 알 수 없는 이유로 인하여 비활성화되어 있습니다."

#: usermanager.pas:926
msgid "Global privileges"
msgstr "전체 권한"

#: usermanager.pas:1048
msgid "Objects of type %s cannot be part of privileges."
msgstr "%s 유형의 객체는 권한의 일부가 될 수 없습니다."

#: usermanager.pas:1054
msgid "Selected object is already accessible."
msgstr "선택한 객체는 이미 접근할 수 있습니다."

#: usermanager.pas:1125
msgid "User <%s@%s> already exists."
msgstr "<%s@%s> 사용자가 이미 존재합니다."

#: usermanager.pas:1130
msgid "Repeated password does not match first one."
msgstr "재입력한 암호가 첫 번째와 일치하지 않습니다."

#: usermanager.pas:1155
msgid "Unhandled privilege object: %s"
msgstr "처리되지 않은 권한 객체: %s"

#: usermanager.pas:1297
msgid "Delete user %s@%s?"
msgstr "<%s@%s> 사용자를 삭제하시겠습니까?"

#. dbconnection.pas
msgid "experimental"
msgstr "실험용"

#. dbconnection.pas
msgid "Yes"
msgstr "예"

#. dbconnection.pas
msgid "No"
msgstr "아니오"

#. dbconnection.pas
msgid "Connected"
msgstr "연결됨"

#. Main form status bar
msgid "Disconnected"
msgstr "연결 해제됨"

#. dbconnection.pas
msgid "Threads"
msgstr "스레드"

#. dbconnection.pas
msgid "Open tables"
msgstr "테이블 열기"

#. dbconnection.pas
msgid "Slow queries"
msgstr "느린 쿼리"

#. dbconnection.pas
msgid "Queries per second avg"
msgstr "초 당 평균 쿼리"

#. searchreplace.pas
msgid "Replace"
msgstr "변경"

#. searchreplace.pas
msgid "Find"
msgstr "찾기"

#. dbconnection.pas
msgid "Table"
msgstr "테이블"

#. dbconnection.pas
msgid "Tables"
msgstr "테이블"

#. dbconnection.pas
msgid "table"
msgstr "테이블"

#. dbconnection.pas
msgid "tables"
msgstr "테이블"

#. dbconnection.pas
msgid "View"
msgstr "뷰"

#. dbconnection.pas
msgid "Views"
msgstr "뷰"

#. dbconnection.pas
msgid "view"
msgstr "뷰"

#. dbconnection.pas
msgid "views"
msgstr "뷰"

#. dbconnection.pas
msgid "Function"
msgstr "함수"

#. dbconnection.pas
msgid "Functions"
msgstr "함수"

#. dbconnection.pas
msgid "function"
msgstr "함수"

#. dbconnection.pas
msgid "functions"
msgstr "함수"

#. dbconnection.pas
msgid "Procedure"
msgstr "프로시저"

#. dbconnection.pas
msgid "Procedures"
msgstr "프로시저"

#. dbconnection.pas
msgid "procedure"
msgstr "프로시저"

#. dbconnection.pas
msgid "procedures"
msgstr "프로시저"

#. dbconnection.pas
msgid "Trigger"
msgstr "트리거"

#. dbconnection.pas
msgid "Triggers"
msgstr "트리거"

#. dbconnection.pas
msgid "trigger"
msgstr "트리거"

#. dbconnection.pas
msgid "triggers"
msgstr "트리거"

#. dbconnection.pas
msgid "Event"
msgstr "이벤트"

#. dbconnection.pas
msgid "Events"
msgstr "이벤트"

#. dbconnection.pas
msgid "event"
msgstr "이벤트"

#. dbconnection.pas
msgid "events"
msgstr "이벤트"

#. dbconnection.pas
msgid "column"
msgstr "열"

#. dbconnection.pas
msgid "columns"
msgstr "열"

#. dbconnection.pas
msgid "Column"
msgstr "열"

#. dbconnection.pas
msgid "Columns"
msgstr "열"

#. helpers.pas
msgid "UnknownTable"
msgstr "알 수 없는 테이블"

#. tabletools.pas
msgid "Execute"
msgstr "실행"

#. tabletools.pas
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#. tabletools.pas
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#. tabletools.pas
msgid "Directory"
msgstr "경로"

#. usermanager.pas
msgid "Unnamed"
msgstr "이름 없음"

#. main.pas
msgid "Snippets"
msgstr "스니펫"

#. table_editor.pas
msgid "Index"
msgstr "인덱스"

#. const.inc
msgid "Unhandled tree node index"
msgstr "처리되지 않은 트리 노드 인덱스"

#. const.inc
msgid ""
"Selected columns don''t contain a sufficient set of key columns to allow "
"editing. Please select primary or unique key columns, or just all columns."
msgstr "선택한 열에 편집할 수 있는 충분한 키 열 집합이 없습니다. 기본 또는 고유한 키 열을 선택하거나 모든 열을 선택하세요."

#. const.inc
msgid "Idle."
msgstr "유휴"

msgid "Server time: %s"
msgstr "서버 시간: %s"

#. const.inc
msgid "Unsupported by this server"
msgstr "현재 서버에서 지원하지 않습니다."

#. const.inc
msgid "Unsupported datatype for setting \"%s\""
msgstr "\"%s\" 설정에 지원되지 않는 데이터 유형"

#. const.inc
msgid "SQL Error (%d): %s"
msgstr "SQL 오류 (%d): %s"

#. const.inc
msgid "SQL Error (%d) in statement #%d: %s"
msgstr "SQL 오류 (%d) #%d 구문: %s"

#. const.inc
msgid "Unhandled connection type (%d)"
msgstr "처리되지 않은 연결 형식 (%d)"

#. const.inc
msgid "Connection to %s closed at %s"
msgstr "%s 의 연결이 %s 에 종료됨"

#. const.inc
msgid "Column #%d not available. Query returned %d columns and %d rows."
msgstr "#%d 개의 열을 사용할 수 없습니다. 쿼리는 %d 개의 열과 %d 개의 행을 반환하였습니다."

#: main.pas:1188
msgid "Unhandled sender control: %s"
msgstr "처리되지 않은 발신자 제어: %s"

#. Message dialogs
msgid "Error"
msgstr "오류"

#. Message dialogs
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#. Message dialogs
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#. Message dialogs
msgid "Information"
msgstr "정보"

#. Message dialogs
msgid "Abort"
msgstr "중단"

#. Message dialogs
msgid "Retry"
msgstr "재시도"

#. Message dialogs
msgid "Ignore"
msgstr "무시"

#. Message dialogs
#. Data tab > Column selection > "All" checkbox
msgid "All"
msgstr "모두"

#. Message dialogs
msgid "No to all"
msgstr "모두 아니오"

#. Message dialogs
msgid "Yes to all"
msgstr "모두 예"

#. Message dialogs
msgid "Find some help on this error"
msgstr "해당 오류에 대한 몇 가지 도움말 찾기"

#. Table tools
msgid "Allows the following replacement patterns:"
msgstr "다음의 대체 패턴을 허용:"

#. Table tools
#. Data grid > Insert value
msgid "Date and time"
msgstr "날짜 및 시간"

#. Data grid > Insert value
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#. Table tools
msgid "Day of month"
msgstr "금월의 일자"

#. Table tools
msgid "Month"
msgstr "월"

#. Table tools
msgid "Year"
msgstr "년"

#. Table tools
msgid "Hour"
msgstr "시간"

#. Table tools
msgid "Minute"
msgstr "분"

#. Table tools
msgid "Second"
msgstr "초"

#. Query tab close button
msgid ""
"Cannot close tab with running query. Please wait until query has finished."
msgstr "쿼리가 실행중이므로 탭을 닫을 수 없습니다. 쿼리가 완료 될 때까지 기다려주세요."

#. Tree context menu
msgid "Tree style options"
msgstr "트리 방식 옵션"

#. Tree context menu
msgid "Auto expand on click"
msgstr "클릭하면 자동으로 펼침"

#. Session manager
msgid "Advanced"
msgstr "고급"

#. Session manager
msgid "Session in root folder"
msgstr "루트 폴더에 세션 생성"

#. Session manager
msgid "Session in selected folder"
msgstr "선택한 폴더에 세션 생성"

#. Session manager
msgid "Folder in root folder"
msgstr "루트 폴더에 폴더 생성"

#. Session manager
msgid "Folder in selected folder"
msgstr "선택한 폴더에 폴더 생성"

#. Session manager
msgid "More"
msgstr "더 보기"

#. MessageDialog()
msgid "Missing \"No\" button in %() call"
msgstr "%() 호출 시 \"아니오\" 버튼이 누락됨"

#. MessageDialog()
msgid "Keep asking this question."
msgstr "현재 질문을 계속 물어봅니다."

msgid "Keep showing this dialog."
msgstr "이 대화 상자를 계속 표시합니다."

#. Table editor
msgid "Foreign column count does not match source column count."
msgstr "외래 열의 갯수가 원본 열의 갯수와 맞지 않습니다."

#. Table editor
msgid ""
"The selected foreign column do not match the source columns data type and "
"unsigned flag. This will give you an error message when trying to save this "
"change. Please compare yourself:"
msgstr "선택한 외부 열이 소스 열 데이터 유형 및 서명되지 않은 플래그와 일치하지 않습니다. 이 경우 변경 사항을 저장할 때 오류 메시지가 표시됩니다. 직접 비교해보세요:"

#. Table editor
msgid "Foreign key mismatch"
msgstr "외래 키가 일치하지 않음"

#. Clear data tab filter
msgid "Data filter for %s deleted"
msgstr "%s 데이터 필터 삭제됨"

#. Clear data tab filter
msgid "Clear data tab filter"
msgstr "데이터 탭 필터 초기화"

msgid "Error when updating query history: %s"
msgstr "쿼리 내역 업데이트 중 오류 : %s"

msgid "Could not find table or view %s.%s. Please refresh database tree."
msgstr "%s.%s 테이블 또는 뷰를 찾을 수 없습니다. 데이터베이스 트리를 새로고침하여 주세요."

#. RunQueryFile
msgid "Importing file %s"
msgstr "%s 파일 가져오는 중"

#. RunQueryFile
msgid "Reading next chunk from file..."
msgstr "파일의 다음 뭉치를 읽는 중..."

#. RunQueryFile
msgid "Splitting queries..."
msgstr "쿼리를 분할 중…"

#. RunQueryFile
msgid "Processing query #%s. %s"
msgstr "쿼리 #%s 처리중. %s"

#. RunQueryFile
msgid "Position in file: %s / %s. Affected rows: %s."
msgstr "파일에서의 위치: %s / %s. 영향을 받은 행: %s."

#. RunQueryFile
msgid "Error while reading file \"%s\""
msgstr "\"%s\" 파일을 읽는 동안 오류 발생"

#. RunQueryFile
msgid ""
"%s%% of your file has been processed, but there were %s errors when "
"executing %s queries. Please check the SQL log panel for messages."
msgstr "파일의 %s%%가 처리되었지만, %s질의어 실행시, %s 오류가 있었습니다. 메세지에 대한 SQL 로그 패널을 확인해주세요."

#. RunQueryFile
msgid "Notice: You can disable the \"%s\" option to ignore such errors"
msgstr "알림: \"%s\" 옵션을 비활성화하여 관련 오류를 무시할 수 있음"

#. ReadTextFileChunk
msgid ""
"End of file block was cut within some multibyte character, at position %s. "
"Increasing chunk size and retry reading..."
msgstr "파일 블록의 끝이 %s 위치에서, 일부 멀티바이트 문자 내에서 짤렸습니다. 청크 크기를 늘리고 읽기를 다시 시도하세요..."

#. InitConnection, JumpList
msgid "Recent sessions"
msgstr "최근 세션"

#. GetParentFormOrFrame
msgid "Could not determine parent form of this %s"
msgstr "%s의 부모를 확인할 수 없음"

#. Button on update check dialog, appearing right after application start
msgid "Skip"
msgstr "건너뛰기"

#. Displayed in the query log, when connecting. E.g.: "Characterset: utf8"
msgid "Characterset"
msgstr "문자 집합"

#. Error happening when facing unknown native data types, mainly in PostgreSQL
#. tables and routines.
msgid "Unknown datatype oid #%0:d. Fall back to %1:s."
msgstr "알 수 없는 데이터유형  oid #%0:d.  %1:s로 되돌립니다."

#. Error happening when facing unknown native data types, mainly in PostgreSQL
#. tables and routines. Name of column or argument passed here as a hint for
#. the user.
msgid "Unknown datatype oid #%0:d for \"%1:s\". Fall back to %2:s."
msgstr "\"%1:s\"에 대한 알 수 없는 데이터유형 oid #%0:d. %2:s.로 돌립니다."

#. Error happening when facing unknown named data types.
msgid "Unknown datatype \"%0:s\" for \"%1:s\". Fall back to %2:s."
msgstr "\"%1:s\"에 대한 알 수 없는 데이터유형 \"%0:s\". %2:s.로 돌립니다."

#. Error happening when facing unknown named data types. Name of column or
#. argument passed here as a hint for the user.
msgid "Unknown datatype \"%0:s\". Fall back to %1:s."
msgstr "알 수 없는 데이터유형 \"%0:s\".  %1:s로 돌립니다."

msgid "GUID"
msgstr "GUID"

msgid "GUID without braces"
msgstr "중괄호 없는 GUID"

msgid "GUID lowercase"
msgstr "소문자 GUID"

msgid "GUID lowercase without braces"
msgstr "중괄호 없는 소문자 GUID"

msgid "Query timeout:"
msgstr "쿼리 시간 초과:"

msgid "Ping every X seconds:"
msgstr "매 X 초마다 핑:"

msgid "Connection attempts:"
msgstr "연결 시도:"

msgid "Pop up SQL text over result tabs"
msgstr "결과 탭을 통해 SQL 텍스트를 팝업"

msgid "Same text background:"
msgstr "동일한 텍스트 배경:"

msgid "Default linebreak style:"
msgstr "기본 줄바꿈 방식:"

msgid "Check"
msgstr "확인"

msgid "Optimize"
msgstr "최적화"

msgid "Repair"
msgstr "보수"

msgid "Integer"
msgstr "정수"

msgid "Real"
msgstr "실수"

msgid "Text"
msgstr "텍스트"

msgid "Temporal (time)"
msgstr "시간"

msgid "Spatial (geometry)"
msgstr "공간 (기하학)"

msgid "Other"
msgstr "기타"

msgid "Single .sql file"
msgstr "단일 .SQL 파일"

msgid "ZIP compressed .sql file"
msgstr "ZIP 압축 .SQL 파일"

msgid "Clipboard"
msgstr "클립보드"

msgid "Server"
msgstr "서버"

msgid "Delete + insert (truncate existing data)"
msgstr "DELETE + INSERT (기존 데이터를 초기화)"

msgid "Insert"
msgstr "INSERT (신규 데이터를 삽입)"

msgid "Insert ignore (do not update existing)"
msgstr "INSERT IGNORE (기존 데이터를 변경하지 않음)"

msgid "Replace existing data"
msgstr "REPLACE (기존 데이터를 대체함)"

msgid "Flush"
msgstr "플러시(Flush)"

msgid "View changelog"
msgstr "변경 내역 보기"

msgid "Become a donor of the %s project"
msgstr "%s 프로젝트의 기부자가 되세요!"

msgid "Donate"
msgstr "기부"

msgid "Send a donation"
msgstr "기부하기"

msgid "Donate to the %s project"
msgstr "%s 프로젝트에 기부"

msgid "GUI font: *"
msgstr "GUI 글꼴: *"

msgid "Default system font"
msgstr "기본 시스템 글꼴"

msgid "Doubleclick inserts node text"
msgstr "더블 클릭 시 노드에 텍스트 삽입"

msgid "Up"
msgstr "위로"

msgid "Sel Up"
msgstr "위에 선택"

msgid "Scroll Up"
msgstr "위로 스크롤"

msgid "Down"
msgstr "아래로"

msgid "Sel Down"
msgstr "아래 선택"

msgid "Scroll Down"
msgstr "아래로 스크롤"

msgid "Left"
msgstr "왼쪽으로"

msgid "Sel Left"
msgstr "왼쪽 선택"

msgid "Word Left"
msgstr "단어 왼쪽"

msgid "Sel Word Left"
msgstr "단어 왼쪽 선택"

msgid "Right"
msgstr "오른쪽으로"

msgid "Sel Right"
msgstr "오른쪽 선택"

msgid "Word Right"
msgstr "단어 오른쪽"

msgid "Sel Word Right"
msgstr "단어 오른쪽 선택"

msgid "Page Down"
msgstr "페이지 내림"

msgid "Sel Page Down"
msgstr "페이지 내림 선택"

msgid "Page Bottom"
msgstr "페이지 하단"

msgid "Sel Page Bottom"
msgstr "페이지 하단 선택"

msgid "Page Up"
msgstr "페이지 올림"

msgid "Sel Page Up"
msgstr "페이지 올림 선택"

msgid "Page Top"
msgstr "페이지 상단"

msgid "Sel Page Top"
msgstr "페이지 상단 선택"

msgid "Line Start"
msgstr "줄 시작"

msgid "Sel Line Start"
msgstr "줄 시작 선택"

msgid "Editor Top"
msgstr "편집기 상단"

msgid "Sel Editor Top"
msgstr "편집기 상단 선택"

msgid "Line End"
msgstr "줄 끝"

msgid "Sel Line End"
msgstr "줄 끝 선택"

msgid "Editor Bottom"
msgstr "편집기 하단"

msgid "Sel Editor Bottom"
msgstr "편집기 하단 선택"

msgid "Toggle Mode"
msgstr "토클 방식"

msgid "Delete Char"
msgstr "문자 삭제"

msgid "Delete Last Char"
msgstr "마지막 문자 삭제"

msgid "Delete Last Word"
msgstr "마지막 단어 삭제"

msgid "Line Break"
msgstr "줄 바꿈"

msgid "Tab"
msgstr "탭"

msgid "Shift Tab"
msgstr "시프트 탭"

msgid "Context Help"
msgstr "문맥 도움말"

msgid "Select All"
msgstr "모두 선택"

msgid "Copy"
msgstr "복사"

msgid "Paste"
msgstr "붙여넣기"

msgid "Cut"
msgstr "잘라내기"

msgid "Block Indent"
msgstr "블록 들여 쓰기"

msgid "Block Unindent"
msgstr "블록 내어 쓰기"

msgid "Insert Line"
msgstr "줄 삽입"

msgid "Delete Word"
msgstr "단어 삭제"

msgid "Delete Line"
msgstr "줄 삭제"

msgid "Delete E O L"
msgstr "E O L 삭제"

msgid "Undo"
msgstr "실행 취소"

msgid "Redo"
msgstr "다시 실행"

msgid "Goto Marker 0"
msgstr "마커 0 (으)로 이동"

msgid "Goto Marker 1"
msgstr "마커 1 (으)로 이동"

msgid "Goto Marker 2"
msgstr "마커 2 (으)로 이동"

msgid "Goto Marker 3"
msgstr "마커 3 (으)로 이동"

msgid "Goto Marker 4"
msgstr "마커 4 (으)로 이동"

msgid "Goto Marker 5"
msgstr "마커 5 (으)로 이동"

msgid "Goto Marker 6"
msgstr "마커 6 (으)로 이동"

msgid "Goto Marker 7"
msgstr "마커 7 (으)로 이동"

msgid "Goto Marker 8"
msgstr "마커 8 (으)로 이동"

msgid "Goto Marker 9"
msgstr "마커 9 (으)로 이동"

msgid "Set Marker 0"
msgstr "마커 0 설정"

msgid "Set Marker 1"
msgstr "마커 1 설정"

msgid "Set Marker 2"
msgstr "마커 2 설정"

msgid "Set Marker 3"
msgstr "마커 3 설정"

msgid "Set Marker 4"
msgstr "마커 4 설정"

msgid "Set Marker 5"
msgstr "마커 5 설정"

msgid "Set Marker 6"
msgstr "마커 6 설정"

msgid "Set Marker 7"
msgstr "마커 7 설정"

msgid "Set Marker 8"
msgstr "마커 8 설정"

msgid "Set Marker 9"
msgstr "마커 9 설정"

msgid "Normal Select"
msgstr "일반 선택"

msgid "Column Select"
msgstr "열 선택"

msgid "Line Select"
msgstr "줄 선택"

msgid "Match Bracket"
msgstr "일치된 괄호"

msgid "Upper Case Block"
msgstr "대문자 블록"

msgid "Lower Case Block"
msgstr "소문자 블록"

msgid "Fold All"
msgstr "모두 접기"

msgid "Unfold All"
msgstr "모두 펼치기"

msgid "Fold Nearest"
msgstr "가장 가까운 단계 접기"

msgid "Unfold Nearest"
msgstr "가장 가까운 단계 펄치기"

msgid "Fold Level 1"
msgstr "1 단계 접기"

msgid "Fold Level 2"
msgstr "2 단계 접기"

msgid "Fold Level 3"
msgstr "3 단계 접기"

msgid "Unfold Level 1"
msgstr "1 단계 펼치기"

msgid "Unfold Level 2"
msgstr "2 단계 펼치기"

msgid "Unfold Level 3"
msgstr "3 단계 펼치기"

msgid "Column data type %s requires a length/set"
msgstr "열 데이터 형식 %s 은(는) 길이/집합이 필요함"

msgid "Add comments"
msgstr "코멘트 추가"

msgid "Remove AUTO_INCREMENT clauses"
msgstr "AUTO_INCREMENT 절 제거"

msgid "Remove DEFINER clauses"
msgstr "DEFINER 절 제거"

msgid "%s%s missing."
msgstr "%s%s 없음."

msgid "Filename or path contains illegal characters: \"%s\""
msgstr "파일명 또는 경로에 잘못된 문자가 있음: \"%s\""

msgid "Please change your password"
msgstr "암호를 변경해주세요."

msgid "Error: Passwords do not match!"
msgstr "오류: 암호가 일치하지 않습니다!"

msgid "New password:"
msgstr "신규 암호:"

msgid "Type new password or select a suggestion"
msgstr "새로운 암호를 입력하거나 제안을 선택"

msgid "Repeat new password:"
msgstr "신규 암호 재입력:"

msgid "Retype password"
msgstr "암호 다시 입력"

msgid "Change expired password"
msgstr "만료된 암호 변경"

msgid "Password strength:"
msgstr "암호 강도:"

#. Menu item for jumping to "Logging" tab in preferences window
msgid "Logging preferences"
msgstr "로깅 설정"

#. Menu item for jumping to "Data" tab in preferences window
msgid "Data grid preferences"
msgstr "데이터 격자 설정"

#. Menu item with some sub items for configuring data grids
msgid "Grid view options"
msgstr "격자 뷰 옵션"

msgid "Go to"
msgstr "이동"

msgid "Database tree"
msgstr "데이터베이스 트리"

msgid "Go to database tree"
msgstr "데이터베이스 트리로 이동"

msgid "Go to table filter"
msgstr "테이블 필터로 이동"

msgid "Switch to query/results"
msgstr "쿼리/결과 전환"

msgid "Multi column filter"
msgstr "다중 열 필터"

msgid "Tab 1"
msgstr "탭 1"

msgid "Go to tab 1"
msgstr "탭 1 (으)로 이동"

msgid "Tab 2"
msgstr "탭 2"

msgid "Go to tab 2"
msgstr "탭 2 (으)로 이동"

msgid "Tab 3"
msgstr "탭 3"

msgid "Go to tab 3"
msgstr "탭 3 (으)로 이동"

msgid "Tab 4"
msgstr "탭 4"

msgid "Go to tab 4"
msgstr "탭 4 (으)로 이동"

msgid "Tab 5"
msgstr "탭 5"

msgid "Go to tab 5"
msgstr "탭 5 (으)로 이동"

msgid ""
"Reached maximum number of result tabs (%d). To display more results, "
"increase setting in Preferences > SQL"
msgstr "최대 결과 탭 수 (%d)에 도달했습니다. 더 많은 결과를 표시하려면, 설정 > SQL 에서 설정을 늘리세요."

msgid "Error when checking for updates: %s"
msgstr "업데이트 확인 중 오류 발생: %s"

msgid "Please update %s through the Microsoft Store."
msgstr "마이크로소프트 스토어를 통해 %s 을 업데이트 해주세요."

#. Text in parentheses for detected linebreak style in popup text editor
msgid "detected"
msgstr "탐지됨"

msgid "Migrating snippet files to new folder: %s"
msgstr "새 폴더로 스니펫 파일 마이그레이션: %s"

msgid "Successfully moved \"%s\" to \"%s\""
msgstr "\"%s\" 에서 \"%s\" (으)로 성공적으로 이동"

msgid "Error: Could not move \"%s\" to \"%s\" (Error: %s)"
msgstr "오류: \"%s\" 를 \"%s\" 로 이동할 수 없음 (오류: %s)"

msgid "Scaling font size from %d to %d."
msgstr "글자 크기를 %d에서 %d으로 조정합니다."

msgid "Current custom settings"
msgstr "사용자 정의 설정"

msgid "Light"
msgstr "밝음"

msgid "Dark"
msgstr "어두움"

msgid "Black"
msgstr "흑색"

msgid "White"
msgstr "백색"

msgid "current value:"
msgstr "현재 값:"

msgid "No help available for this tab."
msgstr "이 탭에 사용할 수 있는 도움말이 없습니다."

msgid "%0:d out of %1:d matching. %2:d hidden."
msgstr "%0:d/%1:d 일치. %2:d 숨김."

msgid "Style Theme: *"
msgstr "스타일 테마: *"

msgid "Icon pack:"
msgstr "아이콘 묶음:"

msgid "Web search base url:"
msgstr "웹 검색 기본 URL:"

msgid "Used in footer of various message dialogs"
msgstr "여러 가지 메시지 대화 상자의 바닥글에서 사용"

msgid ""
"You should restart %s to apply changed critical settings, and to prevent "
"unexpected behaviour."
msgstr "변경된 중요 설정을 적용하고, 예기치 않은 동작을 방지하려면, %s를 재시작해야 합니다."

msgid "App path: \"%s\""
msgstr "앱 경로: \"%s\""

msgid "Version: \"%s\""
msgstr "버전: \"%s\""

msgid "Theme: \"%s\""
msgstr "테마: \"%s\""

msgid "Pixels per inch on current monitor: %d"
msgstr "현재 모니터의 인치당 픽셀 수: %d"

msgid "%s characters (max: %s), %s lines, cursor at %s"
msgstr "%s 문자 (최대: %s), %s 줄, %s에 커서"

msgid "Credits"
msgstr "제작진"

msgid "Plugin directory %s could not be set."
msgstr "플러그인 디렉토리 %s을/를 설정할 수 없습니다."

msgid "Background color:"
msgstr "배경 색상:"

msgid "Hide database pattern:"
msgstr "데이터베이스 패턴 숨김:"

msgid "Backup file could not be deleted: %s"
msgstr "백업 파일을 삭제할 수 없음: %s"

msgid "Your code is saved anyway, as auto-restoring is activated."
msgstr "자동 복원이 활성화되어 있으므로 코드는 언제든지 저장됩니다."

#. Tab caption in preferences
msgid "Files and tabs"
msgstr "파일 과 탭"

msgid "Reopen previously used SQL files and unsaved content in tabs *"
msgstr "이전에 사용한 SQL 파일 및 저장되지 않은 컨텐츠를 탭에 다시 열기 *"

msgid "Storing tab setup failed"
msgstr "탭 설정 저장 실패"

msgid "Restoring tab setup failed"
msgstr "탭 설정 복원 실패"

msgid "Tabs won't be stored in this session."
msgstr "현재 세션에서는 탭이 저장되지 않습니다."

msgid "Installing %s might help. Please download from %s"
msgstr "%s를 설치하면 도움이 될 수 있습니다. %s에서 다운로드 하세요."

msgid "Security issue: Using %s %s with insecure %s."
msgstr "보안 문제: %s %s가 안전하지 않은 %s 을 사용하고 있습니다."

msgid "You should install %s from %s"
msgstr "%s에서 %s (을) 설치해야 합니다."

msgid "Open URL"
msgstr "URL 열기"

msgid "Open URL in your webbrowser"
msgstr "웹 브라우저에서 URL 열기"

msgid "Find database files..."
msgstr "데이터베이스 파일 찾기 ..."

msgid "Add database files..."
msgstr "데이터베이스 추가..."

msgid "Detach database ..."
msgstr "데이터베이스 분리 ..."

msgid "Detach attached database"
msgstr "연결된 데이터베이스 분리"

msgid "Attach database ..."
msgstr "데이터베이스 첨부 ..."

msgid "Attach new or existing database file"
msgstr "신규 또는 기존 데이터베이스 파일 첨부"

msgid "Detach database \"%s\" from \"%s\" session?"
msgstr "데이터베이스 \"%s\" 를  \"%s\" 세션에서 분리합니까?"

msgid "Note: The database file will not get deleted."
msgstr "참고: 데이터베이스 파일은 삭제되지 않습니다."

msgid "Show SQL completion proposal"
msgstr "SQL 자동 완성 제안 표시"

msgid "Find matches in the middle"
msgstr ""

msgid "Wait longer for sorting?"
msgstr "정렬을 위해 더 기다리시겠습니까?"

msgid ""
"Sort operation on grid containing more than %d rows can take longer. Do you "
"want to wait for it?"
msgstr "%d개 이상의 행이 포함된 그리드에 대한 정렬 작업은 오래 걸릴 수 있습니다. 기다리시겠습니까?"

msgid "Sort warning on grid rows:"
msgstr "격자 행 수 이상 정렬 시 경고:"

msgid "Size &Column to Fit"
msgstr "컬럼 너비 조정(&C)"

msgid "Size &All Columns to Fit"
msgstr "모든 컬럼 너비 조정(&A)"

msgid "This view probably contains an error in its code."
msgstr "이 보기의 코드에 오류가 있을 수 있습니다."

msgid "Rename query tab"
msgstr "쿼리 탭 이름 바꾸기"

msgid "Enter new name"
msgstr "새 이름 입력"

msgid "Analyzing %s rows..."
msgstr "%s 열 분석중…"

msgid "New table"
msgstr "새 테이블"

msgid "Detect CSV layout"
msgstr "CSV 레이아웃 감지"

msgid "Scan file..."
msgstr "파일 찾아보기..."

msgid "Ok, create table"
msgstr "네, 테이블을 생성합니다"

msgid "Current query is empty"
msgstr "현재 쿼리 비어있음"

msgid "Please move the cursor inside the query you want to use."
msgstr "사용할 쿼리 내에서 커서를 이동해주세요."

#. Keyboard shortcut settings
msgid "Keyboard shortcut [%s] is already assigned to \"%s\"."
msgstr "키보드 단축키 [%s]는 이미 \"%s\"에 할당되어 있씁니다."

#. Keyboard shortcut settings
msgid "Remove it there and assign to \"%s\" instead?"
msgstr "거기에서 제거하고 \"%s\"에 할당하시겠습니까?"

msgid "Really auto-detect file encoding?"
msgstr "정말 파일 인코딩을 자동 인식하시겠습니까?"

msgid ""
"Auto detecting the encoding of a file is highly discouraged. You may "
"experience data loss if the detection fails."
msgstr "파일의 인코딩을 자동으로 감지하는 것은 매우 권장되지 않습니다. 감지 실패시 데이터가 손상될 수 있습니다."

msgid ""
"To avoid this message select the correct encoding before pressing Open."
msgstr "이 메시지를 보지 않으려면 열기를 누르기 전에 올바른 인코딩을 선택하세요."

msgid "keyword"
msgstr "키워드"

msgid "Check constraints"
msgstr "제약 조건 확인"

msgid "Check clause"
msgstr "절 확인"

msgid "Log queries to file:"
msgstr "쿼리를 파일로 로깅:"

msgid "Logging disabled"
msgstr "로그 기록 비활성화"

msgid "Editor commands"
msgstr "편집기 명령어"

msgid "Lowercase hexadecimal"
msgstr "소문자 16진수"

msgid "Update instructions"
msgstr "업데이트 지침"

msgid "Download the portable package and extract it in %s"
msgstr "휴대용 패키지를 다운로드 및 %s에 압축 해제"

msgid "No area selected"
msgstr "선택된 영역 없음"

msgid "Close all query tabs"
msgstr "모든 쿼리 탭 닫기"

msgid "Close query tabs to the right"
msgstr "오른쪽의 쿼리 탭 닫기"

msgid "Copy mysqldump command"
msgstr "mysqldump 명령어 복사"

msgid "Scaling controls to screen DPI: %d%%"
msgstr "화면 DPI에 대한 크기조정 제어: %d%%"

msgid ""
"Caution: Style \"%s\" selected and non-default DPI factor - be aware that "
"some styles appear broken with high DPI settings!"
msgstr "주의: 스타일 \"%s\"가 선택되었고 비-기본 DPI 요소 - 일부 스타일은 높은 DPI 설정에서 깨져보입니다!"

msgid "Toggle visibility of all columns"
msgstr "모든 열 보이기 전환"

msgid "Connection failed"
msgstr "연결 실패함"

msgid "Disable foreign key checks"
msgstr "외래 키 확인 비활성화"

msgid "Altering tables restricted. For details see %s"
msgstr "테이블 변경이 제한되었습니다. 자세한 내용은 %s를 참고하세요"

msgid "Foreign key not found for column \"%s\""
msgstr "열 \"%s\"에 대한 외래키를 찾을 수 없습니다"

msgid "Empty recent filters"
msgstr "최근 필터 비우기"

msgid "Customize highlighter"
msgstr ""

msgid "Example text"
msgstr ""

msgid "Color picker"
msgstr ""

msgid "Style:"
msgstr ""

msgid "Error in code formatting: %s"
msgstr ""

msgid "Auto-disabling wordwrap for large text"
msgstr ""

msgid ""
"%d tab(s) took longer than expected to restore. Closing and reopening these "
"should fix that: %s"
msgstr ""

msgid "Library:"
msgstr ""

msgid "Move line up"
msgstr ""

msgid "Move line down"
msgstr ""

msgid "New query tab in background"
msgstr ""

msgid "Follow foreign key"
msgstr ""

msgid "Follow foreign key to the linked table"
msgstr ""

msgid "Copy with tabs to spaces"
msgstr ""

msgid "Connection properties"
msgstr ""
